[
    {
        "quarter": "1995-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1995/03/lincertitude-transmission-politique-monetaire-canada/",
                "title": "L'incertitude et la transmission de la politique mon\u00e9taire au Canada",
                "date": "1995-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1995-T2",
        "articles": []
    },
    {
        "quarter": "1995-T3",
        "articles": []
    },
    {
        "quarter": "1995-T4",
        "articles": []
    },
    {
        "quarter": "1996-T1",
        "articles": []
    },
    {
        "quarter": "1996-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1996/06/quelques-grandes-questions-economiques-lheure/",
                "title": "Quelques grandes questions \u00e9conomiques de l'heure au Canada",
                "date": "1996-06-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1996-T3",
        "articles": []
    },
    {
        "quarter": "1996-T4",
        "articles": []
    },
    {
        "quarter": "1997-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/03/politique-monetaire-perspectives-raffermissement-leconomie/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire et les perspectives d'un raffermissement de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "1997-03-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1997-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/06/hausse-taux-officiel-escompte/",
                "title": "Hausse du taux officiel d'escompte de 1/4 de point de pourcentage",
                "date": "1997-06-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/06/defis-perspectives-leconomie-canadienne/",
                "title": "D\u00e9fis et perspectives de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "1997-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/05/regime-changes-flottants-contexte-faible-inflation/",
                "title": "Le r\u00e9gime de changes flottants en contexte de faible inflation",
                "date": "1997-05-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/04/banque-canada-annonce-nomination-representants/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de ses repr\u00e9sentants principaux dans les r\u00e9gions",
                "date": "1997-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1997-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/09/tenue-recente-leconomie-canadienne-prochains-defis/",
                "title": "La tenue r\u00e9cente de l'\u00e9conomie canadienne et les prochains d\u00e9fis de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1997-09-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/09/modification-calendrier-emission-bons-tresor/",
                "title": "Modification du calendrier d'\u00e9mission des bons du Tr\u00e9sor \u00e0 compter de l'adjudication du 16 septembre",
                "date": "1997-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/07/banque-canada-publie-rapport-provisoire-operations/",
                "title": "La Banque du Canada publie un rapport provisoire sur les op\u00e9rations sur or pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale",
                "date": "1997-07-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1997-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/12/banque-emet-lignes-directrices-concernant-pouvoirs-surveillance/",
                "title": "La Banque \u00e9met des lignes directrices concernant les pouvoirs de surveillance g\u00e9n\u00e9rale que lui conf\u00e8re la Loi sur la compensation et le r\u00e8glement des paiements",
                "date": "1997-12-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/12/taux-officiel-escompte-porte-4-%c2%bd/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est port\u00e9 \u00e0 4 \u00bd %",
                "date": "1997-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/12/que-peut-faire-politique-monetaire-aider-leconomie/",
                "title": "Que peut faire la politique mon\u00e9taire pour aider l'\u00e9conomie \u00e0 atteindre son plein potentiel?",
                "date": "1997-12-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/11/publication-rapport-final-operations-sur-or/",
                "title": "Publication du rapport final sur les op\u00e9rations sur or pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale",
                "date": "1997-11-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/11/relevement-taux-interet-reponse-faiblesse/",
                "title": "Rel\u00e8vement des taux d'int\u00e9r\u00eat en r\u00e9ponse \u00e0 la faiblesse persistante du dollar canadien",
                "date": "1997-11-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/10/defis-sannoncent-matiere-politique-monetaire/",
                "title": "Les d\u00e9fis qui s'annoncent en mati\u00e8re de politique mon\u00e9taire",
                "date": "1997-10-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1997/10/relevement-taux-officiel-escompte-quart-point/",
                "title": "Rel\u00e8vement du taux officiel d'escompte d'un quart de point de pourcentage",
                "date": "1997-10-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1998-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/03/tenue-future-leconomie-canadienne/",
                "title": "La tenue future de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "1998-03-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/02/prolongation-application-cibles-maitrise-inflation/",
                "title": "Prolongation de l'application des cibles de ma\u00eetrise de l'inflation",
                "date": "1998-02-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/02/levolution-internationale-perspectives-leconomie-canadienne/",
                "title": "L'\u00e9volution internationale et les perspectives de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "1998-02-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/01/relevement-taux-officiel-escompte-5/",
                "title": "Rel\u00e8vement du taux officiel d'escompte \u00e0 5 %",
                "date": "1998-01-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1998-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/06/allocution-bernard-bonin-11-juin-1998/",
                "title": "Les perspectives d'\u00e9volution de l'\u00e9conomie et de la politique mon\u00e9taire au Canada",
                "date": "1998-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/05/declaration-preliminaire-28-05-98/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "1998-05-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/05/mondialisation-marches-financiers-politique/",
                "title": "La mondialisation des march\u00e9s financiers et la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1998-05-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/05/gouverneur-prend-parole-conference-montreal/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prend la parole \u00e0 La Conf\u00e9rence de Montr\u00e9al",
                "date": "1998-05-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/05/declaration-preliminaire-13-05-98/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1998-05-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/05/observations-gouverneur-banque-canada-parution-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "Observations du gouverneur de la Banque du Canada \u00e0 l'occasion de la parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1998-05-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/04/declaration-preliminaire-23-04-98/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "1998-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/04/publication-deuxieme-document-travail/",
                "title": "Publication d'un deuxi\u00e8me document de travail portant sur le processus d'adjudication des titres de dette du gouvernement canadien",
                "date": "1998-04-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/04/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-9/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "1998-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1998-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/09/enquete-activite-marches-changes-produits-2/",
                "title": "Enqu\u00eate sur l'activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada",
                "date": "1998-09-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/09/taux-officiel-escompte-abaisse-3/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est abaiss\u00e9 de 1/4 de point de pourcentage et ramen\u00e9 \u00e0 5 3/4 %",
                "date": "1998-09-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/09/modifications-relatives-processus-adjudication-titres/",
                "title": "Les modifications relatives au processus d'adjudication de titres du gouvernement canadien prendront effet le 14 octobre 1998",
                "date": "1998-09-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/09/incertitude-scene-mondiale-effets-economie/",
                "title": "L'incertitude sur la sc\u00e8ne mondiale et ses effets sur l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "1998-09-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/09/gouverneur-prononce-allocution-devant-st-johns/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant le St. John's Board of Trade",
                "date": "1998-09-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/09/renegociation-ligne-de-credit/",
                "title": "Ren\u00e9gociation de la ligne de cr\u00e9dit",
                "date": "1998-09-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/08/taux-officiel-escompte-porte-a-6/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est port\u00e9 \u00e0 6 %",
                "date": "1998-08-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1998-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/12/economie-canadienne-politique-monetaire/",
                "title": "L'\u00e9conomie canadienne et la politique mon\u00e9taire en p\u00e9riode d'instabilit\u00e9",
                "date": "1998-12-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/12/gouverneur-banque-canada-prononce-allocution-2/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant la Greater Victoria Chamber of Commerce",
                "date": "1998-12-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/11/appel-soumissions-operation-pilote-rachat/",
                "title": "Appel de soumissions de l'op\u00e9ration pilote de rachat",
                "date": "1998-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/11/declaration-preliminaire-19-11-98/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "1998-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/11/taux-officiel-escompte-abaisse/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est abaiss\u00e9 de 1/4 de point de pourcentage et ramen\u00e9 \u00e0 5 1/4 %",
                "date": "1998-11-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/11/declaration-preliminaire-17-11-98/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "1998-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/11/declaration-preliminaire-16-11-98/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1998-11-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/11/observations-gouverneur-occasion-parution-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "Observations du gouverneur de la Banque du Canada \u00e0 l'occasion de la parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1998-11-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/11/lancement-programme-pilote-rachat-dobligations-gouvernement/",
                "title": "Lancement du programme pilote de rachat d'obligations du gouvernement du Canada : Cadre de fonctionnement",
                "date": "1998-11-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/10/declaration-preliminaire-27-10-98/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "1998-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/10/taux-officiel-escompte-abaisse-2/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est abaiss\u00e9 de 1/4 de point de pourcentage et ramen\u00e9 \u00e0 5 1/2 %",
                "date": "1998-10-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1998/10/cibles-de-maitrise-inflation-experience-canadienne/",
                "title": "Les cibles de ma\u00eetrise de l'inflation : l'exp\u00e9rience canadienne",
                "date": "1998-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1999-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/03/taux-officiel-escompte-abaisse-de-%c2%bc-point-pourcentage/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est abaiss\u00e9 de 1/4 de point de pourcentage \u00e0 5 %",
                "date": "1999-03-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/03/reforme-secteur-financier-economie-politique-monetaire/",
                "title": "La r\u00e9forme du secteur financier, l'\u00e9conomie et la politique mon\u00e9taire au Canada",
                "date": "1999-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/03/gouverneur-banque-canada-prononce-allocution/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant la Mennonite Savings and Credit Union",
                "date": "1999-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/03/une-generation-autre-evolution-points-vue-role-politique-monetaire/",
                "title": "D'une G\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre : l'\u00e9volution des points de vue sur le r\u00f4le de la politique mon\u00e9taire depuis la Commission Porter",
                "date": "1999-03-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/01/banque-canada-salue-venue-nouveau-systeme/",
                "title": "La Banque du Canada salue la venue du nouveau Syst\u00e8me de transfert de paiements de grande valeur",
                "date": "1999-01-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/01/avenement-euro-incidence-economique-2/",
                "title": "L'av\u00e8nement de l'euro : son incidence \u00e9conomique et les le\u00e7ons \u00e0 tirer de cette exp\u00e9rience",
                "date": "1999-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/01/gouverneur-banque-canada-prononce-allocution-cercle-canadien-ottawa/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant le Cercle Canadien d'Ottawa.",
                "date": "1999-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1999-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/06/tenue-economie-canadienne-fin-xxe-siecle/",
                "title": "La tenue de l'\u00e9conomie canadienne \u00e0 la fin du XXe si\u00e8cle",
                "date": "1999-06-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/banque-canada-annonce-nomination-nouveau-premier-sous-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un nouveau premier sous-gouverneur",
                "date": "1999-05-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/declaration-preliminaire-26-mai-1999/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "1999-05-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-8/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "1999-05-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/declaration-preliminaire-19-05-99/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1999-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/livraison-semestrielle-rapport-politique-monetaire-2/",
                "title": "Livraison semestrielle du Rapport sur la politique mon\u00e9taire de la Banque du Canada",
                "date": "1999-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/turbulences-marches-financiers-mondiaux-economie-canadienne/",
                "title": "Les turbulences sur les march\u00e9s financiers mondiaux et l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "1999-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/taux-officiel-escompte-abaisse-%c2%bc-point-pourcentage/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est abaiss\u00e9 de 1/4 de point de pourcentage \u00e0 4 3/4 %",
                "date": "1999-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/05/gouverneur-prononce-allocution-devant-chambre-commerce-region-sherbrookoise/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant la Chambre de commerce de la r\u00e9gion sherbrookoise",
                "date": "1999-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/04/declaration-preliminaire-20-avril-1999/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "1999-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1999-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/09/economie-canadienne-approche-an-2000/",
                "title": "L'\u00e9conomie canadienne \u00e0 l'approche de l'an 2000",
                "date": "1999-09-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/09/gouverneur-prononce-allocution-devant-chambre-commerce-regina/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant la Chambre de commerce de Regina",
                "date": "1999-09-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/09/passage-an-2000-mesures-contingence-concernant-octroi-liquidites/",
                "title": "Le passage \u00e0 l'an 2000 et les mesures de contingence concernant l'octroi de liquidit\u00e9s par la Banque du Canada",
                "date": "1999-09-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "1999-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/12/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur-5/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un sous-gouverneur",
                "date": "1999-12-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/12/economie-canadienne-productivite-niveau-canadiens/",
                "title": "L'\u00e9conomie canadienne, la productivit\u00e9 et le niveau de vie des Canadiens",
                "date": "1999-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/12/gouverneur-banque-canada-prononce-allocution-fraser-institute/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution au Fraser Institute",
                "date": "1999-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/11/declaration-preliminaire-17-11-99/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1999-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/11/banque-canada-publie-livraison-rapport-politique-monetaire-3/",
                "title": "La Banque du Canada publie sa livraison semestrielle du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "1999-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/11/taux-officiel-escompte-releve-%c2%bc-point-pourcentage-fixe-5/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est relev\u00e9 de \u00bc de point de pourcentage et fix\u00e9 \u00e0 5 %.",
                "date": "1999-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/11/defis-qui-poseront-politique-monetaire-canadienne-an-2000/",
                "title": "Les d\u00e9fis qui se poseront \u00e0 la politique mon\u00e9taire canadienne en l'an 2000",
                "date": "1999-11-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/1999/11/gouverneur-prononce-allocution-greater-charlottetown-area-chamber-commerce/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant la Greater Charlottetown Area Chamber of Commerce",
                "date": "1999-11-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2000-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/03/taux-officiel-escompte-releve-2/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est relev\u00e9 de 1/4 de point de pourcentage et port\u00e9 \u00e0 5 1/2 %",
                "date": "2000-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/03/conduite-politique-monetaire-pays-voisin/",
                "title": "La conduite de la politique mon\u00e9taire dans un pays voisin d'une grande puissance \u00e9conomique",
                "date": "2000-03-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/03/gouverneur-banque-canada-prononce-allocution-canadian-society-new-york/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant la Canadian Society of New York",
                "date": "2000-03-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/02/banque-annonce-deux-nominations/",
                "title": "La Banque annonce deux nominations \u00e0 ses bureaux de Montr\u00e9al et de Toronto",
                "date": "2000-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/02/declaration-preliminaire-16-02-00/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2000-02-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/02/taux-officiel-escompte-releve/",
                "title": "Le taux officiel d'escompte est relev\u00e9 de 1/4 de point de pourcentage et fix\u00e9 \u00e0 5 1/4 %",
                "date": "2000-02-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/01/gouverneur-prend-parole-metropolitan-halifax/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prend la parole devant la Metropolitan Halifax Chamber of Commerce",
                "date": "2000-01-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/01/responsabilite-transparence-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "Responsabilit\u00e9 et transparence dans la conduite de la politique mon\u00e9taire au Canada",
                "date": "2000-01-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2000-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/06/economie-canadienne-recherche-juste-equilibre/",
                "title": "L'\u00e9conomie canadienne : \u00e0 la recherche du juste \u00e9quilibre",
                "date": "2000-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/06/gouverneur-prononce-allocution-chambre-commerce-kelowna/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prononce une allocution devant la chambre de commerce de Kelowna",
                "date": "2000-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/06/reponse-proposition-accovam-concernant-remembrement-obligations/",
                "title": "R\u00e9ponse \u00e0 la proposition de l'ACCOVAM concernant le remembrement d'obligations",
                "date": "2000-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/06/banque-canada-annonce-nomination-conseillere-speciale/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'une conseill\u00e8re sp\u00e9ciale",
                "date": "2000-06-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/05/banque-canada-releve-taux-cible/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/2 point de pourcentage pour le porter \u00e0 5 3/4 %",
                "date": "2000-05-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/05/declaration-preliminaire-16-mai-2000/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2000-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/05/declaration-preliminaire-11-05-00/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2000-05-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/05/livraison-rpm-11-mai-2000/",
                "title": "La Banque du Canada publie sa livraison semestrielle du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2000-05-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/05/banque-canada-cessera-emettre-billets-1000/",
                "title": "La Banque du Canada cessera d'\u00e9mettre les billets de 1 000 dollars",
                "date": "2000-05-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/05/gouverneur-gordon-thiessen-retraite/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, M. Gordon Thiessen, pr\u00e9voit prendre sa retraite le 31 janvier 2001",
                "date": "2000-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/04/gouverneur-prend-parole-chambre-commerce-regionale/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada prend la parole devant la Chambre de commerce r\u00e9gionale de Sainte-Foy",
                "date": "2000-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/04/voie-suivre-assurer-prosperite-future/",
                "title": "La voie \u00e0 suivre pour assurer la prosp\u00e9rit\u00e9 future de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2000-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/04/declaration-preliminaire-06-avril-2000/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2000-04-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2000-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/09/banque-canada-emettra-nouveaux-billets/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9mettra de nouveaux billets de banque",
                "date": "2000-09-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/09/banque-canada-compte-instaurer-systeme/",
                "title": "La Banque du Canada compte instaurer un syst\u00e8me de dates fixes pour l'annonce des modifications du taux officiel d'escompte",
                "date": "2000-09-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/09/perspectives-evolution-de-economie-canadienne/",
                "title": "Les perspectives d'\u00e9volution de l'\u00e9conomie canadienne et la conduite de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2000-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/09/gouverneur-fait-point-situation-economique/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada fait le point sur la situation \u00e9conomique et expose les nouvelles dispositions envisag\u00e9es pour l'annonce des modifications des taux d'int\u00e9r\u00eat",
                "date": "2000-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/08/declaration-preliminaire-16-08-00/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2000-08-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2000-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/12/david-dodge-nomme-gouverneur-banque-canada/",
                "title": "David Dodge est nomm\u00e9 gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2000-12-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/12/banque-canada-maintient-taux-officiel/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux officiel d'escompte \u00e0 6 %",
                "date": "2000-12-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/12/gouverneur-conclut-regime-changes-flottants/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada conclut qu'un r\u00e9gime de changes flottants demeure le meilleur choix pour le Canada",
                "date": "2000-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/12/pourquoi-un-regime-de-changes-flottants/",
                "title": "Pourquoi un r\u00e9gime de changes flottants est-il le meilleur choix pour le Canada?",
                "date": "2000-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/11/lancement-programme-pilote-rachat-dobligations/",
                "title": "Lancement d'un programme pilote de rachat d'obligations du gouvernement du Canada aux fins de la gestion de la tr\u00e9sorerie \u2013 Modalit\u00e9s op\u00e9rationnelles",
                "date": "2000-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/11/declaration-preliminaire-09-11-00/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2000-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/11/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie sa livraison semestrielle du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2000-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/10/baque-canada-publie-dates-taux-officiel-escompte/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates auxquelles seront annonc\u00e9es les modifications du taux officiel d'escompte",
                "date": "2000-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2000/10/changement-au-service-de-la-stabilite/",
                "title": "Le changement au service de la stabilit\u00e9 : l'\u00e9volution de la politique mon\u00e9taire \u00e0 la Banque du Canada, de 1935 \u00e0 2000",
                "date": "2000-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2001-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/03/banque-canada-modifier-procedures-operationnelles/",
                "title": "La Banque du Canada a d\u00e9cid\u00e9 de modifier certaines de ses proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles s'appliquant au Syst\u00e8me de transfert de paiements de grande valeur et de recourir \u00e0 l'achat et \u00e0 la vente d'acceptations bancaires dans le cadre de la gestion de son bilan",
                "date": "2001-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/03/declaration-preliminaire-28-mars-2001/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2001-03-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/03/le-gouverneur-souligne-la-contribution/",
                "title": "Le gouverneur souligne la contribution de la Banque du Canada \u00e0 la stabilit\u00e9 financi\u00e8re \u00e0 l'\u00e9chelle nationale et internationale",
                "date": "2001-03-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/03/banque-du-canada-stabilite-financiere/",
                "title": "La Banque du Canada et la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2001-03-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/03/banque-canada-abaisse-taux-officiel-escompte-2/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux officiel d'escompte pour le fixer \u00e0 5 1/4 %",
                "date": "2001-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/02/consultations-automne-2000-sommaire-des-resultats/",
                "title": "Consultations de l'automne 2000 : sommaire des r\u00e9sultats",
                "date": "2001-02-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/02/gouverneur-souligne-engagement/",
                "title": "Le gouverneur souligne l'engagement constant de la Banque du Canada envers la bonne tenue de l'\u00e9conomie",
                "date": "2001-02-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/02/banque-du-canada-politique-monetaire-grandes-orientations/",
                "title": "La Banque du Canada et la politique mon\u00e9taire : les grandes orientations",
                "date": "2001-02-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/02/declaration-preliminaire-81/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2001-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/01/groupe-dix-publie-rapport-consolidation/",
                "title": "Le Groupe des Dix publie un rapport sur la consolidation du secteur financier",
                "date": "2001-01-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/01/banque-canada-abaisse-taux-officiel-escompte-3/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux officiel d'escompte pour le fixer \u00e0 5 3/4 %",
                "date": "2001-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/01/gouverneur-banque-canada-estime-economie-canadienne/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada estime que l'\u00e9conomie canadienne peut compter sur de solides assises pour faire face aux d\u00e9fis de l'avenir",
                "date": "2001-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/01/avenir-economique-canada-lecons-a-tirer/",
                "title": "L'avenir \u00e9conomique du Canada : les le\u00e7ons \u00e0 tirer des ann\u00e9es 1990",
                "date": "2001-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/01/lancement-nouveau-billet-10/",
                "title": "Lancement du nouveau billet de 10 $. La nouvelle s\u00e9rie de billets c\u00e9l\u00e9brera la culture, l'histoire et les r\u00e9alisations du Canada",
                "date": "2001-01-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/01/janet-cosier-nommee-presidente/",
                "title": "Janet Cosier est nomm\u00e9e pr\u00e9sidente de l'Association canadienne des paiements",
                "date": "2001-01-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2001-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/06/banque-canada-octroie-contrat-sous-traitance/",
                "title": "La Banque du Canada octroie un contrat de sous-traitance des syst\u00e8mes et des op\u00e9rations \u00e0 l'appui du programme de placement des titres au d\u00e9tail",
                "date": "2001-06-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/06/approche-canada-matiere-politique-monetaire/",
                "title": "L'approche du Canada en mati\u00e8re de politique mon\u00e9taire : le bon choix pour les Canadiens",
                "date": "2001-06-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/06/approche-canada-matiere-politique-monetaire-2/",
                "title": "L'approche du Canada en mati\u00e8re de politique mon\u00e9taire est le bon choix selon le gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2001-06-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/06/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-7/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2001-06-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/05/banque-canada-abaisse-taux-directeur-7/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse son taux directeur de 1/4 %",
                "date": "2001-05-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/05/mark-jewett-nomme-avocat-general/",
                "title": "Mark Jewett est nomm\u00e9 avocat g\u00e9n\u00e9ral de la Banque du Canada",
                "date": "2001-05-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/05/banque-canada-publie-note-information-2/",
                "title": "La Banque du Canada publie une note d'information sur la reconduction de la cible de ma\u00eetrise de l'inflation",
                "date": "2001-05-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/05/declaration-commune-du-gouvernement-canadien/",
                "title": "D\u00e9claration commune du gouvernement canadien et de la Banque du Canada concernant la reconduction de la cible de ma\u00eetrise de l'inflation",
                "date": "2001-05-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/05/banque-canada-publie-livraison-rapport-politique-monetaire-2/",
                "title": "La Banque du Canada publie sa livraison semestrielle du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2001-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/05/declaration-preliminaire-01-mai-2001/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2001-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/05/declaration-preliminaire-01-05-01/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2001-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/04/gouverneur-discute-contribution/",
                "title": "Le gouverneur discute de la contribution de la Banque du Canada \u00e0 la stabilit\u00e9 mon\u00e9taire et financi\u00e8re et de la conjoncture \u00e9conomique actuelle",
                "date": "2001-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/04/contribution-banque-du-canada-bien-etre-economique/",
                "title": "La contribution de la Banque du Canada au bien-\u00eatre \u00e9conomique des Canadiens",
                "date": "2001-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/04/banque-canada-abaisse-taux-officiel-escompte/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux officiel d'escompte de 1/4 %",
                "date": "2001-04-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2001-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/observations-evolution-economie-canadienne/",
                "title": "Observations sur l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2001-09-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/declaration-david-dodge21092001/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire de David Dodge, gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2001-09-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/annonce-changement-apporte-reunion-conseil/",
                "title": "Annonce du changement apport\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union du Conseil et au discours",
                "date": "2001-09-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/banque-canada-abaisse-taux-directeur/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse son taux directeur de 1/2 % pour l'\u00e9tablir \u00e0 3 1/2 %",
                "date": "2001-09-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/banque-canada-fait-point-comportement/",
                "title": "La Banque du Canada fait le point sur le comportement des march\u00e9s financiers cette semaine",
                "date": "2001-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/accord-swap-avec-reserve/",
                "title": "Accord de swap avec la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale des \u00c9tats-Unis",
                "date": "2001-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/banque-canada-fait-point-situation-marches/",
                "title": "La Banque du Canada fait le point sur la situation des march\u00e9s financiers",
                "date": "2001-09-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/09/declaration-banque-canada/",
                "title": "D\u00e9claration de la Banque du Canada",
                "date": "2001-09-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/08/banque-canada-abaisse-taux-directeur-5/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse son taux directeur de 1/4 % pour l'\u00e9tablir \u00e0 4 %",
                "date": "2001-08-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/08/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-15/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2001-08-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/07/sheryl-kennedy-nommee-sous-gouverneure/",
                "title": "Sheryl Kennedy est nomm\u00e9e sous-gouverneure, March\u00e9s financiers",
                "date": "2001-07-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/07/banque-canada-abaisse-taux-directeur-6/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse son taux directeur de 1/4 % pour le fixer \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2001-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/07/declaration-du-gouverneur/",
                "title": "D\u00e9claration du gouverneur",
                "date": "2001-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2001-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/11/declaration-preliminaire-29-novembre-2001/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2001-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/11/banque-canada-abaisse-taux-directeur-3/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse son taux directeur de 1/2 point de pourcentage pour l'\u00e9tablir \u00e0 2 1/4 %",
                "date": "2001-11-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/11/banque-canada-publie-livraison-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie sa livraison semestrielle du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2001-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/11/declaration-preliminaire-07-11-01/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2001-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/11/declaration-preliminaire-07-novembre-2001/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2001-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/10/gouverneur-banque-canada-fait-point-defis/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada fait le point sur les d\u00e9fis actuels et futurs que doit relever le Canada",
                "date": "2001-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/10/economie-canadienne-defis-actuels-et-futurs/",
                "title": "L'\u00e9conomie canadienne : ses d\u00e9fis actuels et futurs",
                "date": "2001-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/10/banque-canada-abaisse-taux-directeur-2/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse son taux directeur de 3/4 de point de pourcentage pour le fixer \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2001-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/10/enquete-activite-marches-changes-produits-4/",
                "title": "Enqu\u00eate sur l'activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada",
                "date": "2001-10-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2001/10/banque-canada-publie-calendrier-dates-etablissement/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier des dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour l'ann\u00e9e 2002",
                "date": "2001-10-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2002-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/03/banque-canada-lance-nouveau-billet-5-dollars/",
                "title": "La Banque du Canada lance le nouveau billet de 5 dollars",
                "date": "2002-03-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/03/conduite-politique-monetaire-situation-chocs/",
                "title": "La conduite de la politique mon\u00e9taire en situation de chocs \u00e9conomiques",
                "date": "2002-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/03/nouveau-billet-5-dollars-canadien/",
                "title": "Le nouveau billet de 5 dollars canadien sera lanc\u00e9 le 27 mars 2002",
                "date": "2002-03-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/03/choix-matiere-politique-monetaire/",
                "title": "Choix en mati\u00e8re de politique mon\u00e9taire : l'exp\u00e9rience canadienne",
                "date": "2002-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/03/choix-matiere-politique-monetaire-experience-canadienne/",
                "title": "Choix en mati\u00e8re de politique mon\u00e9taire : l\u2019exp\u00e9rience canadienne",
                "date": "2002-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/03/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-16/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 %",
                "date": "2002-03-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/02/gouverneur-banque-canada-revue-experience/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada passe en revue l'exp\u00e9rience du Canada en mati\u00e8re de cibles d'inflation et de r\u00e9gime de changes flottants",
                "date": "2002-02-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/02/cibles-inflation-regime-changes-flottants/",
                "title": "Cibles d'inflation et r\u00e9gime de changes flottants : les enseignements tir\u00e9s de l'exp\u00e9rience canadienne",
                "date": "2002-02-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/perspectives-banque-canada-economie-canadienne/",
                "title": "Perspectives de la Banque du Canada concernant l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2002-01-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/gouverneur-banque-canada-revue-succes/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada passe en revue les succ\u00e8s obtenus gr\u00e2ce aux cibles d'inflation",
                "date": "2002-01-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/poursuite-cible-maitrise-inflation/",
                "title": "La poursuite d'une cible de ma\u00eetrise de l'inflation au cours d'une ann\u00e9e difficile",
                "date": "2002-01-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/gouverneur-banque-canada-revue-evenements/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada passe en revue les \u00e9v\u00e9nements majeurs de la derni\u00e8re ann\u00e9e",
                "date": "2002-01-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/defis-et-changements-marquants/",
                "title": "D\u00e9fis et changements marquants pour la Banque dans une ann\u00e9e fertile en \u00e9v\u00e9nements",
                "date": "2002-01-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-poliltique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/declaration-preliminaire-version-francaise/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/declaration-preliminaire-version-bilingue/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/banque-canada-abaisse-taux-directeur-4/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse son taux directeur de 1/4 % pour l'\u00e9tablir \u00e0 2 %",
                "date": "2002-01-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/01/poursuite-cibles-inflation-canada/",
                "title": "La poursuite de cibles d'inflation au Canada : exp\u00e9rience et enseignements",
                "date": "2002-01-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2002-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/06/banque-canada-annonce-nomination/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2002-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/06/confiance-transparence-marches-financiers/",
                "title": "Confiance, transparence et march\u00e9s financiers",
                "date": "2002-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/06/gouverneur-banque-canada-affirme-confiance/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada affirme que la confiance et la transparence sont essentiels au bon fonctionnement des march\u00e9s financiers",
                "date": "2002-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/06/banque-canada-releve-taux-cible-financement-9/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/4 de point de pourcentage pour le porter \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2002-06-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/05/allocution-remise-diplomes/",
                "title": "Allocution de remise des dipl\u00f4mes",
                "date": "2002-05-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/05/architecture-financiere-internationale-resolution-crises-financieres/",
                "title": "L'architecture financi\u00e8re internationale et la r\u00e9solution des crises financi\u00e8res",
                "date": "2002-05-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/05/gouverneur-banque-canada-passe-revue-progres/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada passe en revue les progr\u00e8s accomplis pour renforcer l'architecture financi\u00e8re internationale et r\u00e9soudre les crises financi\u00e8res",
                "date": "2002-05-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/05/residence-consul-general-canada/",
                "title": "R\u00e9sidence du consul g\u00e9n\u00e9ral du Canada",
                "date": "2002-05-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/04/declaration-preliminaire-30-avril-2002/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2002-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/04/interaction-entre-politiques-monetaire-budgetaire/",
                "title": "L'interaction entre les politiques mon\u00e9taire et budg\u00e9taire",
                "date": "2002-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/04/banque-canada-publie-livraison-avril-rapport-politique-monetaire-2/",
                "title": "La Banque du Canada publie la livraison d'avril du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/04/declaration-preliminaire-24-avril-2002/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2002-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/04/declaration-preliminaire-8/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/04/banque-canada-releve-taux-cible-financement-10/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/4 de point de pourcentage pour le porter \u00e0 2 1/4 %",
                "date": "2002-04-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2002-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/09/tenue-de-economie-canadienne-bilan-annee-mouvementee/",
                "title": "La tenue de l'\u00e9conomie canadienne : bilan d'une ann\u00e9e mouvement\u00e9e et perspectives",
                "date": "2002-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/09/gouverneur-attribue-vigueur-economie-canadienne/",
                "title": "Le gouverneur attribue la vigueur de l'\u00e9conomie canadienne au cadre \u00e9conomique solide du pays",
                "date": "2002-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/09/banque-canada-annonce-creation-programme/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la cr\u00e9ation d'un programme de bourses de recherche \u00e9conomique",
                "date": "2002-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/09/banque-canada-maintient-taux-cible-financement/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2002-09-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/08/stabilisation-macroeconomique-canada/",
                "title": "La stabilisation macro\u00e9conomique au Canada",
                "date": "2002-08-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/08/banque-canada-publie-dates-etablissement/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2003",
                "date": "2002-08-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/07/declaration-preliminaire-11/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/07/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-14/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/07/banque-canada-releve-taux-cible-financement/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/4 de point de pourcentage pour le porter \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2002-07-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2002-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/12/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-2/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2002-12-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/11/banque-canada-annonce-depart-retraite-sous-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le d\u00e9part \u00e0 la retraite du sous-gouverneur Charles Freedman",
                "date": "2002-11-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/11/gouverneur-explique-comment-banque-canada-favorise-bien-etre/",
                "title": "Le gouverneur explique comment la Banque du Canada favorise le bien-\u00eatre \u00e9conomique et financier du pays",
                "date": "2002-11-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/11/promotion-prosperite-economique-financiere-canada/",
                "title": "La promotion de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2002-11-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/11/importance-maintenir-cap/",
                "title": "De l'importance de maintenir le cap",
                "date": "2002-11-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/declaration-preliminaire-14/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/banque-canada-publie-livraison-octobre-rapport-politique-monetaire-2/",
                "title": "La Banque du Canada publie la livraison d'octobre du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/declaration-preliminaire-23-octobre-2002/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2002-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/declaration-preliminaire-12/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2002-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/gouverneur-david-dodge-discute-role-productivite/",
                "title": "Le gouverneur David Dodge discute du r\u00f4le de la productivit\u00e9 dans la prosp\u00e9rit\u00e9 du Canada",
                "date": "2002-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/recherche-productivite-accrue/",
                "title": "La recherche d'une productivit\u00e9 accrue",
                "date": "2002-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/banque-canada-maintient-taux-cible/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2002-10-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2002/10/dollarisation-integration-economique-amerique-du-nord/",
                "title": "La dollarisation et l'int\u00e9gration \u00e9conomique de l'Am\u00e9rique du Nord",
                "date": "2002-10-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2003-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/03/gouverneur-affirme-que-politiques-economiques-saines/",
                "title": "Le gouverneur affirme que les politiques \u00e9conomiques saines portent leurs fruits",
                "date": "2003-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/03/les-avantages-de-politiques-economiques-saines/",
                "title": "Les avantages de politiques \u00e9conomiques saines",
                "date": "2003-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/03/remise-du-prix-pour-le-meilleur-site-web/",
                "title": "Remise du prix pour le meilleur site Web",
                "date": "2003-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/03/importance-politiques-economiques-saines/",
                "title": "L'importance de politiques \u00e9conomiques saines face aux d\u00e9fis mondiaux",
                "date": "2003-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/03/politiques-economiques-saines-aident-relever-defis/",
                "title": "Des politiques \u00e9conomiques saines aident \u00e0 relever les d\u00e9fis mondiaux, affirme le gouverneur",
                "date": "2003-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/03/banque-canada-releve-taux-cible-2/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/4 de point de pourcentage pour le porter \u00e0 3 %",
                "date": "2003-03-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/02/banque-du-canada-octroie-premieres-bourses/",
                "title": "La Banque du Canada octroie ses premi\u00e8res bourses de recherche",
                "date": "2003-02-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/01/gouverneur-affirme-que-politique-monetaire/",
                "title": "Le gouverneur affirme que la politique mon\u00e9taire prot\u00e8ge le Canada contre les risques d'inflation ou de d\u00e9flation persistante",
                "date": "2003-01-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/01/politique-monetaire-face-defis-incertitude/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire face aux d\u00e9fis de l'incertitude",
                "date": "2003-01-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-13/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/01/declaration-preliminaire-16/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/01/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-15/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2003-01-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/01/premier-sous-gouverneur-malcolm-knight-est-nomme/",
                "title": "Le premier sous-gouverneur Malcolm Knight est nomm\u00e9 directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Banque des R\u00e8glements Internationaux",
                "date": "2003-01-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2003-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-6/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2003-06-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/gouverneur-passe-revue-evolution-economique-recente/",
                "title": "Le gouverneur passe en revue l'\u00e9volution \u00e9conomique r\u00e9cente",
                "date": "2003-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/evolution-economique-recente-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "L'\u00e9volution \u00e9conomique r\u00e9cente et la conduite de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/gouverneur-passe-revue-evolution/",
                "title": "Le gouverneur passe en revue l'\u00e9volution \u00e9conomique r\u00e9cente",
                "date": "2003-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/evolution-economique-recente-conduite-politique/",
                "title": "L'\u00e9volution \u00e9conomique r\u00e9cente et la conduite de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/tout-commence-avec-les-donnees/",
                "title": "Tout commence avec les donn\u00e9es",
                "date": "2003-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/contribution-politiques-economiques-saines/",
                "title": "La contribution de politiques \u00e9conomiques saines en p\u00e9riode d'incertitude",
                "date": "2003-06-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/06/banque-canada-maintient-taux-cible-4/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 3 1/4 %",
                "date": "2003-06-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/05/politiques-propices-croissance-echelle/",
                "title": "Des politiques propices \u00e0 la croissance \u00e0 l'\u00e9chelle nationale et internationale",
                "date": "2003-05-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/05/modifications-indice-prix-produits/",
                "title": "Modifications \u00e0 l'indice des prix des produits de base de la Banque du Canada",
                "date": "2003-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/declaration-preliminaire-30-avril-2003/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2003-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/banque-canada-annonce-nomination-deux-sous-gouverneurs/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de deux sous-gouverneurs",
                "date": "2003-04-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/declaration-preliminaire-29-avril-2003/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2003-04-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/banque-canada-publie-livraison-avril-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie la livraison d'avril du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/declaration-preliminaire-17/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/banque-canada-releve-taux-cible-3/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/4 de point pour le porter \u00e0 3 1/4 %",
                "date": "2003-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/banque-canada-annonce-nomination-2/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de Paul Jenkins \u00e0 titre de premier sous-gouverneur",
                "date": "2003-04-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/04/point-de-mire-sur-long-terme/",
                "title": "Point de mire sur le long terme",
                "date": "2003-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2003-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/09/gouverneur-passe-revue-mesures/",
                "title": "Le gouverneur passe en revue les mesures visant \u00e0 stimuler la confiance",
                "date": "2003-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/09/stimuler-la-confiance/",
                "title": "Stimuler la confiance",
                "date": "2003-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/09/table-ronde-de-spruce-meadows/",
                "title": "Table ronde de Spruce Meadows",
                "date": "2003-09-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/09/banque-canada-abaisse-taux-cible-5/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le ramener \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2003-09-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/08/integration-economique-amerique-du-nord/",
                "title": "L'int\u00e9gration \u00e9conomique en Am\u00e9rique du Nord",
                "date": "2003-08-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/07/banque-canada-publie-dates-etablissement-2/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2004",
                "date": "2003-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/07/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-12/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/07/declaration-preliminaire-79/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/07/banque-canada-abaisse-taux-cible-4/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le ramener \u00e0 3 %",
                "date": "2003-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2003-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/12/gouverneur-passe-revue-ajustements/",
                "title": "Le gouverneur passe en revue les ajustements pass\u00e9s et les tendances futures au sein de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2003-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/12/ajustements-passes-et-tendances-futures/",
                "title": "Ajustements pass\u00e9s et tendances futures au sein de l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2003-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/12/banque-canada-maintient-taux-cible-3/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2003-12-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/11/gouverneur-affirme-niveau-bas-previsible/",
                "title": "Le gouverneur affirme que le niveau bas et pr\u00e9visible de l'inflation a eu un effet b\u00e9n\u00e9fique sur la tenue du march\u00e9 du travail",
                "date": "2003-11-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/11/taux-inflation-bas-previsible/",
                "title": "Un taux d'inflation bas et pr\u00e9visible et la tenue du march\u00e9 canadien du travail",
                "date": "2003-11-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/11/defis-mondiaux-possibilites-canada/",
                "title": "D\u00e9fis mondiaux et possibilit\u00e9s pour le Canada",
                "date": "2003-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/11/de-leducation-economique/",
                "title": "De l'\u00e9ducation \u00e9conomique",
                "date": "2003-11-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/10/gouverneur-banque-canada-david-dodge-souhaite-apporter/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, David Dodge, souhaite apporter une correction \u00e0 la d\u00e9claration qu'il a faite le 28 octobre 2003",
                "date": "2003-10-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/10/declaration-preliminaire-23-octobre-2003/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2003-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/10/declaration-preliminaire-78/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/10/declaration-preliminaire-22-octobre-2003/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2003-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/10/banque-canada-publie-livraison-octobre-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie la livraison d'octobre du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2003-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2003/10/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-14/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2003-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2004-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/03/asie-economie-mondiale/",
                "title": "L'Asie et l'\u00e9conomie mondiale",
                "date": "2004-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/03/banque-canada-met-circulation-nouveau-billet-100/",
                "title": "La Banque du Canada met en circulation le nouveau billet de 100 $",
                "date": "2004-03-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/03/defis-economie-mondiale-mutation-2/",
                "title": "Les d\u00e9fis d'une \u00e9conomie mondiale en mutation",
                "date": "2004-03-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/03/defis-economie-mondiale-mutation/",
                "title": "Les d\u00e9fis d'une \u00e9conomie mondiale en mutation",
                "date": "2004-03-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/03/banque-canada-annonce-titulaire-bourse/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom du titulaire de la bourse de recherche pour 2004",
                "date": "2004-03-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/03/banque-canada-annonce-creation-prix-excellence/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la cr\u00e9ation du Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2004-03-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/03/banque-canada-abaisse-taux-cible-2/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le ramener \u00e0 2 1/4 %",
                "date": "2004-03-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/02/gouverneur-david-dodge-affirme-bonnes-politiques/",
                "title": "Le gouverneur David Dodge affirme que de bonnes politiques acc\u00e9l\u00e8rent les ajustements \u00e9conomiques",
                "date": "2004-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/02/politiques-economiques-nouvelles-realites/",
                "title": "Les politiques \u00e9conomiques et les nouvelles r\u00e9alit\u00e9s",
                "date": "2004-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/02/gouverneur-david-dodge-traite-necessite-adapter-economie-mutation/",
                "title": "Le gouverneur David Dodge traite de la n\u00e9cessit\u00e9 de s'adapter \u00e0 une \u00e9conomie en mutation",
                "date": "2004-02-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/02/adapter-economie-mutation/",
                "title": "S'adapter \u00e0 une \u00e9conomie en mutation",
                "date": "2004-02-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/02/deces-ancien-gouverneur-gerald-bouey/",
                "title": "D\u00e9claration du gouverneur de la Banque du Canada David Dodge au sujet du d\u00e9c\u00e8s de l'ancien gouverneur Gerald Bouey",
                "date": "2004-02-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/01/banque-canada-devoile-nouveau-billet-100/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile le nouveau billet de 100 $",
                "date": "2004-01-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/01/declaration-preliminaire-15/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-11/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/01/banque-canada-abaisse-taux-cible/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le ramener \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2004-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/01/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-2/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller",
                "date": "2004-01-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/01/nouveau-billet-canadien-100/",
                "title": "Le nouveau billet canadien de 100 $ sera d\u00e9voil\u00e9 le 28 janvier 2004",
                "date": "2004-01-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2004-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/06/cooperation-conduite-politiques-economiques/",
                "title": "La coop\u00e9ration et la conduite des politiques \u00e9conomiques",
                "date": "2004-06-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/06/evolution-economie-mondiale-implications-canada/",
                "title": "L'\u00e9volution de l'\u00e9conomie mondiale et ses implications pour le Canada",
                "date": "2004-06-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/06/gouverneur-david-dodge-traite-adaptation-canada/",
                "title": "Le gouverneur David Dodge traite de l'adaptation du Canada \u00e0 l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie mondiale",
                "date": "2004-06-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/06/banque-canada-maintient-taux-cible-2/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 %",
                "date": "2004-06-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/05/reunion-informelle/",
                "title": "R\u00e9union informelle",
                "date": "2004-05-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/04/recherche-services-financiers-politiques/",
                "title": "La recherche en mati\u00e8re de services financiers et de politiques publiques : combler les lacunes",
                "date": "2004-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/04/declaration-preliminaire-21-avril-2004/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2004-04-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/04/declaration-preliminaire-20-avril-2004/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2004-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/04/politiques-economiques-financieres-propices-croissance-ameriques/",
                "title": "Politiques \u00e9conomiques et financi\u00e8res propices \u00e0 la croissance dans les Am\u00e9riques : un point de vue canadien",
                "date": "2004-04-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/04/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-3/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/04/declaration-preliminaire-19/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/04/banque-canada-abaisse-taux-cible-3/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le ramener \u00e0 2 %",
                "date": "2004-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2004-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/09/banque-canada-met-circulation-nouveau-billet-20-dollars/",
                "title": "La Banque du Canada met en circulation le nouveau billet de 20 dollars",
                "date": "2004-09-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/09/enquete-activite-marches-changes-produits/",
                "title": "Enqu\u00eate sur l'activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada",
                "date": "2004-09-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/09/gouverneur-dodge-discute-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de la conduite de la politique mon\u00e9taire dans une \u00e9conomie mondiale en constante \u00e9volution",
                "date": "2004-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/09/conduite-politique-monetaire-canadienne-economie-mondiale/",
                "title": "La conduite de la politique mon\u00e9taire canadienne dans une \u00e9conomie mondiale en constante \u00e9volution",
                "date": "2004-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/09/banque-canada-releve-taux-cible-financement-2/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/4 de point de pourcentage pour le porter \u00e0 2 1/4 %",
                "date": "2004-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/08/banque-canada-devoile-nouveau-billet-20-dollars/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile le nouveau billet de 20 dollars",
                "date": "2004-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/08/banque-canada-annonce-premiers-laureats/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les premiers laur\u00e9ats du Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2004-08-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/08/nouveau-billet-canadien-20-dollars/",
                "title": "Le nouveau billet canadien de 20 dollars sera d\u00e9voil\u00e9 le 25 ao\u00fbt 2004",
                "date": "2004-08-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/07/banque-canada-appuie-creation-nouvelle-revue/",
                "title": "La Banque du Canada appuie la cr\u00e9ation d'une nouvelle revue, l'International Journal of Central Banking",
                "date": "2004-07-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/07/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-10/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-07-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/07/declaration-preliminaire-24/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-07-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/07/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-13/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 %",
                "date": "2004-07-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/07/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-5/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2004-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/07/banque-canada-publie-dates-etablissement-6/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2005",
                "date": "2004-07-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2004-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/12/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un sous-gouverneur",
                "date": "2004-12-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/12/efficience-systeme-financier-necessite-canada/",
                "title": "L'efficience du syst\u00e8me financier : une n\u00e9cessit\u00e9 pour le Canada",
                "date": "2004-12-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/12/gouverneur-david-dodge-affirme-canada-doit-ameliorer-efficience/",
                "title": "Le gouverneur David Dodge affirme que le Canada doit am\u00e9liorer l'efficience de son syst\u00e8me financier",
                "date": "2004-12-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/12/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-6/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2004-12-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/12/appel-candidatures-prix-excellence-banque-canada/",
                "title": "Appel de candidatures pour le Prix d'excellence de la Banque du Canada en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2004-12-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/11/declaration-preliminaire-24-novembre-2004/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2004-11-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/11/discours-gouverneur-dodge-nom-ralph-goodale/",
                "title": "Discours du gouverneur Dodge au nom de Ralph Goodale, ministre des Finances du Canada",
                "date": "2004-11-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/11/banque-canada-met-circulation-nouveau-billet-50-dollars/",
                "title": "La Banque du Canada met en circulation le nouveau billet de 50 dollars",
                "date": "2004-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/declaration-preliminaire-26-octobre-2004/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2004-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/declaration-preliminaire-25/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/sous-gouverneur-mark-carney-nomme-sous-ministre/",
                "title": "Le sous-gouverneur Mark Carney nomm\u00e9 sous-ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 principal des Finances",
                "date": "2004-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-12/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2004-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/banque-canada-releve-taux-cible-financement-3/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2004-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/banque-canada-devoile-nouveau-billet-50-dollars/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile le nouveau billet de 50 dollars",
                "date": "2004-10-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/fondation-famous-5/",
                "title": "Fondation Famous 5",
                "date": "2004-10-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2004/10/evolution-economie-internationale-repercussions-ontario/",
                "title": "L'\u00e9volution de l'\u00e9conomie internationale et ses r\u00e9percussions sur l'Ontario",
                "date": "2004-10-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2005-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/03/competitivite-canada-importance-investir-amelioration-competences/",
                "title": "La comp\u00e9titivit\u00e9 du Canada : l'importance d'investir dans l'am\u00e9lioration des comp\u00e9tences",
                "date": "2005-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/03/gouverneur-dodge-discute-experience-canada/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de l'exp\u00e9rience du Canada en mati\u00e8re de cibles de ma\u00eetrise de l'inflation",
                "date": "2005-03-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/03/cibles-maitrise-inflation-perspective-canadienne/",
                "title": "Les cibles de ma\u00eetrise de l'inflation : une perspective canadienne",
                "date": "2005-03-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/03/banque-canada-annonce-nom-titulaire-bourse-recherche-2005/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom du titulaire de la bourse de recherche pour 2005",
                "date": "2005-03-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/03/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-4/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2005-03-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/02/gouverneur-dodge-discute-implications-variations/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute des implications des variations du taux de change pour la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/02/politique-monetaire-variations-taux-change/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire et les variations du taux de change",
                "date": "2005-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-01-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/01/declaration-preliminaire-28/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-01-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/01/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-3/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2005-01-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/01/banque-canada-emettra-billet-10-dollars-ameliore/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9mettra un billet de 10 dollars am\u00e9lior\u00e9",
                "date": "2005-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2005-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/06/gouverneur-dodge-parle-politiques-mettre-oeuvre/",
                "title": "Le gouverneur Dodge parle des politiques \u00e0 mettre en oeuvre pour contribuer \u00e0 r\u00e9soudre les d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux",
                "date": "2005-06-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/06/ordre-monetaire-international-economie-canadienne/",
                "title": "L'ordre mon\u00e9taire international et l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2005-06-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/06/gouverneur-dodge-discute-ajustement-canada/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de l'ajustement du Canada au changement",
                "date": "2005-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/06/ajustement-au-changement/",
                "title": "L'ajustement au changement",
                "date": "2005-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/06/ajustement-economie-canadienne-forces-echelle-mondiale/",
                "title": "L'ajustement de l'\u00e9conomie canadienne aux forces \u00e0 l'oeuvre \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale",
                "date": "2005-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/06/politique-monetaire-taux-change-canada/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire et le taux de change au Canada",
                "date": "2005-06-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/reflexions-ordre-economique-monetaire-international/",
                "title": "R\u00e9flexions sur l'ordre \u00e9conomique et mon\u00e9taire international",
                "date": "2005-05-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/gouverneur-dodge-examine-comment-pays-peuvent-contribuer/",
                "title": "Le gouverneur Dodge examine comment les pays peuvent contribuer \u00e0 corriger les d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux",
                "date": "2005-05-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/soixante-dix-ans-banque-centrale-canada/",
                "title": "Soixante-dix ans de banque centrale au Canada",
                "date": "2005-05-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-12/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2005-05-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/banque-canada-annonce-publication-premier-numero-international/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la publication du premier num\u00e9ro de l'International Journal of Central Banking",
                "date": "2005-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/banque-canada-emet-billet-10-dollars-ameliore/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9met un billet de 10 dollars am\u00e9lior\u00e9",
                "date": "2005-05-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/banque-canada-annonce-nouvelle-repartition/",
                "title": "La Banque du Canada annonce une nouvelle r\u00e9partition des attributions des sous-gouverneurs",
                "date": "2005-05-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/banque-canada-annonce-nominations-sein-direction/",
                "title": "La Banque du Canada annonce des nominations au sein de sa direction",
                "date": "2005-05-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/gouverneur-dodge-traite-ajustement-canada/",
                "title": "Le gouverneur Dodge traite de l'ajustement du Canada aux forces \u00e9conomiques mondiales",
                "date": "2005-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/05/ajustement-economie-canadienne-forces-economiques-mondiales/",
                "title": "L'ajustement de l'\u00e9conomie canadienne aux forces \u00e9conomiques mondiales",
                "date": "2005-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/04/declaration-preliminaire-20-avril-2005/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2005-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/04/declaration-preliminaire-19-avril-2005/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2005-04-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/04/gouverneur-dodge-traite-ajustement-canada-2/",
                "title": "Le gouverneur Dodge traite de l'ajustement du Canada aux forces \u00e9conomiques mondiales",
                "date": "2005-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/04/ajustement-canada-forces-economiques-mondiales/",
                "title": "L'ajustement du Canada aux forces \u00e9conomiques mondiales",
                "date": "2005-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/04/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-2/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-04-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/04/declaration-preliminaire-29/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-04-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/04/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-5/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2005-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2005-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/09/gouverneur-dodge-discute-facon-reglementation/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de la fa\u00e7on dont la r\u00e9glementation peut am\u00e9liorer l'efficience du syst\u00e8me financier",
                "date": "2005-09-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/09/cadre-reglementaire-gage-systeme-financier-efficient/",
                "title": "Un cadre r\u00e9glementaire appropri\u00e9, gage d'un syst\u00e8me financier efficient",
                "date": "2005-09-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/09/evolution-correction-desequilibres-mondiaux/",
                "title": "\u00c9volution et correction des d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux",
                "date": "2005-09-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/09/banque-canada-releve-taux-cible-financement-4/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 2 3/4 %",
                "date": "2005-09-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/08/banque-canada-annonce-laureats-2005/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats de 2005 du Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2005-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/08/banque-canada-publie-dates-etablissement-5/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2006",
                "date": "2005-08-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/07/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-4/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2005-07-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/07/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-2/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-07-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/07/declaration-preliminaire-32/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-07-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/07/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-7/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 2 1/2 %",
                "date": "2005-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2005-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/12/conduite-politique-monetaire-cibles-inflation/",
                "title": "La conduite de la politique mon\u00e9taire \u00e0 l'aide de cibles d'inflation",
                "date": "2005-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/12/gouverneur-dodge-passe-revue-regime-canadien/",
                "title": "Le gouverneur Dodge passe en revue le r\u00e9gime canadien de cibles d'inflation",
                "date": "2005-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/12/banque-canada-releve-taux-cible-financement-6/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 3 1/4 %",
                "date": "2005-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/11/investir-dans-la-productivite/",
                "title": "Investir dans la productivit\u00e9",
                "date": "2005-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/11/gouverneur-dodge-discute-investissement-productivite/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de l'investissement dans la productivit\u00e9",
                "date": "2005-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/11/regime-cibles-inflation-canada-conception-enseignements-defis/",
                "title": "Le r\u00e9gime de cibles d'inflation au Canada : conception, enseignements et d\u00e9fis",
                "date": "2005-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/11/efficience-economique-financiere-importance-regimes-pension/",
                "title": "L'efficience \u00e9conomique et financi\u00e8re : l'importance des r\u00e9gimes de pension",
                "date": "2005-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/11/gouverneur-dodge-discute-efficience-importance-regimes-pension/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de l'efficience et de l'importance des r\u00e9gimes de pension",
                "date": "2005-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/11/colloque-international-banque-de-france/",
                "title": "Colloque international de la Banque de France",
                "date": "2005-11-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/10/declaration-preliminaire-26-octobre-2005/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2005-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/10/seance-reflexion-cadres-superieurs-grc/",
                "title": "S\u00e9ance de r\u00e9flexion des cadres sup\u00e9rieurs de la GRC",
                "date": "2005-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/10/declaration-preliminaire-25-octobre-2005/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2005-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/10/declaration-concernant-nomination/",
                "title": "D\u00e9claration concernant la nomination de M. Ben S. Bernanke \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil des gouverneurs de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale des \u00c9tats-Unis",
                "date": "2005-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/10/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-11/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-10-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/10/declaration-preliminaire-33/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2005-10-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2005/10/banque-canada-releve-taux-cible-financement-5/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 3 %",
                "date": "2005-10-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2006-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/03/ordre-monetaire-international-mutation/",
                "title": "L'ordre mon\u00e9taire international en mutation et la n\u00e9cessaire \u00e9volution du FMI",
                "date": "2006-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/03/desequilibres-mondiaux-pourquoi-en-soucier-comment-remedier/",
                "title": "Les d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux : Pourquoi s'en soucier? Comment y rem\u00e9dier?",
                "date": "2006-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/03/gouverneur-dodge-discute-moyens-corriger/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute des moyens de corriger les d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux",
                "date": "2006-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/03/banque-canada-annonce-affectation-temporaire/",
                "title": "La Banque du Canada annonce l'affectation temporaire d'un sous-gouverneur",
                "date": "2006-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/03/banque-canada-annonce-nom-titulaire/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom du titulaire de la bourse de recherche pour 2006",
                "date": "2006-03-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/03/renouvellement-fmi-enseignements-modernisation-banques-centrales/",
                "title": "Le renouvellement du FMI : enseignements tir\u00e9s de la modernisation des banques centrales",
                "date": "2006-03-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/03/banque-canada-releve-taux-cible-5/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 3 3/4 %",
                "date": "2006-03-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/02/appel-candidatures-prix-excellence/",
                "title": "Appel de candidatures pour le Prix d'excellence de la Banque du Canada en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2006-02-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/02/desequilibres-mondiaux-economie-canadienne/",
                "title": "Les d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux et l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2006-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/02/tendances-economie-mondiale-incidence-canada/",
                "title": "Les tendances de l'\u00e9conomie mondiale et leur incidence sur le Canada",
                "date": "2006-02-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-9/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2006-01-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/01/declaration-preliminaire-36/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2006-01-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/01/banque-canada-releve-taux-cible-4/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 3 1/2 %",
                "date": "2006-01-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/01/cadre-conduite-politique-monetaire-canadienne-economie-mondiale-mutation/",
                "title": "Le cadre de conduite de la politique mon\u00e9taire canadienne : composer avec une \u00e9conomie mondiale en mutation",
                "date": "2006-01-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2006-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/06/pouvoirs-limites-politique-monetaire/",
                "title": "Pouvoirs et limites de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2006-06-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/06/banque-canada-annonce-nomination-conseiller/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2006-06-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/06/forces-economiques-mondiales-necessite-ajustement/",
                "title": "Les forces \u00e9conomiques mondiales et la n\u00e9cessit\u00e9 d'un ajustement",
                "date": "2006-06-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/06/gouverneur-dodge-affirme-entreprises/",
                "title": "Le gouverneur Dodge affirme que les entreprises canadiennes proc\u00e8dent aux ajustements n\u00e9cessaires",
                "date": "2006-06-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/06/cours-flottant-dollar-arrimage-inflation/",
                "title": "Le cours flottant du dollar et l'arrimage de l'inflation : le r\u00f4le du taux de change dans le cadre de conduite de la politique mon\u00e9taire du Canada",
                "date": "2006-06-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/05/declaration-preliminaire-30-mai-2006/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie de la Chambre des communes",
                "date": "2006-05-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/05/lbanque-canada-releve-taux-cible/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2006-05-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/05/contribution-vitale-systeme-financier/",
                "title": "La contribution vitale du syst\u00e8me financier et de la politique mon\u00e9taire au d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
                "date": "2006-05-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/05/declaration-preliminaire-03-mai-2006/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2006-05-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/04/declaration-preliminaire-37/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2006-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/04/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-10/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2006-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/04/banque-canada-releve-taux-cible-6/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 4 %",
                "date": "2006-04-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/04/banque-canada-informe-proprietaires-obligations/",
                "title": "La Banque du Canada informe les propri\u00e9taires d'Obligations d'\u00e9pargne du Canada achet\u00e9es dans le cadre du Programme d'\u00e9pargne-salaire du d\u00e9nouement heureux d'une enqu\u00eate pour fraude",
                "date": "2006-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/04/mener-politique-monetaire-contexte-evolution/",
                "title": "Mener la politique mon\u00e9taire dans un contexte d'\u00e9volution des termes de l'\u00e9change",
                "date": "2006-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/04/banque-canada-emettra-billet-5-dollars/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9mettra un billet de 5 dollars am\u00e9lior\u00e9",
                "date": "2006-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2006-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/09/importance-flexibilite-surmonter-chocs-economiques/",
                "title": "L'importance de la flexibilit\u00e9 pour surmonter les chocs \u00e9conomiques",
                "date": "2006-09-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/09/banque-canada-maintient-taux-cible-5/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2006-09-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/08/productivite-termes-echange-ajustement-economique/",
                "title": "Productivit\u00e9, termes de l'\u00e9change et ajustement \u00e9conomique",
                "date": "2006-08-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/08/banque-canada-annonce-laureats-2006/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats de 2006 du Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2006-08-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/07/banque-canada-publie-dates-etablissement-4/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2007",
                "date": "2006-07-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/07/banque-du-canada-maintient-taux-cible/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2006-07-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2006-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/12/appel-candidatures-prix-excellence-2/",
                "title": "Appel de candidatures pour le Prix d'excellence de la Banque du Canada en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2006-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/12/gouverneur-lance-appel-amelioration/",
                "title": "Le gouverneur lance un appel \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'efficience du syst\u00e8me financier",
                "date": "2006-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/12/ameliorer-efficience-systeme-financier/",
                "title": "Am\u00e9liorer l'efficience du syst\u00e8me financier : un appel \u00e0 l'action",
                "date": "2006-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/12/banque-canada-maintient-taux-cible-8/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2006-12-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/11/banque-canada-publie-note-information/",
                "title": "La Banque du Canada publie une note d'information sur la reconduction de la cible de ma\u00eetrise de l'inflation",
                "date": "2006-11-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/11/declaration-commune-gouvernement-canada/",
                "title": "D\u00e9claration commune du gouvernement du Canada et de la Banque du Canada concernant la reconduction de la cible de ma\u00eetrise de l'inflation",
                "date": "2006-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/10/climat-economique-mondial-incidence-economie-ontario/",
                "title": "Le climat \u00e9conomique mondial et son incidence sur l'\u00e9conomie de l'Ontario",
                "date": "2006-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/10/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-9/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2006-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/10/declaration-preliminaire-19-octobre-2006/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2006-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/10/declaration-preliminaire-41/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2006-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2006/10/banque-canada-maintient-taux-cible-6/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2006-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2007-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/banque-canada-publie-rapport-annuel-2006/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2006",
                "date": "2007-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/promotion-politiques-economiques-saines/",
                "title": "La promotion de politiques \u00e9conomiques saines aux \u00e9chelons local et international",
                "date": "2007-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/gouverneur-dodge-discute-necessite-politiques-economiques-saines/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de la n\u00e9cessit\u00e9 de politiques \u00e9conomiques saines aux \u00e9chelons local et international",
                "date": "2007-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/favoriser-flexibilite-economie/",
                "title": "Favoriser la flexibilit\u00e9 de l'\u00e9conomie : une responsabilit\u00e9 commune",
                "date": "2007-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/banque-canada-annonce-nom-titulaire-2/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom du titulaire de la bourse de recherche pour 2007",
                "date": "2007-03-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/gouverneur-david-dodge-discute-importance-flexibilite/",
                "title": "Le gouverneur David Dodge discute de l'importance de la flexibilit\u00e9 face aux d\u00e9fis \u00e9conomiques",
                "date": "2007-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/besoin-flexibilite-face-defis-economiques/",
                "title": "Le besoin de flexibilit\u00e9 face aux d\u00e9fis \u00e9conomiques sur la sc\u00e8ne mondiale",
                "date": "2007-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-8/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2007-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/03/canadiens-doivent-riposter-afin-obstacle/",
                "title": "Les Canadiens doivent riposter afin de faire obstacle \u00e0 la fraude",
                "date": "2007-03-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/02/adaptation-nouvelles-realites-economiques/",
                "title": "L'adaptation aux nouvelles r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques",
                "date": "2007-02-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/02/comite-senatorial-permanent-finances-nationales/",
                "title": "Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des finances nationales",
                "date": "2007-02-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/02/promotion-stabilite-confiance-bien-etre/",
                "title": "La promotion de la stabilit\u00e9, de la confiance et du bien-\u00eatre",
                "date": "2007-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/02/declaration-preliminaire-01-fevrier-2007/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des Communes",
                "date": "2007-02-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/01/gouverneur-dodge-discute-politique-monetaire/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de la politique mon\u00e9taire et de l'\u00e9conomie, et lance un appel en faveur du renforcement du FMI",
                "date": "2007-01-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/01/politique-monetaire-evolution-economies-mondiale-et-canadienne/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire et l'\u00e9volution des \u00e9conomies mondiale et canadienne",
                "date": "2007-01-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-7/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/01/declaration-preliminaire-44/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/01/banque-canada-maintient-taux-cible-7/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2007-01-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2007-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/06/annonce-poste-gouverneur-banque-canada/",
                "title": "Annonce du poste de gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2007-06-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/06/integration-mondiale-politique-monetaire/",
                "title": "L'int\u00e9gration mondiale, la politique mon\u00e9taire et le syst\u00e8me mon\u00e9taire international",
                "date": "2007-06-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/06/evolution-demographique-facteur-travail-potentiel-economique/",
                "title": "\u00c9volution d\u00e9mographique, facteur travail et potentiel \u00e9conomique : les implications pour la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-06-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/06/gouverneur-dodge-discute-implications-evolution-demographique/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute des implications de l'\u00e9volution d\u00e9mographique pour la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-06-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-10/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2007-05-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/fonctionnement-institutions-economiques-internationales/",
                "title": "Le fonctionnement des institutions \u00e9conomiques internationales et les besoins actuels du monde",
                "date": "2007-05-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/gouverneur-dodge-affirme-necessite-exercer-leadership/",
                "title": "Le gouverneur Dodge affirme la n\u00e9cessit\u00e9 d'exercer un leadership pour renforcer les institutions internationales",
                "date": "2007-05-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/forum-emprunteurs-publics/",
                "title": "Forum des emprunteurs publics",
                "date": "2007-05-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/solidite-systeme-pension-repose-gestion-appropriee/",
                "title": "La solidit\u00e9 du syst\u00e8me de pension repose sur une gestion appropri\u00e9e des risques",
                "date": "2007-05-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/gouverneur-dodge-discute-necessite-appuyer-systeme/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de la n\u00e9cessit\u00e9 d'appuyer le syst\u00e8me de pensions priv\u00e9es du Canada",
                "date": "2007-05-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/importance-regime-de-change-approprie/",
                "title": "L'importance d'un r\u00e9gime de change appropri\u00e9",
                "date": "2007-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/gouverneur-dodge-discute-role-joue-taux-change-flottants/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute du r\u00f4le jou\u00e9 par les taux de change flottants dans les ajustements \u00e9conomiques",
                "date": "2007-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/declaration-preliminaire-02-mai-2007/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2007-05-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/05/declaration-preliminaire-01-mai-2007/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2007-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/04/declaration-preliminaire-45/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/04/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-4/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/04/gouverneur-banque-canada-david-dodge/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, M. David Dodge, ne sollicitera pas un second mandat",
                "date": "2007-04-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/04/processus-selection-gouverneur-banque-canada/",
                "title": "Processus de s\u00e9lection du gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2007-04-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/04/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-9/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2007-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/04/composer-avec-incertitude-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "Composer avec l'incertitude dans la conduite de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2007-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/gouverneur-dodge-discute-turbulence/",
                "title": "Le gouverneur Dodge discute de la turbulence r\u00e9cente sur les march\u00e9s, ainsi que des causes, des effets et des le\u00e7ons \u00e0 retenir",
                "date": "2007-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/enquete-activite-marches-changes/",
                "title": "Enqu\u00eate sur l\u2019activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada en avril 2007",
                "date": "2007-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/turbulence-marches-credit-causes-effets/",
                "title": "Turbulence sur les march\u00e9s du cr\u00e9dit : causes, effets et le\u00e7ons \u00e0 retenir",
                "date": "2007-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/gouverneur-dodge-traite-importance-transparence/",
                "title": "Le gouverneur Dodge traite de l'importance de la transparence sur les march\u00e9s financiers",
                "date": "2007-09-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/solide-argument-faveur-transparence/",
                "title": "Un solide argument en faveur de la transparence",
                "date": "2007-09-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/nouvelle-initiative-visant-faire-participer/",
                "title": "Nouvelle initiative visant \u00e0 faire participer les \u00e9l\u00e8ves canadiens du secondaire \u00e0 la lutte contre les d\u00e9lits de contrefa\u00e7on de billets de banque",
                "date": "2007-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/engageant-fournir-liquidites-banque-du-canada-retablit/",
                "title": "Tout en s'engageant \u00e0 fournir des liquidit\u00e9s, la Banque du Canada r\u00e9tablit les modalit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res pour les prises en pension sp\u00e9ciales",
                "date": "2007-09-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/09/banque-canada-maintient-taux-cible-financement-11/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/2 %",
                "date": "2007-09-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/08/programme-recherche-banque-du-canada/",
                "title": "Le programme de recherche de la Banque du Canada et l'avenir du r\u00e9gime de cibles d'inflation",
                "date": "2007-08-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/08/banque-canada-annonce-laureats-2007/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats de 2007 du Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2007-08-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/08/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-3/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2007-08-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/08/banque-canada-comme-bonne-direction-engagement-conjoint/",
                "title": "La Banque du Canada voit comme un pas dans la bonne direction l'engagement conjoint des chefs de la direction des grandes banques canadiennes \u00e0 l'\u00e9gard du march\u00e9 du papier commercial adoss\u00e9 \u00e0 des actifs (PCAA) dont elles sont les promoteurs",
                "date": "2007-08-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/08/banque-canada-accueille-favorablement-initiatives/",
                "title": "La Banque du Canada accueille favorablement les initiatives destin\u00e9es \u00e0 favoriser le bon fonctionnement des march\u00e9s financiers au Canada",
                "date": "2007-08-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/08/banque-canada-elargit-temporairement-liste-garanties/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9largit temporairement la liste des garanties admissibles aux fins des prises en pension sp\u00e9ciales",
                "date": "2007-08-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/08/declaration-banque-canada-injection-liquidites/",
                "title": "D\u00e9claration de la Banque du Canada sur l'injection de liquidit\u00e9s destin\u00e9es \u00e0 soutenir la stabilit\u00e9 et le bon fonctionnement du syst\u00e8me financier",
                "date": "2007-08-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/07/banque-canada-publie-dates-etablissement-3/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2008",
                "date": "2007-07-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/07/communique-comite-special-conseil-administration/",
                "title": "Communiqu\u00e9 du comit\u00e9 sp\u00e9cial du Conseil d'administration de la Banque du Canada sur le processus de s\u00e9lection d'un gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2007-07-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/07/declaration-preliminaire-48/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/07/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-6/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/07/banque-canada-releve-taux-cible-financement-7/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point de pourcentage pour le porter \u00e0 4 1/2 %",
                "date": "2007-07-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2007-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/12/appel-candidatures-prix-excellence-banque-canada-2/",
                "title": "Appel de candidatures pour le Prix d'excellence de la Banque du Canada en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2007-12-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/12/reflexions-evolution-systeme-financier-canadien/",
                "title": "R\u00e9flexions sur l'\u00e9volution du syst\u00e8me financier canadien",
                "date": "2007-12-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/12/gouverneur-dodge-affirme-transparence-essentielle-a/",
                "title": "Le gouverneur Dodge affirme que la transparence est essentielle \u00e0 l'efficience du march\u00e9 financier",
                "date": "2007-12-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/12/declaration-preliminaire-06-decembre-2007/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2007-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/12/declaration-preliminaire-05-decembre-2007/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2007-12-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/12/banque-canada-abaisse-taux-cible-6/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point pour le ramener \u00e0 4 1/4 %",
                "date": "2007-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/11/gestion-risques-menacent-stabilite-systeme-financier/",
                "title": "La gestion des risques qui menacent la stabilit\u00e9 du syst\u00e8me financier",
                "date": "2007-11-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/11/canada-ontario-economie-mondiale/",
                "title": "Le Canada et l\u2019Ontario dans l\u2019\u00e9conomie mondiale : d\u00e9fis dans un monde en mutation",
                "date": "2007-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/11/amerique-nord-contexte-economique-mondial-actuel/",
                "title": "L'Am\u00e9rique du Nord dans le contexte \u00e9conomique mondial actuel",
                "date": "2007-11-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/turbulence-marches-credit-defis-strategiques/",
                "title": "Turbulence sur les march\u00e9s du cr\u00e9dit et d\u00e9fis strat\u00e9giques",
                "date": "2007-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/banques-centrales-modernes-perspective-canadienne/",
                "title": "Les banques centrales modernes : une perspective canadienne",
                "date": "2007-10-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/declaration-preliminaire-49/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-10-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-8/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2007-10-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/banque-canada-maintient-taux-cible-10/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 4 1/2 %",
                "date": "2007-10-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/sous-gouverneur-tiff-macklem-nomme-sous-ministre/",
                "title": "Le sous-gouverneur Tiff Macklem nomm\u00e9 sous-ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Finances",
                "date": "2007-10-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/mark-carney-nomme-gouverneur/",
                "title": "Mark Carney est nomm\u00e9 gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2007-10-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2007/10/liquidite-liquidite-liquidite/",
                "title": "Liquidit\u00e9, liquidit\u00e9, liquidit\u00e9",
                "date": "2007-10-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2008-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/banque-canada-annonce-nom-titulaires/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des titulaires des bourses de recherche pour 2008",
                "date": "2008-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/banque-canada-annonce-nom-premier/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom du premier titulaire de la Bourse du gouverneur",
                "date": "2008-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/banque-canada-publie-rapport-annuel-2007/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2007",
                "date": "2008-03-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/turbulences-marches-financiers-moyens-reagir/",
                "title": "Les turbulences des march\u00e9s financiers et les moyens d'y r\u00e9agir",
                "date": "2008-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/turbulences-marches-financiers-moyens-reagir-2/",
                "title": "Les turbulences des march\u00e9s financiers et les moyens d'y r\u00e9agir",
                "date": "2008-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/declaration-preliminaire-12-mars-2008/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2008-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/criteres-proposes-acceptation-garantie-pcaa-cadre-mecanisme-permanent/",
                "title": "Crit\u00e8res propos\u00e9s pour l'acceptation en garantie de PCAA dans le cadre du m\u00e9canisme permanent d'octroi de liquidit\u00e9s de la Banque du Canada",
                "date": "2008-03-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/03/banque-canada-abaisse-taux-cible-12/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/2 point pour le ramener \u00e0 3 1/2 %",
                "date": "2008-03-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/02/gouverneur-carney-traite-repercussions-mondialisation/",
                "title": "Le gouverneur Carney traite des r\u00e9percussions de la mondialisation sur le Canada",
                "date": "2008-02-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/02/implications-mondialisation-economie-politiques-publiques/",
                "title": "Les implications de la mondialisation pour l'\u00e9conomie et les politiques publiques",
                "date": "2008-02-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/01/declaration-preliminaire-30-janvier-2008/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie de la Chambre des communes",
                "date": "2008-01-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-5/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-01-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/01/declaration-preliminaire-52/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-01-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/01/banque-canada-abaisse-taux-cible-11/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point pour le ramener \u00e0 4 %",
                "date": "2008-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/01/transparence-a-t-elle-des-limites/",
                "title": "La transparence a-t-elle des limites?",
                "date": "2008-01-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/01/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur-4/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un sous-gouverneur",
                "date": "2008-01-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2008-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/06/privilegier-souplesse-credibilite-regime/",
                "title": "Privil\u00e9gier la souplesse ou la cr\u00e9dibilit\u00e9 en r\u00e9gime de cibles d'inflation",
                "date": "2008-06-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/06/marches-immobilier-prets-hypothecaires/",
                "title": "Les march\u00e9s de l'immobilier et des pr\u00eats hypoth\u00e9caires et la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-06-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/06/gouverneur-carney-traite-role/",
                "title": "Le gouverneur Carney traite du r\u00f4le de la politique mon\u00e9taire face au boom des mati\u00e8res premi\u00e8res",
                "date": "2008-06-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/06/tirer-parti-boom-matieres-premieres/",
                "title": "Tirer parti du boom des mati\u00e8res premi\u00e8res : le r\u00f4le de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-06-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/06/banque-canada-maintient-taux-cible-11/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 3 %",
                "date": "2008-06-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/05/gouverneur-banque-canada-expose/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada expose les principes \u00e0 l'appui de march\u00e9s liquides",
                "date": "2008-05-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/05/principes-appui-de-marches-liquides/",
                "title": "Principes \u00e0 l'appui de march\u00e9s liquides",
                "date": "2008-05-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/05/banque-canada-accueille-reunions-cemla/",
                "title": "La Banque du Canada accueille les r\u00e9unions du CEMLA",
                "date": "2008-05-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/05/quelques-interrogations-concernant-degre-repercussion/",
                "title": "Quelques interrogations concernant le degr\u00e9 de r\u00e9percussion du taux de change",
                "date": "2008-05-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/05/declaration-preliminaire-01-mai-2008/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2008-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/declaration-preliminaire-30-avril-2008/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2008-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/forum-sur-stabilite-financiere-publie-rapport-concernant-amelioration/",
                "title": "Le Forum sur la stabilit\u00e9 financi\u00e8re publie un rapport concernant l'am\u00e9lioration de la r\u00e9silience des institutions et des march\u00e9s financiers",
                "date": "2008-04-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/decouverte-faux-billets-100-dollars/",
                "title": "D\u00e9couverte de faux billets de 100 dollars : la Banque du Canada et le Service de police de Toronto rappellent au public et aux commer\u00e7ants de redoubler de vigilance",
                "date": "2008-04-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-7/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/declaration-preliminaire-55/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/banque-canada-abaisse-taux-cible-10/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/2 point pour le ramener \u00e0 3 %",
                "date": "2008-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/marches-credit-stabilite-financiere-politique-monetaire/",
                "title": "Les march\u00e9s du cr\u00e9dit, la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-04-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/04/tendances-defis-scene-economique-mondiale/",
                "title": "Tendances et d\u00e9fis sur la sc\u00e8ne \u00e9conomique mondiale : implications pour le Canada et l'Ontario",
                "date": "2008-04-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2008-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/09/gouverneur-mark-carney-traite-incidence/",
                "title": "Le gouverneur Mark Carney traite de l'incidence de l'\u00e9volution r\u00e9cente sur la sc\u00e8ne internationale",
                "date": "2008-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/09/reflexions-evolution-economique-recente/",
                "title": "R\u00e9flexions sur l'\u00e9volution \u00e9conomique r\u00e9cente \u00e0 l'\u00e9chelle internationale",
                "date": "2008-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/09/mesure-inflation-methodologie-idees-fausses/",
                "title": "La mesure de l\u2019inflation : m\u00e9thodologie et id\u00e9es fausses",
                "date": "2008-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/09/faux-billets-100-circulation/",
                "title": "Faux billets de 100 $ en circulation dans la r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de Montr\u00e9al",
                "date": "2008-09-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/09/declaration-banque-canada-evolution/",
                "title": "D\u00e9claration de la Banque du Canada sur l'\u00e9volution r\u00e9cente des march\u00e9s",
                "date": "2008-09-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/09/banque-canada-maintient-taux-cible-9/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 3 %",
                "date": "2008-09-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/08/banque-canada-annonce-laureats-2008/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats de 2008 du Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2008-08-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/08/reaction-banque-canada-turbulences-financieres/",
                "title": "La r\u00e9action de la Banque du Canada aux turbulences financi\u00e8res : un processus continu",
                "date": "2008-08-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/07/banque-canada-publie-dates/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2009",
                "date": "2008-07-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/07/banque-canada-annonce-nomination-7/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de M. Mark E. Caplan au poste de repr\u00e9sentant principal et directeur du Bureau de Toronto (March\u00e9s financiers)",
                "date": "2008-07-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/07/declaration-preliminaire-58/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/07/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-4/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/07/banque-canada-maintient-taux-cible-12/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 3 %",
                "date": "2008-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/07/banque-canada-nomme-conseillers-speciaux/",
                "title": "La Banque du Canada nomme des conseillers sp\u00e9ciaux",
                "date": "2008-07-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2008-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/12/sagesse-retrospective-prevoyance/",
                "title": "De la sagesse r\u00e9trospective \u00e0 la pr\u00e9voyance",
                "date": "2008-12-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/12/gouverneur-carney-traite-principaux-risques/",
                "title": "Le gouverneur Carney traite des principaux risques pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et plaide en faveur d'une approche macroprudentielle",
                "date": "2008-12-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/12/banque-canada-abaisse-taux-cible-9/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de trois quarts de point de pourcentage pour le ramener \u00e0 1 1/2 %",
                "date": "2008-12-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/promotion-stabilite-systeme-financier/",
                "title": "La promotion de la stabilit\u00e9 du syst\u00e8me financier",
                "date": "2008-11-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/facilite-canadienne-dassurance-aux-preteurs/",
                "title": "Facilit\u00e9 canadienne d'assurance aux pr\u00eateurs",
                "date": "2008-11-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/depart-sous-gouverneure-banque/",
                "title": "D\u00e9part d'une sous-gouverneure de la Banque du Canada",
                "date": "2008-11-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/gouverneur-carney-affirme-systeme/",
                "title": "Le gouverneur Carney affirme que le syst\u00e8me financier mondial a besoin de march\u00e9s fonctionnant en continu",
                "date": "2008-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/creation-marches-continus/",
                "title": "La cr\u00e9ation de march\u00e9s continus",
                "date": "2008-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/economies-mondiale-canadienne-perspectives/",
                "title": "Les \u00e9conomies mondiale et canadienne : les perspectives jusqu\u2019en 2010",
                "date": "2008-11-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/recherche-confiance-400-ans-histoire/",
                "title": "La recherche de la confiance : 400 ans d'histoire de la monnaie, de la Nouvelle-France au Canada d'aujourd'hui",
                "date": "2008-11-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/11/banque-canada-annonce-nomination-cadres-superieurs/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de cadres sup\u00e9rieurs au sein de sa nouvelle structure interne",
                "date": "2008-11-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/10/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-6/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/10/declaration-preliminaire-59/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2008-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/10/banque-canada-abaisse-taux-cible-financement-a-un-jour/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de un quart de point pour le ramener \u00e0 2 1/4 %",
                "date": "2008-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2008/10/banques-centrales-annoncent-reductions-concertees/",
                "title": "Des banques centrales annoncent des r\u00e9ductions concert\u00e9es de leurs taux d'int\u00e9r\u00eat",
                "date": "2008-10-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2009-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/03/canada-apporte-point-vue-important-g20/",
                "title": "Le Canada apporte un point de vue important alors que le G20 poursuit son travail essentiel de r\u00e9forme financi\u00e8re : le gouverneur Mark Carney",
                "date": "2009-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/03/quoi-servent-reellement-banques/",
                "title": "\u00c0 quoi servent r\u00e9ellement les banques?",
                "date": "2009-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/03/banque-canada-annonce-nom-laureats/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2009",
                "date": "2009-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/03/mise-oeuvre-politiques-visant-systeme-financier/",
                "title": "Mise en oeuvre de politiques visant le syst\u00e8me financier en r\u00e9ponse \u00e0 la crise",
                "date": "2009-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/03/declaration-preliminaire-05-mars-2009/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2009-03-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/03/fad-communique-2009-03-03/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/2 point de pourcentage pour le ramener \u00e0 1/2 %",
                "date": "2009-03-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/02/savoir-pouvoir-ameliorer-competitivite/",
                "title": "Le savoir est le pouvoir \u2013 Am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 dans un monde en \u00e9volution",
                "date": "2009-02-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/02/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur-3/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un sous-gouverneur",
                "date": "2009-02-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/02/declaration-preliminaire-10-fevrier-2009/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2009-02-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/01/accent-continu-mis-banque-canada-inflation/",
                "title": "L'accent continu mis par la Banque du Canada sur l'inflation est pertinent dans la situation \u00e9conomique actuelle, selon le gouverneur Carney",
                "date": "2009-01-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/01/poursuite-cibles-inflation-periode-recession/",
                "title": "La poursuite de cibles d'inflation en p\u00e9riode de r\u00e9cession mondiale",
                "date": "2009-01-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/01/banque-canada-publie-mise-jour-rapport-politique-monetaire-3/",
                "title": "La Banque du Canada publie la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2009-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/01/declaration-preliminaire-60/",
                "title": "Parution de la Mise \u00e0 jour du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2009-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/01/fad-communique-2009-01-20/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/2 point de pourcentage pour le ramener \u00e0 1 %",
                "date": "2009-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/01/stabilite-financiere-saine-gestion-risques/",
                "title": "La stabilit\u00e9 financi\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 une saine gestion des risques",
                "date": "2009-01-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2009-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/06/bourgeons-croissance-recolte-commentaire-stabilite-financiere/",
                "title": "Des bourgeons de croissance \u00e0 la r\u00e9colte : commentaire sur la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2009-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/06/stabilite-systeme-financier-joue-role-determinant/",
                "title": "La stabilit\u00e9 du syst\u00e8me financier joue un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la capacit\u00e9 de l'\u00e9conomie de se remettre du choc mondial, selon le gouverneur Carney",
                "date": "2009-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/06/mesures-visant-renouvellement-mondialisation-seront-determinantes/",
                "title": "Les mesures visant le renouvellement de la mondialisation seront d\u00e9terminantes pour le nouvel ordre \u00e9conomique international selon le gouverneur Mark Carney",
                "date": "2009-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/06/reequilibrer-economie-mondiale/",
                "title": "R\u00e9\u00e9quilibrer l'\u00e9conomie mondiale",
                "date": "2009-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/06/fad-communique-2009-06-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et r\u00e9it\u00e8re son engagement conditionnel \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2009-06-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/05/exception-devient-monnaie-courante/",
                "title": "Quand l'exception devient monnaie courante : la conduite de la politique mon\u00e9taire en p\u00e9riode extraordinaire",
                "date": "2009-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/05/declaration-preliminaire-06-mai-2009/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2009-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/declaration-preliminaire-28-avril-2009/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2009-04-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/declaration-preliminair-2/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2009-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/banque-canada-publie-rapport-politique-monetaire-5/",
                "title": "La Banque du Canada publie le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2009-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/fad-communique-2009-04-21/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour de 1/4 de point de pourcentage pour le ramener \u00e0 1/4 % et, sous r\u00e9serve des perspectives de l'inflation, s'engage \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2009-04-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/banque-canada-nomme-deux-conseillers/",
                "title": "La Banque du Canada nomme deux conseillers",
                "date": "2009-04-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/banque-canada-publie-rapport-annuel-2008/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2008",
                "date": "2009-04-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/saines-mesures-publiques-retabliront-confiance-guideront-economies/",
                "title": "De saines mesures publiques r\u00e9tabliront la confiance et guideront les \u00e9conomies \u00e0 travers ces temps difficiles, d\u00e9clare le gouverneur Carney",
                "date": "2009-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/04/retablir-confiance-economie-mondiale/",
                "title": "R\u00e9tablir la confiance dans l'\u00e9conomie mondiale",
                "date": "2009-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2009-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/09/trois-r-revoir-reflechir-reaffirmer/",
                "title": "Les trois R : Revoir, R\u00e9fl\u00e9chir et R\u00e9affirmer",
                "date": "2009-09-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/09/nos-premiers-succes-devraient-amener/",
                "title": "Nos premiers succ\u00e8s ne devraient pas nous amener \u00e0 rel\u00e2cher notre vigilance, selon le gouverneur Carney",
                "date": "2009-09-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/09/favoriser-prosperite-economique-financiere-canada/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2009-09-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/09/canada-crise-economique-resultats/",
                "title": "Le Canada et la crise \u00e9conomique : r\u00e9sultats et perspectives \u00e0 court terme",
                "date": "2009-09-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/09/fad-communique-2009-09-10/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et r\u00e9it\u00e8re son engagement conditionnel \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2009-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/08/economie-canadienne-au-dela-recession/",
                "title": "L'\u00e9conomie canadienne au-del\u00e0 de la r\u00e9cession",
                "date": "2009-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/08/quelques-considerations-recours-politique-monetaire/",
                "title": "Quelques consid\u00e9rations sur le recours \u00e0 la politique mon\u00e9taire pour stabiliser l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                "date": "2009-08-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/08/batir-systeme-financier-resilient/",
                "title": "B\u00e2tir un syst\u00e8me financier r\u00e9silient : le\u00e7ons de l\u2019exp\u00e9rience canadienne",
                "date": "2009-08-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/08/banque-canada-annonce-laureat/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le laur\u00e9at du Prix d'excellence en mati\u00e8re de dissuasion de la contrefa\u00e7on pour 2009",
                "date": "2009-08-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/07/banque-canada-publie-dates-detablissement/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2010",
                "date": "2009-07-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/07/declaration-preliminaire-65/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2009-07-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/07/fad-communique-2009-07-21/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et r\u00e9it\u00e8re son engagement conditionnel \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2009-07-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/07/secteur-financier-canadien-crise-mondiale/",
                "title": "Le secteur financier canadien et la crise mondiale : principales le\u00e7ons et priorit\u00e9s",
                "date": "2009-07-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2009-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/12/finances-menages-jouent-role-important/",
                "title": "Les finances des m\u00e9nages jouent un r\u00f4le important dans la stabilit\u00e9 du syst\u00e8me financier, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2009-12-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/12/enjeux-actuels-relatifs-finances-menages/",
                "title": "Les enjeux actuels relatifs aux finances des m\u00e9nages",
                "date": "2009-12-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/12/banque-canada-rejouit-linitiative/",
                "title": "La Banque du Canada se r\u00e9jouit de l'initiative visant l'am\u00e9lioration de l'infrastructure des march\u00e9s de financement essentiels en dollars canadiens",
                "date": "2009-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/12/fad-communique-2009-12-08/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et r\u00e9it\u00e8re son engagement conditionnel \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2009-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/11/evolution-systeme-monetaire-international/",
                "title": "L'\u00e9volution du syst\u00e8me mon\u00e9taire international",
                "date": "2009-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/11/gouverneur-banque-canada-mark-carney-propose-daxer/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, propose d'axer le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme du syst\u00e8me mon\u00e9taire international",
                "date": "2009-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/11/sous-gouverneur-david-longworth-prendra-retraite/",
                "title": "Le sous-gouverneur David Longworth prendra sa retraite en mars 2010",
                "date": "2009-11-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/11/banque-centrale-revelee-comment-nous-favorisons-prosperite/",
                "title": "La banque centrale r\u00e9v\u00e9l\u00e9e : comment nous favorisons la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2009-11-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/premier-sous-gouverneur-paul-jenkins-quittera-banque/",
                "title": "Le premier sous-gouverneur, Paul Jenkins, quittera la Banque au terme de son mandat en avril 2010",
                "date": "2009-10-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/processus-selection-premier-sous-gouverneur-banque-canada/",
                "title": "Processus de s\u00e9lection du premier sous-gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2009-10-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/declaration-preliminaire-28-octobre-2009/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2009-10-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/declaration-preliminaire-27-octobre-2009/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2009-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/reformes-g20-favoriseront-prosperite-economique/",
                "title": "Les r\u00e9formes du G20 favoriseront la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 long terme, affirme Mark Carney, le gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2009-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/reforme-systeme-financier-mondial/",
                "title": "La r\u00e9forme du syst\u00e8me financier mondial",
                "date": "2009-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/declaration-preliminaire-66/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2009-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/fad-communique-2009-10-20/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et r\u00e9it\u00e8re son engagement conditionnel \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2009-10-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2009/10/banque-centrale-canada-pied-oeuvre-relever-defis/",
                "title": "La banque centrale du Canada, \u00e0 pied d'oeuvre pour relever les d\u00e9fis d'aujourd'hui et de demain",
                "date": "2009-10-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2010-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/banque-canada-publie-rapport-annuel-2009/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2009",
                "date": "2010-03-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/reprise-croissance-economique-soutenue/",
                "title": "Au-del\u00e0 de la reprise : pour une croissance \u00e9conomique soutenue",
                "date": "2010-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/deux-imperatifs-imposent-croissance-economique-robuste-durable-equilibree/",
                "title": "Deux imp\u00e9ratifs s'imposent afin de favoriser une croissance \u00e9conomique robuste, durable et \u00e9quilibr\u00e9e, selon le gouverneur Mark Carney",
                "date": "2010-03-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/productivite-vertu-monde-impitoyable/",
                "title": "La productivit\u00e9 : une vertu dans un monde impitoyable",
                "date": "2010-03-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/laureats-bourse-recherche-bourse-gouverneur-2010/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2010",
                "date": "2010-03-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/banque-canada-fete-75e-anniversaire-aujourdhui/",
                "title": "La Banque du Canada f\u00eate son 75e anniversaire aujourd'hui",
                "date": "2010-03-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/necessite-principes-periodes-interessantes/",
                "title": "La n\u00e9cessit\u00e9 de principes en p\u00e9riodes int\u00e9ressantes",
                "date": "2010-03-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur-2/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un sous-gouverneur",
                "date": "2010-03-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/retraite-sous-gouverneur-pierre-duguay/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le d\u00e9part \u00e0 la retraite du sous-gouverneur Pierre Duguay",
                "date": "2010-03-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/nouveaux-billets-banque/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9mettra de nouveaux billets de banque",
                "date": "2010-03-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/03/fad-communique-2010-03-02/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et r\u00e9it\u00e8re son engagement conditionnel \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2010-03-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/02/nomination-tiff-macklem-poste-premier-sous-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de Tiff Macklem au poste de premier sous-gouverneur",
                "date": "2010-02-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/02/mecanismes-octroi-liquidites-banque-canada/",
                "title": "Les m\u00e9canismes d'octroi de liquidit\u00e9s de la Banque du Canada : le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et l'avenir",
                "date": "2010-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/02/promotion-prosperite-economique-financiere-canada-2/",
                "title": "La promotion de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2010-02-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/02/degel-en-vue/",
                "title": "D\u00e9gel en vue",
                "date": "2010-02-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/02/signes-degel-attitude-entreprises/",
                "title": "Des signes d'un d\u00e9gel dans l'attitude des entreprises commencent \u00e0 poindre, selon le gouverneur Mark Carney",
                "date": "2010-02-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/01/declaration-preliminaire-72/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2010-01-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/01/fad-communique-2010-01-19/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et r\u00e9it\u00e8re son engagement conditionnel \u00e0 le maintenir \u00e0 ce niveau jusqu'\u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre de 2010",
                "date": "2010-01-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/01/secteur-canadien-logement-recession-reprise/",
                "title": "Le secteur canadien du logement de la r\u00e9cession \u00e0 la reprise : une perspective g\u00e9n\u00e9rale",
                "date": "2010-01-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2010-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-2/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2010-06-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/gouverneur-mark-carney-nomme-president-comite-systeme-financier-mondial/",
                "title": "Le gouverneur Mark Carney est nomm\u00e9 pr\u00e9sident du Comit\u00e9 sur le syst\u00e8me financier mondial",
                "date": "2010-06-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneure/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'une sous-gouverneure",
                "date": "2010-06-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/risques-stabilite-financiere-canada-monde-incertain/",
                "title": "Les risques pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re du Canada dans un monde incertain",
                "date": "2010-06-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/fortune-sourit-aux-audacieux/",
                "title": "La fortune sourit aux audacieux",
                "date": "2010-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/agir-audace-assurer-reprise-economique-solide/",
                "title": "Il faut agir avec audace pour assurer une reprise \u00e9conomique solide, d\u00e9clare le gouverneur de la Banque du Canada Mark Carney",
                "date": "2010-06-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/la-fortune-sourit-aux-audacieux/",
                "title": "La fortune sourit aux audacieux",
                "date": "2010-06-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2010-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/gouverneur-banque-canada-mark-carney-expose-programme-reduction/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, expose le programme de r\u00e9duction du risque syst\u00e9mique du G20",
                "date": "2010-06-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/programme-reduction-risque-systemique-g20/",
                "title": "Le programme de r\u00e9duction du risque syst\u00e9mique du G20",
                "date": "2010-06-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/fad-communique-2010-06-01/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 1/2 % et r\u00e9tablit le fonctionnement normal du march\u00e9 du financement \u00e0 un jour",
                "date": "2010-06-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/06/retablissement-cadre-operationnel-usuel-mise-oeuvre-politique-monetaire/",
                "title": "R\u00e9tablissement du cadre op\u00e9rationnel usuel de mise en oeuvre de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2010-06-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/05/declaration-preliminaire-26-mai-2010/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des Finances nationales",
                "date": "2010-05-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/05/17e-reunion-gouverneurs-banques-centrales-pays-francophones/",
                "title": "17e r\u00e9union des gouverneurs des banques centrales des pays francophones",
                "date": "2010-05-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/05/nouvel-indice-prix-produits-base-banque-canada/",
                "title": "Nouvel indice des prix des produits de base de la Banque du Canada",
                "date": "2010-05-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/05/produits-de-base-sont-ils-victimes-malediction/",
                "title": "Les produits de base sont-ils victimes d\u2019une mal\u00e9diction? Le\u00e7ons du pass\u00e9",
                "date": "2010-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/04/declaration-preliminaire-29-avril-2010/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2010-04-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/04/declaration-preliminaire-27-avril-2010/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2010-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/04/declaration-preliminaire-73/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2010-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/04/fad-communique-2010-04-20/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/4 % et met fin \u00e0 son engagement conditionnel",
                "date": "2010-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/04/meilleur-systeme-bancaire-lecons-experience-canadienne/",
                "title": "Vers un meilleur syst\u00e8me bancaire : le\u00e7ons de l\u2019exp\u00e9rience canadienne",
                "date": "2010-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2010-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/gouverneur-banque-canada-mark-carney-traite-emploi/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, traite de l\u2019emploi dans une reprise modeste",
                "date": "2010-09-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/emploi-dans-une-reprise-modeste/",
                "title": "L'emploi dans une reprise modeste",
                "date": "2010-09-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/favoriser-prosperite-economique-financiere-du-canada/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada dans un monde incertain",
                "date": "2010-09-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/conference-2010-bundesbank-consequences-economiques-reformes/",
                "title": "Conf\u00e9rence de 2010 de la Bundesbank : Les cons\u00e9quences \u00e9conomiques des r\u00e9formes",
                "date": "2010-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/selon-gouverneur-banque-canada-mark-carney/",
                "title": "Selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, les arguments \u00e9conomiques \u00e0 l'appui de la r\u00e9forme du secteur financier mondial sont irr\u00e9futables",
                "date": "2010-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/retablir-confiance-systeme-monetaire-international/",
                "title": "R\u00e9tablir la confiance dans le syst\u00e8me mon\u00e9taire international",
                "date": "2010-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/retablissement-confiance-dans-systeme-monetaire-international/",
                "title": "Le r\u00e9tablissement de la confiance dans le syst\u00e8me mon\u00e9taire international est essentiel au succ\u00e8s du G20, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2010-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/09/fad-communique-2010-09-08/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 1 %",
                "date": "2010-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/08/enquete-activite-marches-changes-produits-3/",
                "title": "Enqu\u00eate sur l\u2019activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada en avril 2010",
                "date": "2010-08-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/08/reexamen-cadre-conduite-politique-monetaire-canada/",
                "title": "R\u00e9examen du cadre de conduite de la politique mon\u00e9taire du Canada : recherche r\u00e9cente et questions en suspens",
                "date": "2010-08-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/08/banque-canada-devoile-noms-laureats/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile les noms des laur\u00e9ats du Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on pour 2010",
                "date": "2010-08-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/08/renforcement-des-normes-de-fonds-propres-et-de-liquidite/",
                "title": "La Banque du Canada publie un rapport dans lequel elle \u00e9value l'incidence du renforcement des normes de fonds propres et de liquidit\u00e9 sur l'\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2010-08-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/07/banque-canada-publie-dates-etablissement-taux-directeur/",
                "title": "La Banque du Canada publie les dates d'\u00e9tablissement du taux directeur pour 2011",
                "date": "2010-07-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/07/declaration-preliminaire-3/",
                "title": "Parution du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2010-07-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/07/fad-communique-2010-07-20/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 3/4 %",
                "date": "2010-07-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2010-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/12/perceptions-taux-bas-accroissent-les-risques/",
                "title": "Les perceptions de taux bas accroissent les risques, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2010-12-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/12/vivre-periode-prolongee-bas-taux-interet/",
                "title": "Vivre en p\u00e9riode prolong\u00e9e de bas taux d\u2019int\u00e9r\u00eat",
                "date": "2010-12-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/12/revue-du-systeme-financier-decembre-2010/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - D\u00e9cembre 2010",
                "date": "2010-12-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/12/banque-canada-annonce-fermeture/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la fermeture de son installation de production du mat\u00e9riau optique de s\u00fbret\u00e9 et la vente de tous les actifs connexes",
                "date": "2010-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/12/fad-communique-2010-12-07/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2010-12-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/11/carrefour-de-economie-finance/",
                "title": "Au carrefour de l'\u00e9conomie et de la finance",
                "date": "2010-11-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/11/revue-de-la-banque-du-canada-automne-2010/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2010",
                "date": "2010-11-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/11/reforme-financiere-au-canada-et-le-monde/",
                "title": "R\u00e9forme financi\u00e8re au Canada et dans le monde : analyse r\u00e9trospective et prospective",
                "date": "2010-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/11/reformes-financieres-devraient-soutenir-croissance-economique/",
                "title": "Les r\u00e9formes financi\u00e8res devraient soutenir la croissance \u00e9conomique, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2010-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/10/declaration-preliminaire-27-octobre-2010/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2010-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/10/declaration-preliminaire-26-octobre-2010/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2010-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/10/declaration-preliminaire-76/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2010-10-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/10/rapport-sur-la-politique-monetaire-octobre-2010/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2010",
                "date": "2010-10-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/10/fad-communique-2010-10-1/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2010-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2010/10/reflexions-politique-monetaire-apres-grande-recession/",
                "title": "R\u00e9flexions sur la politique mon\u00e9taire apr\u00e8s la Grande R\u00e9cession",
                "date": "2010-10-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2011-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/03/banque-canada-annonce-nom-laureats-2011/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2011",
                "date": "2011-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/03/grande-recession-canada-perception-realite/",
                "title": "La \u00ab Grande \u00bb R\u00e9cession au Canada : perception et r\u00e9alit\u00e9",
                "date": "2011-03-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/03/evolution-paradigme-desequilibres-mondiaux/",
                "title": "\u00c9volution d\u2019un paradigme \u2013 les d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux, les politiques et l\u2019Am\u00e9rique latine",
                "date": "2011-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/03/gouverneur-mark-carney-discute-defis/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada Mark Carney discute des d\u00e9fis que pose la mondialisation et propose un code de conduite international r\u00e9gissant les flux de capitaux",
                "date": "2011-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/03/communique-ministres-finances-gouverneurs-g7/",
                "title": "Communiqu\u00e9 des Ministres des Finances et Gouverneurs de banque centrale du G7",
                "date": "2011-03-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/03/banque-canada-donne-renseignements-serie-polymere/",
                "title": "La Banque du Canada donne de plus amples renseignements sur la nouvelle s\u00e9rie de billets de banque en polym\u00e8re",
                "date": "2011-03-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/03/fad-communique-2011-03-01/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-03-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/02/desequilibres-mondiaux-systeme/",
                "title": "Les d\u00e9s\u00e9quilibres mondiaux, le syst\u00e8me mon\u00e9taire international et la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2011-02-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/02/revue-banque-canada-hiver-2010-2011/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Hiver 2010-2011",
                "date": "2011-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/02/evolution-cours-produits-base/",
                "title": "L\u2019\u00e9volution des cours des produits de base \u00e0 court et \u00e0 long terme",
                "date": "2011-02-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/02/imperatif-competitivite-canada-investir-2/",
                "title": "L\u2019imp\u00e9ratif de comp\u00e9titivit\u00e9 du Canada : investir dans les gains de productivit\u00e9",
                "date": "2011-02-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/02/imperatif-competitivite-canada-investir/",
                "title": "L'imp\u00e9ratif de comp\u00e9titivit\u00e9 du Canada : investir dans les gains de productivit\u00e9",
                "date": "2011-02-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/01/declaration-preliminaire-50/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2011-01-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/01/rpm-janvier-2001/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2011",
                "date": "2011-01-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/01/fad-communique-2011-01-18/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/01/situation-financiere-menages-et-la-croissance-economique/",
                "title": "La situation financi\u00e8re des m\u00e9nages et la croissance \u00e9conomique",
                "date": "2011-01-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/01/bos0111f.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Hiver 2010-2011",
                "date": "2011-01-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/01/slos2010T4.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2013 4e trimestre de 2010",
                "date": "2011-01-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2011-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/risques-financiers-et-reformes-internationales/",
                "title": "Risques financiers et r\u00e9formes internationales",
                "date": "2011-06-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/favoriser-la-prosperite-economique-et-financiere-du-canada/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2011-06-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/declaration-preliminaire-22-juin-2011/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2011-06-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/revue-du-systeme-financier-juin-2011/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2011",
                "date": "2011-06-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/nouvelle-serie-billets-banque-canadiens-en-polymere/",
                "title": "La nouvelle s\u00e9rie de billets de banque canadiens en polym\u00e8re : une c\u00e9l\u00e9bration des r\u00e9alisations du Canada aux fronti\u00e8res de l\u2019innovation",
                "date": "2011-06-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/banque-du-canada-devoile-nouvelle-serie/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile la nouvelle s\u00e9rie de billets de banque en polym\u00e8re : les r\u00e9alisations canadiennes aux fronti\u00e8res de l\u2019innovation",
                "date": "2011-06-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/le-secteur-canadien-du-logement/",
                "title": "Le secteur canadien du logement",
                "date": "2011-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/moderation-attendue-sur-marche-du-logement/",
                "title": "Une mod\u00e9ration est attendue sur le march\u00e9 du logement, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2011-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/rapport-annuel-2010/",
                "title": "Rapport annuel 2010",
                "date": "2011-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/banque-du-canada-publie-rapport-annuel-2010/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2010",
                "date": "2011-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/attenuation-risque-systemique-role-banques-centrales/",
                "title": "L\u2019att\u00e9nuation du risque syst\u00e9mique et le r\u00f4le des banques centrales",
                "date": "2011-06-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/06/volants-fonds-propres-contracycliques/",
                "title": "Les volants de fonds propres contracycliques et B\u00e2le III",
                "date": "2011-06-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/05/fad-communique-2011-05-31/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-05-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/05/evolution-risque-systeme-financier-mondial/",
                "title": "L\u2019\u00e9volution du risque au sein du syst\u00e8me financier mondial",
                "date": "2011-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/05/revue-banque-canada-printemps-2011/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Printemps 2011",
                "date": "2011-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/05/le-canada-dans-un-monde-multipolaire/",
                "title": "Le Canada dans un monde multipolaire",
                "date": "2011-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/05/canada-s%e2%80%99adapte-transformation-economie-mondiale/",
                "title": "Le Canada s\u2019adapte \u00e0 la transformation de l\u2019\u00e9conomie mondiale, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2011-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/05/politique-monetaire-et-mobilite-des-ressources/",
                "title": "Politique mon\u00e9taire et mobilit\u00e9 des ressources",
                "date": "2011-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/04/declaration-preliminaire-84/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2011-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/04/rapport-sur-la-politique-monetaire-avril-2011/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2011",
                "date": "2011-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/04/fad-communique-2011-04-12/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/04/slos2011T1.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2013 1er trimestre de 2011",
                "date": "2011-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/04/bos0411f.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Printemps 2011",
                "date": "2011-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2011-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/la-gestion-des-risques-dans-le-nouveau-paysage-economique-mondial/",
                "title": "La gestion des risques dans le nouveau paysage \u00e9conomique mondial",
                "date": "2011-09-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/quelques-preoccupations-actuellement-suscitees-reforme-financiere/",
                "title": "Quelques pr\u00e9occupations actuellement suscit\u00e9es par la r\u00e9forme financi\u00e8re",
                "date": "2011-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/projets-de-reforme-du-systeme/",
                "title": "Les projets de r\u00e9forme du syst\u00e8me financier marquent des avanc\u00e9es r\u00e9elles, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2011-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/l%e2%80%99evolution-economique-recente/",
                "title": "L\u2019\u00e9volution \u00e9conomique r\u00e9cente",
                "date": "2011-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/conjoncture-economique-mondiale-presente-occasions/",
                "title": "La conjoncture \u00e9conomique mondiale pr\u00e9sente des occasions et des d\u00e9fis importants pour le Canada",
                "date": "2011-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/limiter-contagion-options-et-defis/",
                "title": "Limiter la contagion : options et d\u00e9fis li\u00e9s au renforcement de l\u2019infrastructure des march\u00e9s financiers",
                "date": "2011-09-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/banque-canada-lance-appel-candidatures-bourse-recherche-bourse-gouverneur-2012/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures en vue de l\u2019attribution de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur en 2012",
                "date": "2011-09-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/09/fad-communiques-2011-09-07/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-09-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/08/role-g20-efforts-visant-assurer-poursuite/",
                "title": "Le r\u00f4le du G20 dans les efforts visant \u00e0 assurer la poursuite de la reprise et \u00e0 pr\u00e9server la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2011-08-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/08/banque-du-canada-annonce-laureats-2011-prix-excellence/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats de 2011 du Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2011-08-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/08/mode-de-pensee-des-gens/",
                "title": "Le mode de pens\u00e9e des gens et son importance",
                "date": "2011-08-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/08/declaration-preliminaire-19-aout-2011/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2011-08-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/08/revue-bdc-ete-2011/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - \u00c9t\u00e9 2011",
                "date": "2011-08-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/07/banque-canada-calendrier-2012-taux-directeur-rpm/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2012 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2011-07-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/07/reforme-financiere-mondiale/",
                "title": "La r\u00e9forme financi\u00e8re mondiale : maintenir l\u2019\u00e9lan",
                "date": "2011-07-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/07/declaration-preliminaire-85/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2011-07-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/07/rpm-juillet-2011/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2011",
                "date": "2011-07-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/07/fad-communiques-2011-07-19/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-07-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/07/slos0711f.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2013 2e trimestre de 2011",
                "date": "2011-07-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/07/bos0711f.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - \u00c9t\u00e9 2011",
                "date": "2011-07-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2011-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/12/banque-canada-annonce-nomination-conseiller-special-10/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2011-12-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/12/croissance-en-periode-de-reduction-des-leviers/",
                "title": "La croissance en p\u00e9riode de r\u00e9duction des leviers d\u2019endettement",
                "date": "2011-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/12/gouverneur-banque-canada-entrevoit-periode-prolongee-de-reduction/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, entrevoit une p\u00e9riode prolong\u00e9e de r\u00e9duction des leviers d\u2019endettement",
                "date": "2011-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/12/rsf-decembre-2011/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - D\u00e9cembre 2011",
                "date": "2011-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/12/fad-communiques-2011-12-06/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/union-fait-force-vertus-coordination/",
                "title": "L\u2019union fait la force : les vertus de la coordination \u00e9conomique mondiale",
                "date": "2011-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/renouvellement-cadre-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "Le renouvellement du cadre de conduite de la politique mon\u00e9taire du Canada",
                "date": "2011-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/regime-ciblage-inflation-canada-accroit/",
                "title": "Le r\u00e9gime de ciblage de l\u2019inflation du Canada accro\u00eet le bien-\u00eatre \u00e9conomique des Canadiens, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2011-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/favoriser-prosperite-economique-et-financiere/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada dans un monde incertain",
                "date": "2011-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/revue-bdc-automne-2011/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2011",
                "date": "2011-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/lancement-du-billet-de-100/",
                "title": "Lancement du billet de 100 $",
                "date": "2011-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/banque-canada-emet-nouvelle-coupure-100-dollars-premier-billet-polymere/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9met une nouvelle coupure de 100 dollars \u2013 le premier billet de banque canadien en polym\u00e8re",
                "date": "2011-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/banque-du-canada-publie-un-document-information/",
                "title": "La Banque du Canada publie un document d\u2019information sur la reconduction de la cible de ma\u00eetrise de l\u2019inflation",
                "date": "2011-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/declaration-commune-gouvernement-canadien-et-banque-du-canada/",
                "title": "D\u00e9claration commune du gouvernement canadien et de la Banque du Canada concernant la reconduction de la cible de ma\u00eetrise de l\u2019inflation",
                "date": "2011-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/la-liquidite-mondiale/",
                "title": "La liquidit\u00e9 mondiale",
                "date": "2011-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/la-liquidite-mondiale-a-une-incidence-considerable/",
                "title": "La liquidit\u00e9 mondiale a une incidence consid\u00e9rable sur la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et la croissance \u00e9conomique, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2011-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/gouverneur-de-banque-du-canada/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, est nomm\u00e9 pr\u00e9sident du Conseil de stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2011-11-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/declaration-preliminaire-02-novembre-2011/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des finances nationales",
                "date": "2011-11-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/declaration-preliminaire-02-novembre-2011-2/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2011-11-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/la-banque-du-canada-annonce-la-nomination-d%e2%80%99un-conseiller-special/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2011-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/11/declaration-preliminaire-01-novembre-2011/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2011-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/10/rpm-octobre-2011/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2011",
                "date": "2011-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/10/declaration-preliminaire-87/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2011-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2011/10/fad-communique-2011-10-25/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2011-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/10/erc_automne2011.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 3e trimestre 2011",
                "date": "2011-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2011/10/epe_automne2011.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Automne 2011",
                "date": "2011-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2012-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/03/lancement-du-billet-de-50/",
                "title": "Lancement du billet de 50 $",
                "date": "2012-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/03/banque-canada-emet-nouvelle-coupure-50-dollars-polymere/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9met la nouvelle coupure de 50 dollars en polym\u00e8re",
                "date": "2012-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/03/favoriser-croissance-attenuer-cycles-et-inegalites/",
                "title": "Favoriser la croissance, att\u00e9nuer les cycles et les in\u00e9galit\u00e9s : le r\u00f4le de la stabilit\u00e9 des prix et de la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2012-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/03/fad-communique-2012-03-08/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/02/cadre-politique-monetaire-toutes-saisons/",
                "title": "Un cadre de politique mon\u00e9taire toutes saisons",
                "date": "2012-02-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/02/regime-flexible-ciblage-inflation/",
                "title": "Le r\u00e9gime flexible de ciblage de l\u2019inflation, un cadre toutes saisons, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-02-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/02/revue-bdc-hiver-2011-2012/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Hiver 2011-2012",
                "date": "2012-02-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/02/banque-canada-soumet-commentaires-organismes/",
                "title": "La Banque du Canada soumet ses commentaires aux organismes de r\u00e9glementation am\u00e9ricains concernant le projet de r\u00e8glement conjoint sur les interdictions et les restrictions relatives aux op\u00e9rations pour compte propre",
                "date": "2012-02-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/02/batir-l%e2%80%99infrastructure-de-la-reforme/",
                "title": "B\u00e2tir l\u2019infrastructure de la r\u00e9forme",
                "date": "2012-02-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/01/rpm-janvier-2012/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2012",
                "date": "2012-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/01/declaration-preliminaire-91/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2012-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/01/fad-communique-2012-01-17/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-01-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/01/epe_hiver2011.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Hiver 2011-2012",
                "date": "2012-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/01/erc_2011t4.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 4e trimestre de 2011",
                "date": "2012-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2012-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/06/financer-transition-echelle-du-globe/",
                "title": "Financer la transition \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du globe",
                "date": "2012-06-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/06/il-faut-un-systeme-financier-resilient/",
                "title": "Il faut un syst\u00e8me financier r\u00e9silient pour assurer une croissance soutenue \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du globe, affirme le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-06-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/06/renforcer-infrastructure-financiere-nouvelle-contrepartie-centrale-canadienne/",
                "title": "Renforcer l\u2019infrastructure financi\u00e8re : la nouvelle contrepartie centrale canadienne",
                "date": "2012-06-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/06/rsf-juin-2012/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2012",
                "date": "2012-06-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/06/fad-communique-2012-06-05/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-06-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/05/revue-bdc-printemps-2012/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Printemps 2012",
                "date": "2012-05-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/05/prise-de-decision-matiere-de-politique-monetaire/",
                "title": "La prise de d\u00e9cision en mati\u00e8re de politique mon\u00e9taire \u00e0 la Banque du Canada",
                "date": "2012-05-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/05/banque-canada-devoile-nouveau-billet-20-dollars-3/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile le nouveau billet de 20 dollars",
                "date": "2012-05-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/transports-logistique-relier-canada/",
                "title": "Les transports et la logistique : relier le Canada \u00e0 l\u2019\u00e9conomie mondiale",
                "date": "2012-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/banque-canada-designe-canadian-derivatives/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9signe le Canadian Derivatives Clearing Service en vertu de la Loi sur la compensation et le r\u00e8glement des paiements",
                "date": "2012-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/les-perspectives-economiques/",
                "title": "Les perspectives \u00e9conomiques",
                "date": "2012-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/declaration-preliminaire-25-avril-2012/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2012-04-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/declaration-preliminaire-24-avril-2012/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2012-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/declaration-preliminaire-92/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2012-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/rpm-avril-2012/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2012",
                "date": "2012-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/fad-communique-2012-04-17/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-04-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/bduc-annonce-laureats-bourse-recherche-gouverneur-2012/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2012",
                "date": "2012-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/04/epe-printemps2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Printemps 2012",
                "date": "2012-04-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/04/erc-printemps2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 1er trimestre de 2012",
                "date": "2012-04-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/rapport-annuel-2011/",
                "title": "Rapport annuel 2011",
                "date": "2012-04-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/banque-du-canada-publie-rapport-annuel-2011/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2011",
                "date": "2012-04-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/vieillir-en-beaute-inevitable-evolution/",
                "title": "Vieillir en beaut\u00e9 : l\u2019in\u00e9vitable \u00e9volution d\u00e9mographique du Canada",
                "date": "2012-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/exporter-dans-un-monde-d%e2%80%99apres-crise/",
                "title": "Exporter dans un monde d\u2019apr\u00e8s-crise",
                "date": "2012-04-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/04/exportations-canadiennes-reorientees-vers-nouvelle-economie/",
                "title": "Les exportations canadiennes doivent \u00eatre r\u00e9orient\u00e9es vers la nouvelle \u00e9conomie mondiale, affirme le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-04-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2012-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/09/financement-marches-produits-base/",
                "title": "Le financement des march\u00e9s des produits de base",
                "date": "2012-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/09/le-mal-hollandais/",
                "title": "Le mal hollandais",
                "date": "2012-09-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/09/prix-eleves-des-produits-de-base-clairement-favorables-au-canada/",
                "title": "Les prix \u00e9lev\u00e9s des produits de base sont \u00ab clairement favorables \u00bb au Canada, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-09-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/09/fad-communique-2012-09-05/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-09-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/08/mondialisation-stabilite-financiere-emploi/",
                "title": "Mondialisation, stabilit\u00e9 financi\u00e8re et emploi",
                "date": "2012-08-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/08/reforme-financiere-mondiale-est-essentielle/",
                "title": "La r\u00e9forme financi\u00e8re mondiale est essentielle pour assurer des emplois durables, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-08-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/08/laureats-prix-excellence-contrefacon-2012/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats du Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on pour l\u2019ann\u00e9e 2012",
                "date": "2012-08-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/08/modelisation-risques-systeme-financier/",
                "title": "La mod\u00e9lisation des risques pesant sur le syst\u00e8me financier",
                "date": "2012-08-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/08/declaration-gouverneur-mark-carney-billet-100-dollars/",
                "title": "D\u00e9claration du gouverneur Mark Carney concernant le billet de 100 dollars",
                "date": "2012-08-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/08/revue-bdca-ete-2012/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - \u00c9t\u00e9 2012",
                "date": "2012-08-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/08/calendrier-2013-annonces-taux-directeur-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2013 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2012-08-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/07/declaration-preliminaire/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2012-07-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/07/rpm-juillet-2012/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2012",
                "date": "2012-07-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/07/fad-communique-2012-07-17/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/07/erc-ete2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 2e trimestre de 2012",
                "date": "2012-07-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/07/epe-ete2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - \u00c9t\u00e9 2012",
                "date": "2012-07-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2012-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/12/communiquer-quoi-quand-et-comment/",
                "title": "Communiquer : quoi, quand et comment",
                "date": "2012-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/12/circonstances-extraordinaires-indications-fournies/",
                "title": "C\u2019est dans des circonstances extraordinaires que les indications fournies par la banque centrale peuvent \u00eatre le plus utiles, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/12/rsf-decembre-2012/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - D\u00e9cembre 2012",
                "date": "2012-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/12/fad-communique-2012-12-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/grande-frustration-progression-pas-hesitants/",
                "title": "La Grande Frustration : progression \u00e0 pas h\u00e9sitants vers la croissance et le r\u00e9\u00e9quilibrage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du globe",
                "date": "2012-11-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/gouverneur-banque-canada-mark-carney-nomme-gouverneur-banque-angleterre/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, est nomm\u00e9 gouverneur de la Banque d\u2019Angleterre",
                "date": "2012-11-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/comment-resister-vents-contraires-freinent-activite-economique-canada/",
                "title": "Comment r\u00e9sister aux vents contraires qui freinent l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique au Canada",
                "date": "2012-11-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/revue-bdc-automne-2012/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2012",
                "date": "2012-11-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/favoriser-prosperite-economique-financiere/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2012-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/quelques-questions-soulevees-actuellement-reforme-financiere/",
                "title": "Quelques questions soulev\u00e9es actuellement par la r\u00e9forme financi\u00e8re",
                "date": "2012-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/systeme-financier-mondial-plus-sur-aujourdhui/",
                "title": "Le syst\u00e8me financier mondial est plus s\u00fbr aujourd\u2019hui, mais toujours pas autant qu\u2019il devrait l\u2019\u00eatre, d\u00e9clare le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/lancement-billet-de-20-dollars/",
                "title": "Lancement du billet de 20 dollars",
                "date": "2012-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/11/banque-du-canada-emet-coupure-20-dollars/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9met la coupure de 20 dollars en polym\u00e8re",
                "date": "2012-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/declaration-preliminaire-31-octobre-2012/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2012-10-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/declaration-preliminaire-30-octobre-2012/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2012-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/declaration-preliminaire-2/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2012-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/rpm-octobre-2012/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2012",
                "date": "2012-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/fad-communique-2012-10-23/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2012-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/nomination-du-sous-gouverneur-jean-boivin/",
                "title": "Nomination du sous-gouverneur Jean Boivin au poste de sous-ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Finances",
                "date": "2012-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/incertitude-et-reprise-echelle-mondiale/",
                "title": "L\u2019incertitude et la reprise \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale",
                "date": "2012-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/decideurs-publics-font-face-niveaux/",
                "title": "Les d\u00e9cideurs publics font face \u00e0 des niveaux \u00e9lev\u00e9s d\u2019incertitude \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du globe, affirme le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2012-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/10/epe-automne2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Automne 2012",
                "date": "2012-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2012/10/erc-automne2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 3e trimestre de 2012",
                "date": "2012-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/deces-de-james-coyne/",
                "title": "D\u00e9claration du gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, au sujet du d\u00e9c\u00e8s de James E. Coyne",
                "date": "2012-10-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/banque-canada-lance-appel-candidatures-bourse-recherche-bourse-gouverneur-2013/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures en vue de l\u2019attribution de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur en 2013",
                "date": "2012-10-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2012/10/pleine-mesure-du-travail/",
                "title": "La pleine mesure du travail",
                "date": "2012-10-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2013-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/03/vers-infrastructure-marches-financiers/",
                "title": "Vers une infrastructure des march\u00e9s financiers plus forte au Canada : o\u00f9 en sommes-nous?",
                "date": "2013-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/03/banque-canada-designe-swapclear-loi-compensation-reglement-paiements/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9signe SwapClear en vertu de la Loi sur la compensation et le r\u00e8glement des paiements",
                "date": "2013-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/03/banque-canada-annonce-nom-laureats-bourse-recherche-gouverneur-2013/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2013",
                "date": "2013-03-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/03/fad-communique-2013-03-06/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/02/retablir-confiance-envers-systeme-bancaire-mondial/",
                "title": "R\u00e9tablir la confiance envers le syst\u00e8me bancaire mondial",
                "date": "2013-02-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/02/retablissement-confiance-envers-secteur-bancaire/",
                "title": "Le r\u00e9tablissement de la confiance envers le secteur bancaire est essentiel \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du rythme de la reprise \u00e9conomique mondiale, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2013-02-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/02/la-banque-du-canada-annonce-la-nomination-d%e2%80%99un-sous-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un sous-gouverneur",
                "date": "2013-02-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/02/revue-bdc-hiver-2012-2013/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Hiver 2012-2013",
                "date": "2013-02-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/02/declaration-preliminaire-12-02-2013/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2013-02-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/02/declaration-ministres-finances-gouverneurs-banque-centrale-pays-g7/",
                "title": "D\u00e9claration des ministres des Finances et des gouverneurs de banque centrale des pays du G7",
                "date": "2013-02-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/02/stabilite-financiere-un-seul-pays/",
                "title": "La stabilit\u00e9 financi\u00e8re dans un seul pays?",
                "date": "2013-02-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/01/declaration-preliminaire-4/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2013-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/01/fad-communique-2013-01-23/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/01/rpm-2013-01-23/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2013",
                "date": "2013-01-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/01/erc-hiver2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 4e trimestre de 2012",
                "date": "2013-01-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/01/epe_hiver2012.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Hiver 2012-2013",
                "date": "2013-01-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/01/reorienter-notre-croissance-economique/",
                "title": "R\u00e9orienter notre croissance \u00e9conomique",
                "date": "2013-01-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2013-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/06/tour-horizon-secteur-bancaire-parallele/",
                "title": "Tour d\u2019horizon du secteur bancaire parall\u00e8le",
                "date": "2013-06-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/06/reconstruction-restaurer-confiance-entreprises-canada/",
                "title": "La reconstruction : restaurer la confiance des entreprises au Canada",
                "date": "2013-06-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/06/canada-doit-restaurer-capacite-production/",
                "title": "Le Canada doit restaurer sa capacit\u00e9 de production et renouer avec la confiance, d\u00e9clare le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz",
                "date": "2013-06-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/06/rsf-juin-2013/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2013",
                "date": "2013-06-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/06/banque-canada-annonce-nomination-conseillere-speciale-07-06-2013/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019une conseill\u00e8re sp\u00e9ciale",
                "date": "2013-06-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/06/declaration-preliminaire-06-06-13/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2013-06-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/06/coordination-politiques-pour-liquidite-mondiale/",
                "title": "La coordination des politiques pour la liquidit\u00e9 mondiale et une croissance robuste",
                "date": "2013-06-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/05/fad-communique-2013-05-29/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-05-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/05/le-canada-fonctionne/",
                "title": "Le Canada fonctionne",
                "date": "2013-05-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/05/canada-fonctionne-grace-avantages-fondamentaux-decisifs/",
                "title": "Le Canada fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 ses avantages fondamentaux d\u00e9cisifs, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2013-05-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/05/revue-bdc-printemps-2013/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Printemps 2013",
                "date": "2013-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/05/stephen-poloz-est-nomme-gouverneur-banque-du-canada/",
                "title": "Stephen S. Poloz est nomm\u00e9 gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2013-05-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/05/politique-monetaire-apres-chute/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire apr\u00e8s la chute",
                "date": "2013-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/05/crise-financiere-nous-a-appris-importantes-lecons/",
                "title": "La crise financi\u00e8re nous a appris d\u2019importantes le\u00e7ons au sujet de la politique mon\u00e9taire, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney",
                "date": "2013-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/devoilement-billets-banque/",
                "title": "D\u00e9voilement des billets de banque",
                "date": "2013-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/banque-canada-devoile-nouveaux-billets-5-et-10-polymere/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile les nouveaux billets de 5 et de 10 dollars en polym\u00e8re",
                "date": "2013-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/declaration-preliminaire-24-04-2013/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2013-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/declaration-preliminaire-23-04-13/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2013-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/mise-oeuvre-complete-programme-reforme-lance-par-g20/",
                "title": "La mise en oeuvre compl\u00e8te du programme de r\u00e9forme lanc\u00e9 par le G20 en vue de renforcer les march\u00e9s des produits d\u00e9riv\u00e9s de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9",
                "date": "2013-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/acces-contreparties-centrales-importance-et-evolution/",
                "title": "L\u2019acc\u00e8s aux contreparties centrales : son importance et son \u00e9volution",
                "date": "2013-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/rapport-annuel-2012/",
                "title": "Rapport annuel 2012",
                "date": "2013-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/banque-canada-publie-rapport-annuel-2012/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2012",
                "date": "2013-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/declaration-preliminaire-5/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2013-04-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/fad-communique-2013-04-17/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-04-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/rpm-2013-04-17/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2013",
                "date": "2013-04-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/04/epe-printemps2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Printemps 2013",
                "date": "2013-04-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/04/erc-printemps2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 1er trimestre de 2013",
                "date": "2013-04-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/04/reequilibrer-ordre-economique-international/",
                "title": "R\u00e9\u00e9quilibrer l\u2019ordre \u00e9conomique international",
                "date": "2013-04-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2013-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/09/appel-candidatures-attribution-bourse-recherche-et-bourse-gouverneur-en-2014/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures en vue de l\u2019attribution de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur en 2014",
                "date": "2013-09-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/09/fruit-circonstances-concu-pour-reussir/",
                "title": "Fruit des circonstances et con\u00e7u pour r\u00e9ussir : pourquoi le Canada et le reste du monde ont besoin du Conseil de stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2013-09-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/09/retour-croissance-naturelle-economie/",
                "title": "Retour \u00e0 une croissance naturelle de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2013-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/09/gouverneur-poloz-traite-retour-croissance-naturelle/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz, traite du retour \u00e0 une croissance naturelle de l\u2019\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2013-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/09/enquete-triennale-banques-centrales-activite-marches/",
                "title": "Enqu\u00eate triennale des banques centrales sur l\u2019activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada en avril 2013",
                "date": "2013-09-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/09/fad-communique-2013-09-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-09-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/08/desengagement-effets-debordement-independance-politique-monetaire/",
                "title": "D\u00e9sengagement, effets de d\u00e9bordement et ind\u00e9pendance de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2013-08-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/08/banque-canada-annonce-laureats-prix-excellence/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats du Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on pour l\u2019ann\u00e9e 2013",
                "date": "2013-08-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/08/revue-bdc-ete-2013/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - \u00c9t\u00e9 2013",
                "date": "2013-08-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/07/bduc-publie-calendrier-2014-taux-directeur-et-rpm/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2014 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2013-07-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/07/declaration-preliminaire-17-07-2013/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2013-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/07/fad-communique-2013-07-17/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/07/rpm-2013-07-17/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2013",
                "date": "2013-07-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/07/erc-ete2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 2e trimestre de 2013",
                "date": "2013-07-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/07/epe-ete2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - \u00c9t\u00e9 2013",
                "date": "2013-07-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2013-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/12/john-murray-sous-gouverneur-retraite/",
                "title": "John Murray, sous-gouverneur \u00e0 la Banque du Canada, prend sa retraite",
                "date": "2013-12-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/12/politique-monetaire-est-processus-gestion-risques/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire est un processus de gestion des risques, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz",
                "date": "2013-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/12/politique-monetaire-comme-outil-gestion-risques/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire comme outil de gestion des risques",
                "date": "2013-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/12/rsf-decembre-2013/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - D\u00e9cembre 2013",
                "date": "2013-12-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/12/premier-sous-gouverneur-tiff-macklem-quittera-banque-mai-2014/",
                "title": "Le premier sous-gouverneur, Tiff Macklem, quittera la Banque en mai 2014",
                "date": "2013-12-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/12/fad-communique-2013-12-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/declaration-preliminaire-20-11-13/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2013-11-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/enigmes-des-prix-et-taux-de-change/",
                "title": "Les \u00e9nigmes des prix et le taux de change",
                "date": "2013-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/gestion-risques-et-reforme-financiere/",
                "title": "Gestion des risques et r\u00e9forme financi\u00e8re",
                "date": "2013-11-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/revue-bdc-automne-2013/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2013",
                "date": "2013-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/banque-canada-emet-coupures-5-et-10-dollars-polymere/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9met les coupures de 5 et de 10 dollars en polym\u00e8re",
                "date": "2013-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/lancement-coupures-5-et-10-dollars/",
                "title": "Lancement des coupures de 5 et de 10 dollars",
                "date": "2013-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/lancement-5-et-10-dollars/",
                "title": "Lancement des coupures de 5 et de 10 dollars",
                "date": "2013-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/11/vers-croissance-equilibree-et-durable/",
                "title": "Vers une croissance plus \u00e9quilibr\u00e9e et plus durable",
                "date": "2013-11-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/10/promesse-du-potentiel/",
                "title": "La promesse du potentiel",
                "date": "2013-10-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/10/declaration-preliminaire-29-10-13/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2013-10-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/10/declaration-preliminaire-23-10-2013/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2013-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/10/fad-communique-2013-10-23/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2013-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/10/rpm-2013-10-23/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2013",
                "date": "2013-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/10/epe-automne2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Automne 2013",
                "date": "2013-10-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2013/10/erc-automne2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 3e trimestre de 2013",
                "date": "2013-10-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/10/declaration-banque-canada-concernant-nomination-janet-yellen/",
                "title": "D\u00e9claration de la Banque du Canada concernant la nomination de Mme Janet Yellen \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil des gouverneurs de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale des \u00c9tats-Unis",
                "date": "2013-10-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2013/10/croissance-mondiale-et-perspectives-exportations-canadiennes/",
                "title": "La croissance mondiale et les perspectives des exportations canadiennes",
                "date": "2013-10-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2014-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/banque-canada-annonce-nom-laureats-bourse-recherche-gouverneur-2014/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2014",
                "date": "2014-03-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/rapport-annuel-2013/",
                "title": "Rapport annuel 2013",
                "date": "2014-03-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/banque-canada-publie-rapport-annuel-2013/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2013",
                "date": "2014-03-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/03/activite_surveillance_2013_loi_compensation_reglement_paiements.pdf",
                "title": "Activit\u00e9s de surveillance men\u00e9es en 2013 en application de la Loi sur la compensation et le r\u00e8glement des paiements",
                "date": "2014-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/indices-financiers-reference-question-confiance/",
                "title": "Les indices financiers de r\u00e9f\u00e9rence : une question de confiance",
                "date": "2014-03-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/evolution-demographique-retombees-crise-limites/",
                "title": "L\u2019\u00e9volution d\u00e9mographique et les retomb\u00e9es de la crise posent des limites \u00e0 la croissance, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz",
                "date": "2014-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/redefinir-limites-croissance/",
                "title": "Red\u00e9finir les limites \u00e0 la croissance",
                "date": "2014-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/version-amelioree-optimisee-site-web-appareils-mobiles/",
                "title": "La Banque lance une version am\u00e9lior\u00e9e et optimis\u00e9e de son site Web pour les appareils mobiles",
                "date": "2014-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/regard-exterieur-analyse-economie-canadienne/",
                "title": "Regard de l\u2019ext\u00e9rieur : analyse de l\u2019\u00e9conomie canadienne du point de vue international",
                "date": "2014-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/03/fad-communique-2014-03-05/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-03-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/02/favoriser-la-prosperite-economique-et-financiere-du-canada-2/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2014-02-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/02/regime-flexible-ciblage-inflation-et-desinflation/",
                "title": "Le r\u00e9gime flexible de ciblage de l\u2019inflation et la d\u00e9sinflation \u00ab bonne \u00bb et \u00ab mauvaise \u00bb",
                "date": "2014-02-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/02/regime-ciblage-inflation-symetrique-flexible/",
                "title": "Le r\u00e9gime de ciblage de l\u2019inflation sym\u00e9trique et flexible demeure b\u00e9n\u00e9fique pour les Canadiens, selon le premier sous-gouverneur de la Banque du Canada, Tiff Macklem",
                "date": "2014-02-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/02/banque-canada-annonce-nomination-conseillere-speciale-04-02-14/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019une conseill\u00e8re sp\u00e9ciale",
                "date": "2014-02-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/01/declaration-preliminaire-22-01-14/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2014-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/01/fad-communique-2014-01-22/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/01/rpm-2014-01-22/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2014",
                "date": "2014-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/01/epe_hiver2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Hiver 2013-2014",
                "date": "2014-01-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/01/erc-hiver2013.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 4e trimestre de 2013",
                "date": "2014-01-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2014-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/06/vision-deux-volets-systeme-paiement-canadien/",
                "title": "Une vision en deux volets pour le syst\u00e8me de paiement canadien",
                "date": "2014-06-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/06/declaration-preliminaire-12-06-14/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2014-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/06/rsf-juin-2014/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2014",
                "date": "2014-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/06/communique-rsf-120612/",
                "title": "Le cadre am\u00e9lior\u00e9 d\u2019\u00e9valuation de la stabilit\u00e9 financi\u00e8re de la Banque du Canada montre que le syst\u00e8me est robuste mais que des vuln\u00e9rabilit\u00e9s subsistent dans le secteur du logement",
                "date": "2014-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/06/fad-communique-2014-06-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-06-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/05/double-coincidence-besoins-caisses-retraite/",
                "title": "Double co\u00efncidence des besoins : les caisses de retraite et la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2014-05-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/05/revue-bdc-printemps-2014/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Printemps 2014",
                "date": "2014-05-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/declaration-preliminaire-30-04-14/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2014-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/banque-canada-annonce-nomination-lynn-patterson-poste-sous-gouverneure/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de Lynn Patterson au poste de sous-gouverneure",
                "date": "2014-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/declaration-preliminaire-29-04-14/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2014-04-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/ajustements-economiques-profiteront-tous/",
                "title": "Les ajustements \u00e9conomiques profiteront \u00e0 tous, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz",
                "date": "2014-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/economie-canadienne-entre-effervescence-morosite/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne : entre effervescence et morosit\u00e9",
                "date": "2014-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/declaration-preliminaire-16-04-14/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2014-04-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/fad-communique-2014-04-16/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-04-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/rpm-2014-04-16/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2014",
                "date": "2014-04-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/carolyn-wilkins-premiere-sous-gouverneure/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de Carolyn Wilkins au poste de premi\u00e8re sous-gouverneure",
                "date": "2014-04-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/04/banque-canada-annonce-nomination-filipe-dinis-poste-chef-exploitation/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de Filipe Dinis au poste de chef de l\u2019exploitation",
                "date": "2014-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/04/epe-printemps2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Printemps 2014",
                "date": "2014-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/04/erc-printemps2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 1er trimestre de 2014",
                "date": "2014-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2014-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/favoriser-prosperite-economique-financiere-canada-2/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2014-09-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/on-arrive-bientot/",
                "title": "On arrive bient\u00f4t? Les \u00c9tats-Unis et le Canada apr\u00e8s la crise financi\u00e8re mondiale",
                "date": "2014-09-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/reprise-decevante-pose-defis/",
                "title": "La reprise d\u00e9cevante pose des d\u00e9fis en mati\u00e8re de politique mon\u00e9taire, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure de la Banque du Canada, Carolyn Wilkins",
                "date": "2014-09-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/politique-monetaire-reprise-decevante/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire et la reprise d\u00e9cevante",
                "date": "2014-09-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/appel-candidatures-bourse-recherche-gouverneur-2015/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures en vue de l\u2019attribution de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur en 2015",
                "date": "2014-09-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/flottement-huard-essentiel-regime-ciblage/",
                "title": "Le flottement du huard est essentiel au r\u00e9gime de ciblage de l\u2019inflation de la Banque du Canada, selon le gouverneur, Stephen S. Poloz",
                "date": "2014-09-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/flottement-huard/",
                "title": "Le flottement du huard",
                "date": "2014-09-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/09/fad-communique-2014-09-03/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-09-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/08/bduc-annonce-laureat-prix-dexcellence-contrefacon-2014/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le laur\u00e9at du Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on pour l\u2019ann\u00e9e 2014",
                "date": "2014-08-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/07/calendrier-2015-annonces-taux-directeur-rpm/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2015 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2014-07-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/07/declaration-preliminaire-16-07-2014/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2014-07-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/07/fad-communique-2014-07-16/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-07-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/07/rpm-2014-07-16/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2014",
                "date": "2014-07-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/07/erc-ete2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 2e trimestre de 2014",
                "date": "2014-07-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/07/epe-ete2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - \u00c9t\u00e9 2014",
                "date": "2014-07-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2014-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/banque-canada-devoile-resultats-consultation/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile les r\u00e9sultats de sa consultation sur les principes de conception des billets",
                "date": "2014-12-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/reforme-financiere-indispensable-etouffer-innovation/",
                "title": "La r\u00e9forme financi\u00e8re est indispensable, mais elle ne doit pas \u00e9touffer l\u2019innovation, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz",
                "date": "2014-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/reflexions-avenir-finance/",
                "title": "R\u00e9flexions sur l\u2019avenir de la finance",
                "date": "2014-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/declaration-preliminaire-101214/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2014-12-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/communique-rsf-101214/",
                "title": "Selon la Banque du Canada, les d\u00e9s\u00e9quilibres dans le secteur des m\u00e9nages demeurent le principal risque pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2014-12-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/rsf-decembre-2014/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - D\u00e9cembre 2014",
                "date": "2014-12-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/banque-canada-invite-population-proposer-idees/",
                "title": "La Banque du Canada invite la population \u00e0 proposer des id\u00e9es pour la conception d\u2019un billet soulignant le 150e anniversaire du Canada",
                "date": "2014-12-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/12/fad-communique-2014-12-03/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-12-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/ciblage-inflation-periode-apres-crise/",
                "title": "Le ciblage de l\u2019inflation en p\u00e9riode d\u2019apr\u00e8s-crise",
                "date": "2014-11-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/monnaie-electronique-carolyn-wilkins/",
                "title": "La Banque du Canada suit de pr\u00e8s la monnaie \u00e9lectronique, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Carolyn Wilkins",
                "date": "2014-11-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/argent-ere-numerique/",
                "title": "L\u2019argent \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique",
                "date": "2014-11-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/revue-bdc-automne-2014/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2014",
                "date": "2014-11-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/favoriser-prosperite-economique-financiere-canada-121114/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2014-11-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/bduc-annonce-signature-accord-bilateral-swap/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la signature d\u2019un accord bilat\u00e9ral de swap r\u00e9ciproque de dollars canadiens contre des renminbis pour une dur\u00e9e de trois ans",
                "date": "2014-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/article-lawrence-schembri-sous-gouverneur/",
                "title": "Article de Lawrence Schembri, sous-gouverneur \u00e0 la Banque du Canada",
                "date": "2014-11-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/declaration-preliminaire-4-novembre-2014/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2014-11-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/politique-mise-oeuvre-banque-canada/",
                "title": "La politique mise en \u0153uvre par la Banque du Canada est appropri\u00e9e compte tenu de l\u2019incertitude, selon le gouverneur, Stephen S. Poloz",
                "date": "2014-11-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/11/heritage-crise-financiere/",
                "title": "L\u2019h\u00e9ritage de la crise financi\u00e8re : ce que nous savons et ce que nous ne savons pas",
                "date": "2014-11-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/declaration-preliminaire-29-10-2014/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2014-10-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/report-temoignage-devant-comite-senatorial/",
                "title": "Avis : Report du t\u00e9moignage devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial",
                "date": "2014-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/avis-temoignage-devant-le-comite-senatorial-annule/",
                "title": "Avis : T\u00e9moignage devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial annul\u00e9",
                "date": "2014-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/avis-temoignage-parlementaire-annule/",
                "title": "Avis : T\u00e9moignage parlementaire annul\u00e9",
                "date": "2014-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/declaration-preliminaire-22-10-2014/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2014-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/avis-conference-presse-annulee/",
                "title": "Avis : Conf\u00e9rence de presse annul\u00e9e",
                "date": "2014-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/fad-communique-2014-10-22/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2014-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/rpm-2014-10-22/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2014",
                "date": "2014-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/document-analyse-redige-gouverneur-stephen-s-poloz/",
                "title": "La Banque du Canada publie un document d\u2019analyse r\u00e9dig\u00e9 par le gouverneur Stephen S. Poloz",
                "date": "2014-10-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/10/epe-automne2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Automne 2014",
                "date": "2014-10-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2014/10/erc-automne2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 3e trimestre de 2014",
                "date": "2014-10-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2014/10/banque-canada-invite-population-exprimer/",
                "title": "La Banque du Canada invite la population \u00e0 s\u2019exprimer sur les principes de conception des billets de banque",
                "date": "2014-10-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2015-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/banque-canada-laureate-bourse-gouverneur-2015/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom de la laur\u00e9ate de la Bourse du gouverneur de 2015",
                "date": "2015-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/rapport-annuel-2014/",
                "title": "Rapport annuel 2014",
                "date": "2015-03-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/publication-rapport-annuel-2014/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2014",
                "date": "2015-03-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/volatilite-financiere-consequence-naturelle-normalisation/",
                "title": "La volatilit\u00e9 financi\u00e8re est une cons\u00e9quence naturelle de la normalisation de la politique mon\u00e9taire, selon le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz",
                "date": "2015-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/credibilite-banques-centrales-normalisation-politique-monetaire/",
                "title": "La cr\u00e9dibilit\u00e9 des banques centrales et la normalisation de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/favoriser-prosperite-economique-financiere-canada-3/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2015-03-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/declaration-preliminaire-12-mars-2015/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2015-03-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/03/fad-communique-2015-03-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 3/4 %",
                "date": "2015-03-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/02/maitrise-inflation-stabilite-financiere/",
                "title": "La ma\u00eetrise de l\u2019inflation doit tenir compte de la stabilit\u00e9 financi\u00e8re, selon le gouverneur, Stephen S. Poloz",
                "date": "2015-02-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/02/lecons-hier-aujourdhui-reinventer-role-banque-centrale/",
                "title": "Le\u00e7ons d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui : r\u00e9inventer le r\u00f4le de la banque centrale",
                "date": "2015-02-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/02/inflation-attentes-politique-monetaire/",
                "title": "L\u2019inflation, les attentes et la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-02-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/02/declaration-preliminaire-17-fevrier-2015/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2015-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/02/selon-premiere-sous-gouverneure-carolyn-wilkins-economie-dispose-marge-croitre/",
                "title": "Selon la premi\u00e8re sous-gouverneure, Carolyn Wilkins, l\u2019\u00e9conomie dispose d\u2019une marge pour cro\u00eetre",
                "date": "2015-02-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/02/importance-ecart-facteur-travail/",
                "title": "L\u2019importance de l\u2019\u00e9cart du facteur travail",
                "date": "2015-02-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/01/declaration-preliminaire-210115/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-01-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/01/fad-communique-2015-01-21/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le ramener \u00e0 3/4 %",
                "date": "2015-01-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/01/rpm-2015-01-21/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2015",
                "date": "2015-01-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/01/comprehension-raffinee-prix-petrole/",
                "title": "Vers une compr\u00e9hension raffin\u00e9e des prix du p\u00e9trole et de leur incidence sur l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2015-01-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/01/epe_hiver2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Hiver 2014-2015",
                "date": "2015-01-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/01/erc-hiver2014.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 4e trimestre de 2014",
                "date": "2015-01-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2015-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/06/batir-confiance-non-murs-plaidoyer-integration-transfrontiere/",
                "title": "B\u00e2tir la confiance, non des murs : plaidoyer pour l\u2019int\u00e9gration transfronti\u00e8re des syst\u00e8mes financiers",
                "date": "2015-06-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/06/declaration-preliminaire-110615/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2015-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/06/communique-rsf-110615/",
                "title": "Selon la Banque du Canada, le risque li\u00e9 \u00e0 la stabilit\u00e9 financi\u00e8re s\u2019est l\u00e9g\u00e8rement accru, mais le syst\u00e8me est plus r\u00e9silient",
                "date": "2015-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/06/rsf-juin-2015/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2015",
                "date": "2015-06-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/06/allocution-prononcee-carolyn-wilkins-080615/",
                "title": "Allocution pour une table ronde de la 21e Conf\u00e9rence de Montr\u00e9al",
                "date": "2015-06-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/fad-communique-2015-05-27/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 3/4 %",
                "date": "2015-05-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/economie-canadienne-reconstruit-vents-contraires-subsistent/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne se reconstruit, mais des vents contraires subsistent, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2015-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/rentrer-bon-port-interpretation-signaux-economie/",
                "title": "Pour rentrer \u00e0 bon port : l\u2019interpr\u00e9tation des signaux de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2015-05-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/banque-canada-emettra-billet-banque-commemoratif/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9mettra un billet de banque comm\u00e9moratif pour souligner le r\u00e8gne historique de la reine Elizabeth II",
                "date": "2015-05-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/ajustement-cadre-regissant-operations-banque-marches/",
                "title": "Ajustement du cadre r\u00e9gissant les op\u00e9rations de la Banque sur les march\u00e9s",
                "date": "2015-05-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/revue-bdc-printemps-2015/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Printemps 2015",
                "date": "2015-05-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/economie-canadienne-compte-liquidite-fiable/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne compte sur une liquidit\u00e9 fiable, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Carolyn Wilkins",
                "date": "2015-05-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/05/marches-liquides-economie-solide/",
                "title": "Des march\u00e9s liquides pour une \u00e9conomie solide",
                "date": "2015-05-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/04/declaration-preliminaire-28-avril-2015/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2015-04-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/04/declaration-preliminaire-150415/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/04/fad-communique-2015-04-15/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 3/4 %",
                "date": "2015-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/04/rpm-2015-04-15/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2015",
                "date": "2015-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/04/epe-printemps2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Printemps 2015",
                "date": "2015-04-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/04/erc-printemps2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 1er trimestre de 2015",
                "date": "2015-04-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2015-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/09/banque-canada-lance-appel-candidatures-attribution-bourse-recherche/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures en vue de l\u2019attribution de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur en 2016",
                "date": "2015-09-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/09/canada-capable-composer-fluctuations-prix-ressources/",
                "title": "Le Canada est capable de composer avec les fluctuations des prix des ressources, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2015-09-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/09/rythme-cycle-produits-base-cas-ressources/",
                "title": "Au rythme du cycle des produits de base : le cas des ressources dans l\u2019\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2015-09-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/09/favoriser-prosperite-economique-et-financiere-canada/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2015-09-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/09/banque-canada-devoile-emet-billet-commemoratif-20/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile et \u00e9met un billet comm\u00e9moratif de 20 $",
                "date": "2015-09-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/09/fad-communique-2015-09-09/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2015-09-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/08/evolution-long-terme-prix-logements/",
                "title": "L\u2019\u00e9volution \u00e0 long terme des prix des logements : une perspective internationale",
                "date": "2015-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/08/annonce-laureat-prix-excellence-contrefacon-2015/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le laur\u00e9at du Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on pour l\u2019ann\u00e9e 2015",
                "date": "2015-08-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/07/calendrier-2016-annonces-taux-directeur-rpm/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2016 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-07-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/07/declaration-preliminaire-150715/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/07/fad-communique-2015-07-15/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le ramener \u00e0 1/2 %",
                "date": "2015-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/07/rpm-2015-07-15/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2015",
                "date": "2015-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/07/epe-ete2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - \u00c9t\u00e9 2015",
                "date": "2015-07-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/07/erc-ete2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 2e trimestre de 2015",
                "date": "2015-07-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2015-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/declaration-preliminaire-151215/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2015-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/communique-rsf-151215/",
                "title": "Selon la Banque du Canada, les vuln\u00e9rabilit\u00e9s du secteur du logement se sont l\u00e9g\u00e8rement accentu\u00e9es, mais le syst\u00e8me financier demeure r\u00e9silient",
                "date": "2015-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/rsf-decembre-2015/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - D\u00e9cembre 2015",
                "date": "2015-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/banque-canada-met-a-jour-cadre-application-mesures-politique-monetaire-non-traditionnelles/",
                "title": "La Banque du Canada met \u00e0 jour son cadre d\u2019application des mesures de politique mon\u00e9taire non traditionnelles",
                "date": "2015-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/preparation-prudente-evolution-politiques-monetaires-non-traditionnelles/",
                "title": "Pr\u00e9paration prudente : l\u2019\u00e9volution des politiques mon\u00e9taires non traditionnelles",
                "date": "2015-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/banque-canada-lance-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada lance le D\u00e9fi du gouverneur, un nouveau concours destin\u00e9 aux \u00e9tudiants",
                "date": "2015-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/banque-canada-publie-mise-jour-cadre-regissant-operations/",
                "title": "La Banque du Canada publie une mise \u00e0 jour de son cadre r\u00e9gissant les op\u00e9rations sur les march\u00e9s financiers et l\u2019octroi de liquidit\u00e9s",
                "date": "2015-12-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/12/fad-communique-2015-12-02/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2015-12-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/11/favoriser-prosperite-economique-financiere-canada-24112015/",
                "title": "Favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re du Canada",
                "date": "2015-11-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/11/processus-selection-sous-gouverneur-banque-canada/",
                "title": "Processus de s\u00e9lection d\u2019un sous-gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2015-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/11/revue-bdc-automne-2015/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2015",
                "date": "2015-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/11/banque-canada-place-innovation-centre-plan-strategique/",
                "title": "La Banque du Canada place l\u2019innovation au centre de son plan strat\u00e9gique, indique la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2015-11-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/11/innovation-maniere-banques-centrales/",
                "title": "L\u2019innovation, \u00e0 la mani\u00e8re des banques centrales",
                "date": "2015-11-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/ciblage-inflation-question-temps/",
                "title": "Le ciblage de l\u2019inflation : une question de temps",
                "date": "2015-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/agathe-cote-sous-gouverneure-prend-retraite/",
                "title": "Agathe C\u00f4t\u00e9, sous-gouverneure \u00e0 la Banque du Canada, prend sa retraite",
                "date": "2015-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/declaration-preliminaire-211015/",
                "title": "Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/fad-communique-2015-10-21/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2015-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/rpm-2015-10-21/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2015",
                "date": "2015-10-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/banque-canada-axe-recherches-coordination-politique/",
                "title": "La Banque du Canada axe ses recherches sur la coordination de la politique mon\u00e9taire et de la stabilit\u00e9 financi\u00e8re, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2015-10-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/prendre-compte-stabilite-financiere-politique-monetaire/",
                "title": "Prendre en compte la stabilit\u00e9 financi\u00e8re dans la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-10-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/banque-canada-emploie-prendre-compte-stabilite/",
                "title": "La Banque du Canada s\u2019emploie \u00e0 prendre en compte la stabilit\u00e9 financi\u00e8re dans la politique mon\u00e9taire, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2015-10-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2015/10/prendre-compte-stabilite-financiere-politique-monetaire-10102015/",
                "title": "Prendre en compte la stabilit\u00e9 financi\u00e8re dans la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2015-10-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/10/erc-automne2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 3e trimestre de 2015",
                "date": "2015-10-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2015/10/epe-automne2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Automne 2015",
                "date": "2015-10-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2016-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/03/ajustement-chute-prix-produits-base/",
                "title": "L\u2019ajustement \u00e0 la chute des prix des produits de base : une \u00e9tape \u00e0 la fois",
                "date": "2016-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/03/rapport-annuel-2015/",
                "title": "Rapport annuel 2015",
                "date": "2016-03-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/03/publication-rapport-annuel-2015/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2015",
                "date": "2016-03-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/03/fad-communique-2016-03-09/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-03-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/03/banque-canada-lance-consultation-publique/",
                "title": "La Banque du Canada lance une consultation publique pour le choix de la Canadienne qui figurera sur un billet de la prochaine s\u00e9rie",
                "date": "2016-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/02/degager-liens-entre-endettement-eleve-menages/",
                "title": "D\u00e9gager les liens entre l\u2019endettement \u00e9lev\u00e9 des m\u00e9nages et le risque pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2016-02-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/02/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur-23-02-2016/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un sous-gouverneur",
                "date": "2016-02-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/02/banque-canada-annonce-changements-venir-visant-donnees-taux-change/",
                "title": "La Banque du Canada annonce des changements \u00e0 venir visant les donn\u00e9es sur les taux de change qu\u2019elle publie",
                "date": "2016-02-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/02/banque-canada-annonce-nom-equipe-gagnante/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom de l\u2019\u00e9quipe gagnante du D\u00e9fi du gouverneur, un concours destin\u00e9 aux \u00e9tudiants",
                "date": "2016-02-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/02/banque-canada-annonce-nom-laureats-programme-bourses-stages-2016/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats du Programme de bourses et de stages pour 2016",
                "date": "2016-02-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/02/politique-monetaire-stabilite-financiere-recherche-bons-outils/",
                "title": "Politique mon\u00e9taire et stabilit\u00e9 financi\u00e8re : \u00e0 la recherche des bons outils",
                "date": "2016-02-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/02/declaration-preliminaire-3-fevrier-2016/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2016-02-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/01/declaration-preliminaire-200116/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2016-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/01/fad-communique-2016-01-20/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/01/rpm-2016-01-20/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2016",
                "date": "2016-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/01/epe_hiver2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Hiver 2015-2016",
                "date": "2016-01-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/01/erc-hiver2015.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 4e trimestre de 2015",
                "date": "2016-01-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/01/gouverneur-stephen-s-poloz-nomme-president-bri/",
                "title": "Le gouverneur Stephen S. Poloz a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident du Comit\u00e9 consultatif Am\u00e9riques de la BRI",
                "date": "2016-01-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/01/vie-apres-relevement-taux-directeur-divergence/",
                "title": "La vie apr\u00e8s le rel\u00e8vement du taux directeur : divergence et normalisation de la politique mon\u00e9taire am\u00e9ricaine",
                "date": "2016-01-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/01/faut-attendre-divergence-politiques-pendant-economies/",
                "title": "Il faut s\u2019attendre \u00e0 une divergence des politiques pendant que les \u00e9conomies s\u2019adaptent au choc, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-01-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2016-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/communique-ministres-finances-gouverneurs-banque-centrale-g7/",
                "title": "Communiqu\u00e9 des Ministres des Finances et Gouverneurs de banque centrale du G7",
                "date": "2016-06-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/collaboration-essentielle-tirer-profit-technologies-financieres/",
                "title": "La collaboration est essentielle pour tirer profit des technologies financi\u00e8res, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2016-06-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/technologies-financieres-ecosysteme-financier-evolution-revolution/",
                "title": "Les technologies financi\u00e8res et l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me financier : \u00e9volution ou r\u00e9volution?",
                "date": "2016-06-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/economie-canadienne-realise-progres-selon-gouverneur-poloz/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne r\u00e9alise des progr\u00e8s, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/economie-canadienne-etat-situation/",
                "title": "\u00c9conomie canadienne : \u00e9tat de la situation",
                "date": "2016-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/declaration-preliminaire-090616/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2016-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/communique-rsf-090616/",
                "title": "Les risques pesant sur la stabilit\u00e9 financi\u00e8re sont essentiellement inchang\u00e9s, mais les vuln\u00e9rabilit\u00e9s des m\u00e9nages se sont accentu\u00e9es",
                "date": "2016-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/rsf-juin-2016/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2016",
                "date": "2016-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/dosage-politiques-monetaire-budgetaire-implications/",
                "title": "Le dosage des politiques mon\u00e9taire et budg\u00e9taire a des implications pour la dette et la stabilit\u00e9 financi\u00e8re, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-06-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/06/evolution-axes-perspectives-economie-canadienne/",
                "title": "\u00c9volution selon deux axes : les perspectives de l\u2019\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2016-06-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/05/banque-canada-annonce-nomination-conseillere-bureau-new-york/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019une conseill\u00e8re au bureau de New York",
                "date": "2016-05-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/05/fad-communique-2016-05-25/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-05-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/05/revue-bdc-printemps-2016/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Printemps 2016",
                "date": "2016-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/05/prevention-tensions-banques-centrales-stabilite-financiere/",
                "title": "La pr\u00e9vention des tensions : les banques centrales et la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2016-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/05/banque-canada-designe-systeme-automatise-compensation/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9signe le Syst\u00e8me automatis\u00e9 de compensation et de r\u00e8glement aux termes de la Loi sur la compensation et le r\u00e8glement des paiements",
                "date": "2016-05-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/comite-consultatif-independant-devoile-nom-canadiennes-emblematiques-pays/",
                "title": "Le comit\u00e9 consultatif ind\u00e9pendant d\u00e9voile le nom des Canadiennes embl\u00e9matiques du pays propos\u00e9es pour figurer sur le billet de banque \u00e9mis en 2018",
                "date": "2016-04-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/ralentissement-croissance-commerce-international/",
                "title": "Le ralentissement de la croissance du commerce international marque l\u2019atteinte d\u2019un nouveau point d\u2019\u00e9quilibre, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/nouveau-point-equilibre-commerce-international-productivite-croissance-economique/",
                "title": "Un nouveau point d\u2019\u00e9quilibre : commerce international, productivit\u00e9 et croissance \u00e9conomique",
                "date": "2016-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/declaration-preliminaire-20-avril-2016/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2016-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/declaration-preliminaire-19-avril-2016/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2016-04-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/banque-canada-titulaires-bourse-recherche-gouverneur-2016/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des titulaires de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2016",
                "date": "2016-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/declaration-preliminaire-130416/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2016-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/fad-communique-2016-04-13/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/rpm-2016-04-13/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2016",
                "date": "2016-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/banque-canada-surveille-pres-transition-economie-chinoise/",
                "title": "La Banque du Canada surveille de pr\u00e8s la transition de l\u2019\u00e9conomie chinoise, indique la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2016-04-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/grande-transition-chinoise-implications-pour-canada/",
                "title": "La grande transition chinoise : les implications pour le Canada",
                "date": "2016-04-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/04/banque-canada-annonce-composition-comite-consultatif/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la composition du comit\u00e9 consultatif sur la conception du billet de 2018",
                "date": "2016-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/04/epe-printemps2016.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Printemps 2016",
                "date": "2016-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/04/erc-printemps2016.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 1er trimestre de 2016",
                "date": "2016-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2016-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/banque-canada-lance-appel-candidatures-attribution-bourse-recherche-2017/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures en vue de l\u2019attribution de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur en 2017",
                "date": "2016-09-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/integration-economies-intermediaire-commerce-effet-politique-monetaire/",
                "title": "L\u2019int\u00e9gration des \u00e9conomies par l\u2019interm\u00e9diaire du commerce a un effet sur la politique mon\u00e9taire, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-09-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/periode-prolongee-bas-taux-interet/",
                "title": "La p\u00e9riode prolong\u00e9e de bas taux d\u2019int\u00e9r\u00eat appelle des ajustements, affirme le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/vivre-taux-plus-bas-plus-longtemps/",
                "title": "Vivre avec des taux plus bas, plus longtemps",
                "date": "2016-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/croissance-mondiale-lente-presente-risques-stabilite-financiere/",
                "title": "La croissance mondiale lente pr\u00e9sente des risques pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2016-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/stabilite-financiere-contexte-persistance-taux-interet-bas/",
                "title": "La stabilit\u00e9 financi\u00e8re en contexte de persistance de taux d\u2019int\u00e9r\u00eat bas et de croissance lente",
                "date": "2016-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/mobilisee-canada-meilleur-role-banque-canada/",
                "title": "Mobilis\u00e9e pour un Canada meilleur : le r\u00f4le de la Banque du Canada en p\u00e9riode de difficult\u00e9s \u00e9conomiques",
                "date": "2016-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/fad-communique-2016-09-07/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-09-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/09/enquete-triennale-banques-centrales-activite/",
                "title": "Enqu\u00eate triennale des banques centrales sur l\u2019activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada en avril 2016",
                "date": "2016-09-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/08/service-police-saskatoon-prix-excellence-matiere-repression-contrefacon/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9cerne au service de police de Saskatoon le Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2016-08-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/07/calendrier-2017-annonces-taux-directeur-rpm/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2017 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2016-07-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/07/declaration-preliminaire-130716/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2016-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/07/fad-communique-2016-07-13/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/07/rpm-2016-07-13/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Juillet 2016",
                "date": "2016-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/07/epe-ete2016.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - \u00c9t\u00e9 2016",
                "date": "2016-07-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/07/erc-ete2016.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 2e trimestre de 2016",
                "date": "2016-07-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2016-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/12/declaration-preliminaire-151216/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2016-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/12/communique-rsf-151216/",
                "title": "Les risques pesant sur la stabilit\u00e9 financi\u00e8re sont essentiellement inchang\u00e9s et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s des m\u00e9nages demeurent une importante pr\u00e9occupation",
                "date": "2016-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/12/rsf-decembre-2016/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - D\u00e9cembre 2016",
                "date": "2016-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/12/viola-desmond-canadienne-emblematique-figurera-nouveau-billet/",
                "title": "Viola Desmond : la Canadienne embl\u00e9matique qui figurera sur le nouveau billet de 10 $",
                "date": "2016-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/12/participation-canadiens-choix-canadienne-figurera-surunbillet/",
                "title": "Participation des Canadiens au choix de la Canadienne qui figurera #surunBILLET",
                "date": "2016-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/12/fad-communique-2016-12-07/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-12-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/12/banque-canada-devoile-modalites-changements-venir/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile les modalit\u00e9s des changements \u00e0 venir relativement aux donn\u00e9es sur les taux de change qu\u2019elle publie",
                "date": "2016-12-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/croissance-secteur-services-aide-economie-canada/",
                "title": "La croissance dans le secteur des services aide l\u2019\u00e9conomie du Canada \u00e0 renouer avec son plein potentiel, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/coupeurs-bois-specialistes-ti-expansion-economie-services-canada/",
                "title": "De coupeurs de bois \u00e0 sp\u00e9cialistes des TI : l\u2019expansion de l\u2019\u00e9conomie des services du Canada",
                "date": "2016-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/banque-canada-annonce-finalistes-deuxieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la deuxi\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2016-11-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/canadienne-figurera-surunbillet-revelee-8-decembre/",
                "title": "La Canadienne qui figurera #surunBILLET sera r\u00e9v\u00e9l\u00e9e le 8 d\u00e9cembre : la Banque du Canada d\u00e9voile la liste des cinq finalistes",
                "date": "2016-11-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/revue-bdc-automne-2016/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2016",
                "date": "2016-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/argent-mouvement-perspective-canadienne-mondialisation-financiere/",
                "title": "L\u2019argent en mouvement : une perspective canadienne sur la mondialisation financi\u00e8re",
                "date": "2016-11-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/bois-web-evolution-passee-perspectives-avenir/",
                "title": "Du bois jusqu\u2019au Web : \u00e9volution pass\u00e9e et perspectives d\u2019avenir des exportations canadiennes",
                "date": "2016-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/renouvellement-cible-inflation-accroit-certitude/",
                "title": "Le renouvellement de la cible d\u2019inflation accro\u00eet la certitude en p\u00e9riodes d\u2019incertitude, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2016-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/11/cibles-inflation-25-ans-certitude-periodes-incertitude/",
                "title": "Les cibles d\u2019inflation depuis 25 ans : une certitude en p\u00e9riodes d\u2019incertitude",
                "date": "2016-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/declaration-preliminaire-24-octobre-2016/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2016-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/renouvellement-de-la-cible-de-maitrise-de-linflation-2016/",
                "title": "D\u00e9claration commune du gouvernement du Canada et de la Banque du Canada concernant le renouvellement de la cible de ma\u00eetrise de l\u2019inflation",
                "date": "2016-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/10/Lettre-ministre-finance.pdf",
                "title": "Lettre du gouverneur au ministre des Finances sur le renouvellement de la cible de ma\u00eetrise de l\u2019inflation \u2013 21 septembre 2016",
                "date": "2016-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/10/background_nov11-f.pdf",
                "title": "Renouvellement de la cible de ma\u00eetrise de l\u2019inflation (octobre 2016)",
                "date": "2016-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/declaration-preliminaire-19-octobre-2016/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2016-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/declaration-preliminaire-191016/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2016-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/fad-communique-2016-10-19/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2016-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/rpm-2016-10-19/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2016",
                "date": "2016-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/10/epe-automne2016.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Automne 2016",
                "date": "2016-10-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2016/10/erc-automne2016.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 3e trimestre de 2016",
                "date": "2016-10-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/progres-revers-sont-observes-mesure-economie-ajuste/",
                "title": "Des progr\u00e8s et des revers sont observ\u00e9s \u00e0 mesure que l\u2019\u00e9conomie s\u2019ajuste, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure, Carolyn Wilkins",
                "date": "2016-10-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2016/10/tendances-economiques-politique-monetaire/",
                "title": "Tendances \u00e9conomiques et politique mon\u00e9taire",
                "date": "2016-10-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2017-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/banque-canada-annonce-nom-laureats-bourse-recherche-bourse-gouverneur-2017/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2017",
                "date": "2017-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/croissance-ouverture-vont-de-pair/",
                "title": "La croissance et l\u2019ouverture vont de pair, selon le gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2017-03-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/150-ans-canada-faut-monde-batir-nation/",
                "title": "Les 150 ans du Canada : il faut tout un monde pour b\u00e2tir une nation",
                "date": "2017-03-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/rapport-annuel-2016/",
                "title": "Rapport annuel 2016",
                "date": "2017-03-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/publication-rapport-annuel-2016/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2016",
                "date": "2017-03-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/prets-entreprendre-investissements-perspectives-economiques/",
                "title": "Pr\u00eats \u00e0 entreprendre : investissements et perspectives \u00e9conomiques",
                "date": "2017-03-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/banque-canada-annonce-nom-laureats-programme-bourses-stages-2016-2017/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats du Programme de bourses et de stages de 2016-2017",
                "date": "2017-03-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/mercure-monte-changements-climatiques-avenir-economie-canadienne/",
                "title": "Le mercure monte : les changements climatiques et l\u2019avenir de l\u2019\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2017-03-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/banque-canada-commence-publier-nouvelles-donnees/",
                "title": "La Banque du Canada commence \u00e0 publier de nouvelles donn\u00e9es sur les taux de change",
                "date": "2017-03-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/03/fad-communique-2017-03-01/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2017-03-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/02/fondements-inflation-fondamentale/",
                "title": "Les fondements de l\u2019inflation fondamentale",
                "date": "2017-02-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/02/banque-canada-annonce-nom-equipe-gagnante-deuxieme-edition-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom de l\u2019\u00e9quipe gagnante de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2017-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/prioritaire-banque-canada-elaborer-prochaine-generation/",
                "title": "Selon le gouverneur Poloz, il est prioritaire pour la Banque du Canada d\u2019\u00e9laborer la prochaine g\u00e9n\u00e9ration de mod\u00e8les \u00e9conomiques",
                "date": "2017-01-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/modelisation-art-science-origine-politique-monetaire/",
                "title": "La mod\u00e9lisation : l\u2019art et la science \u00e0 l\u2019origine de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2017-01-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/declaration-preliminaire-30-janvier-2017/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2017-01-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/banque-canada-possibilites-nomination/",
                "title": "Banque du Canada \u2013 Possibilit\u00e9s de nomination",
                "date": "2017-01-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/declaration-preliminaire-180117/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2017-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/fad-communique-2017-01-18/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2017-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/rpm-2017-01-18/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2017",
                "date": "2017-01-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/01/epe-hiver-2016-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Hiver 2016-2017",
                "date": "2017-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2017/01/erc-hiver2016.pdf",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 4e trimestre de 2016",
                "date": "2017-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2017-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/epe-ete-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - \u00c9t\u00e9 2017",
                "date": "2017-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/erc-2e-trimestre-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 2e trimestre de 2017",
                "date": "2017-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/fait-marches-collecte-renseignements-banque-canada/",
                "title": "Au fait des march\u00e9s : collecte de renseignements \u00e0 la Banque du Canada",
                "date": "2017-06-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/gouverneur-poloz-presente-nouveau-musee-banque-canada/",
                "title": "Le gouverneur Poloz pr\u00e9sente le nouveau Mus\u00e9e de la Banque du Canada avant son ouverture officielle le 1er juillet 2017",
                "date": "2017-06-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/economie-canadienne-affiche-signes-encourageants/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne affiche des signes encourageants, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2017-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/point-economie-canadienne-diversite-fait-notre-force/",
                "title": "Le point sur l\u2019\u00e9conomie canadienne : une diversit\u00e9 qui fait notre force",
                "date": "2017-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/declaration-preliminaire-080617/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2017-06-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/vulnerabilites-menages-accentuees/",
                "title": "Les vuln\u00e9rabilit\u00e9s des m\u00e9nages se sont accentu\u00e9es, mais le syst\u00e8me financier reste r\u00e9silient",
                "date": "2017-06-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/rsf-juin-2017/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2017",
                "date": "2017-06-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/06/banque-canada-emet-billet-commemoratif-10/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9met un billet comm\u00e9moratif de 10 $ pour souligner le 150e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration",
                "date": "2017-06-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/wp-content/uploads/2017/05/rsf-juin-2017-chapman.pdf",
                "title": "Projet Jasper : les syst\u00e8mes de paiement de gros d\u00e9centralis\u00e9s sont-ils aujourd\u2019hui chose faisable?",
                "date": "2017-05-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/05/la-mise-a-niveau-de-linfrastructure-de-paiement-des-gains-plus-importants-que-vous-ne-le-croyez/",
                "title": "La mise \u00e0 niveau de l\u2019infrastructure de paiement : des gains plus importants que vous ne le croyez",
                "date": "2017-05-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/05/fad-communique-2017-05-24/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2017-05-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/05/revue-bdc-printemps-2017/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Printemps 2017",
                "date": "2017-05-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/05/banque-canada-participera-activite-portes-ouvertes-ottawa/",
                "title": "La Banque du Canada participera \u00e0 l\u2019activit\u00e9 Portes ouvertes Ottawa",
                "date": "2017-05-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/05/canada-mexique-prets-tirer-profit-occasions-actuelles/",
                "title": "Le Canada et le Mexique sont pr\u00eats \u00e0 tirer profit des occasions actuelles, selon le gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2017-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/05/canada-mexique-enjeux-communs-temps-hors-commun/",
                "title": "Canada et Mexique : enjeux communs en des temps hors du commun",
                "date": "2017-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/epouser-automatisation-gerant-repercussions/",
                "title": "Il faut \u00e9pouser l\u2019automatisation tout en g\u00e9rant ses r\u00e9percussions, soutient la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2017-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/faute-aux-machines/",
                "title": "La faute aux machines?",
                "date": "2017-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/declaration-preliminaire-13-avril-2017/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2017-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/declaration-preliminaire-12-avril-2017/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2017-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/declaration-preliminaire-120417/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2017-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/fad-communique-2017-04-12/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1/2 %",
                "date": "2017-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/rpm-2017-04-12/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2017",
                "date": "2017-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/banque-canada-devoile-billet-commemoratif/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile un billet comm\u00e9moratif soulignant le 150e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration",
                "date": "2017-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/devoilement-billet-banque-commemoratif-soulignant-150e-anniversaire-canada/",
                "title": "D\u00e9voilement du billet de banque comm\u00e9moratif soulignant le 150e anniversaire du Canada",
                "date": "2017-04-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/epe-printemps-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Printemps 2017",
                "date": "2017-04-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/04/erc-1er-trimestre-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 1er trimestre de 2017",
                "date": "2017-04-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2017-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/dependance-donnees-point-situation-economique/",
                "title": "La \u00ab d\u00e9pendance aux donn\u00e9es \u00bb : le point sur la situation \u00e9conomique",
                "date": "2017-09-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/politique-monetaire-dependante-donnees/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire est d\u00e9pendante des donn\u00e9es, vu les inconnues entourant les perspectives d\u2019inflation, selon le gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2017-09-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/echanges-internationaux-canada-evolution-marquee/",
                "title": "Les \u00e9changes internationaux du Canada : une \u00e9volution marqu\u00e9e par le temps",
                "date": "2017-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/banque-canada-commence-publier-donnees-quotidiennes-nouvel-indice/",
                "title": "La Banque du Canada commence \u00e0 publier les donn\u00e9es quotidiennes du nouvel indice de taux de change effectif du dollar canadien",
                "date": "2017-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/atelier-enjeux-touchant-cadres-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "Atelier de la Banque du Canada \u00ab Enjeux touchant les cadres de conduite de la politique mon\u00e9taire : vers le renouvellement de la cible d\u2019inflation en 2021 \u00bb",
                "date": "2017-09-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/banque-canada-lance-appel-candidatures-programme-bourses-2018/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures en vue de l\u2019attribution des bourses de son Programme de bourses de recherche en 2018",
                "date": "2017-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/fad-communique-2017-09-06/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 1 %",
                "date": "2017-09-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/09/programme-bourses-banque-canada-encourage-femmes-carriere-economie-finance/",
                "title": "Programme de bourses : la Banque du Canada encourage les femmes \u00e0 envisager une carri\u00e8re en \u00e9conomie ou en finance",
                "date": "2017-09-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/07/calendrier-2018-annonces-taux-directeur-rpm/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2018 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2017-07-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/07/banque-canada-decerne-prix-excellence-matiere-repression-contrefacon/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9cerne le Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on \u00e0 l\u2019\u00c9quipe int\u00e9gr\u00e9e de lutte contre la contrefa\u00e7on de la GRC",
                "date": "2017-07-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/07/declaration-preliminaire-120717/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2017-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/07/fad-communique-2017-07-12/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 3/4 %",
                "date": "2017-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/07/rpm-2017-07-12/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2017",
                "date": "2017-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2017-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/12/trois-choses-qui-mempechent-de-dormir-la-nuit/",
                "title": "Trois choses qui m\u2019emp\u00eachent de dormir la nuit",
                "date": "2017-12-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/12/communique-poloz-2017-12-14/",
                "title": "Selon M. Poloz, gouverneur de la Banque du Canada, l\u2019\u00e9conomie a fait des progr\u00e8s importants, mais il reste encore \u00e0 faire",
                "date": "2017-12-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/12/fad-communique-2017-12-06/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2017-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/banque-canada-annonce-finalistes-troisieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la troisi\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2017-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/declaration-preliminaire-281117/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2017-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/vulnerabilites-systeme-financier-canadien-restent-importantes/",
                "title": "Les vuln\u00e9rabilit\u00e9s du syst\u00e8me financier canadien restent importantes, mais on voit poindre des facteurs d\u2019am\u00e9lioration",
                "date": "2017-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/rsf-novembre-2017/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Novembre 2017",
                "date": "2017-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/revue-de-la-banque-du-canada-automne-2017/",
                "title": "Revue de la Banque du Canada - Automne 2017",
                "date": "2017-11-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/lincertitude-peut-influer-sur-les-mesures-de-politique-monetaire-selon-la-premiere-sous-gouverneure-wilkins/",
                "title": "L\u2019incertitude peut influer sur les mesures de politique mon\u00e9taire, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2017-11-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/integrer-incertitude-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "Int\u00e9grer l\u2019incertitude dans la conduite de la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2017-11-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/banque-canada-banque-coree-concluent-accord-swap-devises/",
                "title": "La Banque du Canada et la Banque de Cor\u00e9e concluent un accord de swap de devises",
                "date": "2017-11-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/les-forces-fondamentales-continuent-dagir-sur-linflation-alors-meme-que-leconomie-evolue/",
                "title": "Les forces fondamentales continuent d\u2019agir sur l\u2019inflation alors m\u00eame que l\u2019\u00e9conomie \u00e9volue, selon M. Poloz, gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2017-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/comprendre-linflation-une-question-fondamentale/",
                "title": "Comprendre l\u2019inflation : une question fondamentale",
                "date": "2017-11-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/declaration-nomination-nouveau-president-reserve-federale/",
                "title": "D\u00e9claration concernant la nomination du nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale",
                "date": "2017-11-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/11/declaration-preliminaire-01-novembre-2017/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2017-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/10/declaration-preliminaire-31-octobre-2017/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2017-10-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/10/declaration-preliminaire-251017/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2017-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/10/fad-communique-2017-10-25/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 %",
                "date": "2017-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/10/rpm-2017-10-25/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Octobre 2017",
                "date": "2017-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-automne-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises - Automne 2017",
                "date": "2017-10-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/10/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-3etrimestre-de-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 3e trimestre de 2017",
                "date": "2017-10-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2017/10/recherche-gazelles-pays-ours-polaires/",
                "title": "\u00c0 la recherche de gazelles au pays des ours polaires",
                "date": "2017-10-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2018-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/rapport-annuel-2017/",
                "title": "Rapport annuel 2017",
                "date": "2018-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/publication-rapport-annuel-2017/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2017",
                "date": "2018-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/banque-canada-annonce-nom-laureats-bourse-recherche-bourse-gouverneur-2018/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de la Bourse de recherche et de la Bourse du gouverneur pour 2018",
                "date": "2018-03-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/systeme-financier-plus-sur/",
                "title": "Selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins, le syst\u00e8me financier est plus s\u00fbr, mais il reste encore \u00e0 faire",
                "date": "2018-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/stabilite-financiere-ce-quil-reste-a-accomplir/",
                "title": "Stabilit\u00e9 financi\u00e8re : ce qu\u2019il reste \u00e0 accomplir",
                "date": "2018-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/economie-canadienne-recele-potentiel-inexploite/",
                "title": "Selon le gouverneur de la Banque du Canada, M. Stephen S. Poloz, l\u2019\u00e9conomie canadienne rec\u00e8le un potentiel inexploit\u00e9",
                "date": "2018-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/marche-emploi-aujourdhui-avenir-travail/",
                "title": "Le march\u00e9 de l\u2019emploi d\u2019aujourd\u2019hui et l\u2019avenir du travail",
                "date": "2018-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/expansion-economique-du-canada-etat-situation/",
                "title": "L\u2019expansion \u00e9conomique du Canada : \u00e9tat de la situation",
                "date": "2018-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/devoilement-du-billet-de-10/",
                "title": "D\u00e9voilement du billet de 10 $",
                "date": "2018-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/nouveau-billet-10-dollars-orne-portrait-viola-desmond/",
                "title": "Le nouveau billet de 10 dollars orn\u00e9 du portrait de Viola Desmond est d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e internationale des femmes",
                "date": "2018-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/devoilement-nouveau-billet-10-dollars/",
                "title": "D\u00e9voilement du nouveau billet de 10 dollars",
                "date": "2018-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/fad-communique-2018-03-07/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 1/4 %",
                "date": "2018-03-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/laureates-bourse-maitrise-etudiantes-economie-finance/",
                "title": "D\u00e9voilement des premi\u00e8res laur\u00e9ates de la Bourse de ma\u00eetrise pour les \u00e9tudiantes en \u00e9conomie ou en finance",
                "date": "2018-03-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/03/prix-de-la-banque-centrale-de-lannee/",
                "title": "Prix de la banque centrale de l\u2019ann\u00e9e",
                "date": "2018-03-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/02/document-dinformation-sur-le-projet-de-retrait-du-cours-legal-des-billets-de-banque-dans-le-cadre-du-budget-de-2018/",
                "title": "Document d\u2019information sur le projet de retrait du cours l\u00e9gal des billets de banque dans le cadre du budget de 2018",
                "date": "2018-02-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/02/ancrer-attentes-approche-canada-matiere-stabilite-prix/",
                "title": "Ancrer les attentes : l\u2019approche du Canada en mati\u00e8re de stabilit\u00e9 des prix",
                "date": "2018-02-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/02/universite-wilfrid-laurier-couronnee-championne-nationale-defi-gouverneur/",
                "title": "L\u2019Universit\u00e9 Wilfrid Laurier couronn\u00e9e championne nationale du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2018-02-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/02/croissance-inclusive-peut-passer-innovation/",
                "title": "La croissance inclusive peut passer par l\u2019innovation, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2018-02-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/02/croisee-chemins-innovation-croissance-inclusive/",
                "title": "\u00c0 la crois\u00e9e des chemins : l\u2019innovation et la croissance inclusive",
                "date": "2018-02-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/01/declaration-preliminaire-170118/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2018-01-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/01/fad-communique-2018-01-17/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 1 1/4 %",
                "date": "2018-01-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/01/rpm-2018-01-17/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Janvier 2018",
                "date": "2018-01-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/01/banque-canada-annonce-nom-laureats-programme-bourses-stages-2017-2018/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats du Programme de bourses et de stages pour 2017-2018",
                "date": "2018-01-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/01/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-hiver-2017-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Hiver 2017-2018",
                "date": "2018-01-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/01/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-4e-trimestre-de-2017/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 4e trimestre de 2017",
                "date": "2018-01-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2018-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-ete-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 \u00c9t\u00e9 2018",
                "date": "2018-06-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-2e-trimestre-de-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2014 2e trimestre de 2018",
                "date": "2018-06-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/transparence-renforce-confiance-public-rend-politique-monetaire-efficace/",
                "title": "La transparence renforce la confiance du public et rend la politique mon\u00e9taire plus efficace, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2018-06-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/soyons-clairs-transparence-inspirer-confiance-etre-compris/",
                "title": "Soyons clairs : la transparence pour inspirer confiance et \u00eatre compris",
                "date": "2018-06-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/vers-mise-niveau-taux-de-reference/",
                "title": "Vers une mise \u00e0 niveau des taux de r\u00e9f\u00e9rence",
                "date": "2018-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/banque-canada-etablit-partenariat-creative-destruction-lab/",
                "title": "La Banque du Canada \u00e9tablit un partenariat avec Creative Destruction Lab afin d\u2019enrichir ses connaissances des nouvelles technologies",
                "date": "2018-06-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/sous-gouverneur-sylvain-leduc-quittera-banque-du-canada/",
                "title": "Le sous-gouverneur Sylvain Leduc quittera prochainement la Banque du Canada",
                "date": "2018-06-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/declaration-preliminaire-070618/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2018-06-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/systeme-financier-canadien-demeure-resilient/",
                "title": "Le syst\u00e8me financier canadien demeure r\u00e9silient et de nouveaux signes montrent que les vuln\u00e9rabilit\u00e9s s\u2019att\u00e9nuent",
                "date": "2018-06-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/06/rsf-juin-2018/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier - Juin 2018",
                "date": "2018-06-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/05/point-situation-economique/",
                "title": "Le point sur la situation \u00e9conomique",
                "date": "2018-05-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/05/fad-communique-2018-05-30/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 \u00bc %",
                "date": "2018-05-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/05/banque-canada-participera-activite-portes-ouvertes-ottawa-2018/",
                "title": "La Banque du Canada participera \u00e0 l\u2019activit\u00e9 Portes ouvertes Ottawa 2018",
                "date": "2018-05-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/05/production-potentielle-long-large/",
                "title": "La production potentielle, en long et en large",
                "date": "2018-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/05/renforcer-cyberdefenses/",
                "title": "Renforcer nos cyberd\u00e9fenses",
                "date": "2018-05-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/05/politique-banque-canada-aide-gerer-risques/",
                "title": "La politique de la Banque du Canada aide \u00e0 g\u00e9rer les risques associ\u00e9s \u00e0 l\u2019endettement, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2018-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/05/economie-canadienne-dette-menages-ampleur-probleme/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne et la dette des m\u00e9nages : quelle est l\u2019ampleur du probl\u00e8me?",
                "date": "2018-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/04/declaration-preliminaire-25-avril-2018/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2018-04-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/04/declaration-preliminaire-23-avril-2018/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2018-04-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/04/declaration-preliminaire-180418/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2018-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/04/fad-communique-2018-04-18/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1 \u00bc %",
                "date": "2018-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/04/rpm-2018-04-18/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Avril 2018",
                "date": "2018-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/04/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-printemps-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Printemps 2018",
                "date": "2018-04-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/04/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-1ertrimestre-de-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit - 1er trimestre de 2018",
                "date": "2018-04-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2018-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/09/banque-canada-lance-leconomie-claire-et-simple/",
                "title": "La Banque du Canada lance L\u2019\u00c9conomie claire et simple",
                "date": "2018-09-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/09/canada-saisit-occasions-offertes-transformation-numerique/",
                "title": "Le Canada saisit les occasions offertes par la transformation num\u00e9rique, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2018-09-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/09/bouleversements-technologiques-occasions-saisir/",
                "title": "Bouleversements technologiques et occasions \u00e0 saisir",
                "date": "2018-09-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/09/banque-canada-lance-appel-candidatures-programme-bourses-recherche-2019/",
                "title": "La Banque du Canada lance un appel \u00e0 candidatures pour son Programme de bourses de recherche de 2019",
                "date": "2018-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/09/point-resilience-economie-canadienne/",
                "title": "Le point sur la r\u00e9silience de l\u2019\u00e9conomie canadienne",
                "date": "2018-09-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/09/fad-communique-2018-09-05/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00bd %",
                "date": "2018-09-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/08/la-quatrieme-revolution-industrielle-et-le-travail-des-banques-centrales/",
                "title": "La quatri\u00e8me r\u00e9volution industrielle et le travail des banques centrales",
                "date": "2018-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/08/division-e-grc-laureate-notre-prix-prevention-contrefacon/",
                "title": "La division \u00ab E \u00bb de la GRC, laur\u00e9ate de notre prix de pr\u00e9vention de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2018-08-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/07/banque-canada-publie-calendrier-2019-taux-directeur-rpm-epe-erc/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2019 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire, de l\u2019Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises et de l\u2019Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit",
                "date": "2018-07-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/07/processus-selection-sous-gouverneur-banque-canada-2/",
                "title": "Processus de s\u00e9lection d\u2019un sous-gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2018-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/07/declaration-preliminaire-110718/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2018-07-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/07/fad-communique-2018-07-11/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 1 \u00bd %",
                "date": "2018-07-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/07/rpm-2018-07-11/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2018",
                "date": "2018-07-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2018-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/12/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-hiver-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Hiver 2018",
                "date": "2018-12-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/12/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-4e-trimestre-de-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2014 4e trimestre de 2018",
                "date": "2018-12-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/12/bilan-situation-economique-fin-annee-vulnerabilites-financieres/",
                "title": "Bilan de la situation \u00e9conomique de fin d\u2019ann\u00e9e : les vuln\u00e9rabilit\u00e9s financi\u00e8res dans la ligne de mire",
                "date": "2018-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/12/discours-du-gouverneur-poloz-sur-les-vulnerabilites-financieres-et-les-risques-economiques/",
                "title": "Discours du gouverneur Poloz sur les vuln\u00e9rabilit\u00e9s financi\u00e8res et les risques \u00e9conomiques",
                "date": "2018-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/12/fad-communique-2018-12-05/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2018-12-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/12/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur-4-decembre-2018/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un sous-gouverneur",
                "date": "2018-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/nouvelle-exposition-viola-desmond-musee/",
                "title": "Nouvelle exposition sur Viola Desmond au Mus\u00e9e de la Banque du Canada",
                "date": "2018-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/banque-canada-annonce-finalistes-quatrieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la quatri\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2018-11-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/question-equilibre-lien-politique-monetaire-stabilite-financiere/",
                "title": "Une question d\u2019\u00e9quilibre : lien entre la politique mon\u00e9taire et la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2018-11-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/banque-reexaminera-cadre-conduite-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque r\u00e9examinera le cadre de conduite de la politique mon\u00e9taire en pr\u00e9vision du renouvellement de 2021, annonce la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2018-11-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/choix-meilleur-cadre-conduite-politique-monetaire-canada/",
                "title": "Le choix du meilleur cadre de conduite de la politique mon\u00e9taire pour le Canada",
                "date": "2018-11-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/nouveau-billet-vertical-10-orne-portrait-emblematique-canadienne-viola-desmond/",
                "title": "Le nouveau billet vertical de 10 $ orn\u00e9 du portrait de l\u2019embl\u00e9matique Canadienne Viola Desmond est maintenant en circulation",
                "date": "2018-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/mise-circulation-nouveau-billet-10/",
                "title": "Mise en circulation du nouveau billet de 10 $",
                "date": "2018-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/banque-canada-lance-portail-numerique/",
                "title": "La Banque du Canada lance un portail num\u00e9rique visant \u00e0 favoriser la stabilit\u00e9 et l\u2019efficience du syst\u00e8me financier",
                "date": "2018-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/tenter-comprendre-marches-financiers-jeu-en-vaut-chandelle/",
                "title": "Tenter de comprendre les march\u00e9s financiers : le jeu en vaut la chandelle, selon le gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2018-11-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/comprendre-les-marches/",
                "title": "Comprendre les march\u00e9s",
                "date": "2018-11-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/11/banque-canada-publie-projections-economiques/",
                "title": "La Banque du Canada publie pour la premi\u00e8re fois les projections \u00e9conomiques \u00e9tablies par son personnel",
                "date": "2018-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/declaration-preliminaire-31-octobre-2018/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2018-10-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/declaration-preliminaire-30-octobre-2018/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2018-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/liquide-numerique-point-de-vue-banque-centrale-cryptoactifs/",
                "title": "Du liquide au num\u00e9rique : le point de vue d\u2019une banque centrale sur les cryptoactifs",
                "date": "2018-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/declaration-preliminaire-241018/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2018-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/fad-communique-2018-10-24/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2018-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/rpm-2018-10-24/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2018",
                "date": "2018-10-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-automne-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Automne 2018",
                "date": "2018-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-3e-trimestre-de-2018/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2014 3e trimestre de 2018",
                "date": "2018-10-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/banque-canada-lance-nouveau-programme-favoriser-collaboration/",
                "title": "La Banque du Canada lance un nouveau programme pour favoriser la collaboration avec les innovateurs",
                "date": "2018-10-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/banque-canada-associe-fondation-canadienne-education-economique/",
                "title": "La Banque du Canada s\u2019associe \u00e0 la Fondation canadienne d\u2019\u00e9ducation \u00e9conomique pour lancer un site Web",
                "date": "2018-10-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2018/10/les-cryptos-dechiffres/",
                "title": "Les \u00ab cryptos \u00bb, d\u00e9chiffr\u00e9s",
                "date": "2018-10-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2019-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/03/banque-canada-joint-reseau-banques-centrales/",
                "title": "La Banque du Canada se joint au R\u00e9seau des banques centrales et des superviseurs pour le verdissement du syst\u00e8me financier",
                "date": "2019-03-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/laureats-de-la-bourse-de-recherche/laureats-programme-bourses-recherche-2019/",
                "title": "Programme de bourses de recherche",
                "date": "2019-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/03/levier-endettement-mondial-rend-systeme-financier-vulnerable/",
                "title": "Le levier d\u2019endettement mondial rend le syst\u00e8me financier vuln\u00e9rable, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2019-03-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/03/ere-levier-endettement/",
                "title": "\u00c0 l\u2019\u00e8re du levier d\u2019endettement",
                "date": "2019-03-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/03/banque-canada-devoile-laureates-bourse-etudiantes/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9voile les laur\u00e9ates de sa bourse pour \u00e9tudiantes",
                "date": "2019-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/03/evolution-depenses-prudence-consommateurs/",
                "title": "\u00c9volution des d\u00e9penses et prudence des consommateurs",
                "date": "2019-03-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/03/fad-communique-2019-03-06/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/02/la-politique-monetaire-est-efficace-mais-elle-a-ses-limites/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire est efficace, mais elle a ses limites",
                "date": "2019-02-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/02/luniversite-wilfrid-laurier-couronnee-championne-nationale-defi-gouverneur/",
                "title": "L\u2019Universit\u00e9 Wilfrid-Laurier est couronn\u00e9e championne nationale du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2019-02-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/02/gestion-reserves-change-canada-question-prudence/",
                "title": "La gestion des r\u00e9serves de change au Canada : une question de prudence",
                "date": "2019-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/01/marche-canadien-travail-vigoureux-mais-importantes-questions-demeurent/",
                "title": "Le march\u00e9 canadien du travail est vigoureux, mais d\u2019importantes questions demeurent, selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2019-01-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/01/dessous-marche-canadien-travail/",
                "title": "Les dessous du march\u00e9 canadien du travail",
                "date": "2019-01-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/01/declaration-preliminaire-090119/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2019-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/01/fad-communique-2019-01-09/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/01/rpm-2019-01-09/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2019",
                "date": "2019-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2019-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/06/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-ete-2019/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 \u00c9t\u00e9 2019",
                "date": "2019-06-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/06/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-2e-trimestre-de-2019/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2014 2e trimestre de 2019",
                "date": "2019-06-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/06/banque-du-canada-annonce-creation-partenariat-renforcer-resilience-secteur-financier/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la cr\u00e9ation d\u2019un partenariat visant \u00e0 renforcer la r\u00e9silience du secteur financier",
                "date": "2019-06-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/06/les-merites-dun-taux-de-change-flottant/",
                "title": "Les m\u00e9rites d\u2019un taux de change flottant",
                "date": "2019-06-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/progres-economique-depend-investissements-entreprises/",
                "title": "Le progr\u00e8s \u00e9conomique d\u00e9pend des investissements des entreprises",
                "date": "2019-05-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/fad-communique-2019-05-29/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-05-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/declaration-preliminaire-160519/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2019-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/sommaire-rsf-2019/",
                "title": "Sommaire de la Revue du syst\u00e8me financier \u2014 2019",
                "date": "2019-05-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/mme-lynn-patterson-sous-gouverneure-banque-canada-prend-retraite/",
                "title": "Mme Lynn Patterson, sous-gouverneure \u00e0 la Banque du Canada, prend sa retraite",
                "date": "2019-05-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/poloz-sur-les-prets-hypothecaires-innover-pour-plus-de-flexibilite/",
                "title": "Poloz sur les pr\u00eats hypoth\u00e9caires : innover pour plus de flexibilit\u00e9",
                "date": "2019-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/marche-hypothecaire-canadien-devrait-evoluer-facon-offrir-plus-choix/",
                "title": "Le march\u00e9 hypoth\u00e9caire canadien devrait \u00e9voluer de fa\u00e7on \u00e0 offrir plus de choix et \u00e0 r\u00e9duire les risques, selon le gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2019-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/05/declaration-preliminaire-010519/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2019-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/declaration-preliminaire-300419/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2019-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/declaration-preliminaire-240419/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2019-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/fad-communique-2019-04-24/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/rpm-2019-04-24/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2019",
                "date": "2019-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-printemps-2019/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Printemps 2019",
                "date": "2019-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-1er-trimestre-de-2019/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2014 1er trimestre de 2019",
                "date": "2019-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/pourquoi-les-banques-centrales-sinteressent-elles-au-pouvoir-de-marche/",
                "title": "Pourquoi les banques centrales s\u2019int\u00e9ressent-elles au pouvoir de march\u00e9?",
                "date": "2019-04-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/publication-rapport-annuel-2018/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2018",
                "date": "2019-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/commerce-secteur-services-brille-au-pays/",
                "title": "Poloz sur le commerce : le secteur des services brille au pays",
                "date": "2019-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/04/secteur-exportations-canada-atouts-reserve-faire-face-contexte-difficile/",
                "title": "Le secteur des exportations du Canada a des atouts en r\u00e9serve pour faire face \u00e0 un contexte difficile, selon le gouverneur Poloz",
                "date": "2019-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2019-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/09/la-banque-du-canada-annonce-la-nomination-sous-gouverneur-conseiller-special-septembre-19-2019/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d\u2019un sous-gouverneur et d\u2019un conseiller sp\u00e9cial",
                "date": "2019-09-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/09/enquete-triennale-banques-centrales-activite-avril/",
                "title": "Enqu\u00eate triennale des banques centrales sur l\u2019activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada men\u00e9e en avril 2019",
                "date": "2019-09-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le lancement du Programme de bourses de recherche de 2020",
                "date": "2019-09-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/09/economie-canadienne-resiliente-malgre-assombrissement-perspectives-mondiales/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne est r\u00e9siliente, malgr\u00e9 l\u2019assombrissement des perspectives mondiales",
                "date": "2019-09-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/09/fad-communique-2019-09-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-09-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/08/banque-canada-annonce-laureats-prix-excellence-repression/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats du Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on pour 2019",
                "date": "2019-08-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/07/banque-canada-publie-calendrier-2020-annonces-taux-directeur-rpm-grandes-publications/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2020 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire et d\u2019autres grandes publications",
                "date": "2019-07-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/07/banque-canada-deviendra-administrateur-important-taux-interet/",
                "title": "La Banque du Canada deviendra l\u2019administrateur d\u2019un important taux d\u2019int\u00e9r\u00eat de r\u00e9f\u00e9rence",
                "date": "2019-07-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/07/declaration-preliminaire-100719/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2019-07-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/07/fad-communique-2019-07-10/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-07-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/07/rpm-2019-07-10/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2019",
                "date": "2019-07-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2019-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.boyden.ca/canada/opportunities/governor-gouverneur-ou-gouverneure--14367347/index.html?_ga=2.209463578.902917354.1576441654-219052592.1556138761#content",
                "title": "Annonce du poste de gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2019-12-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/12/le-plan-de-2020-de-la-banque-du-canada/",
                "title": "Le plan de 2020 de la Banque du Canada",
                "date": "2019-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/12/renouvellement-cible-inflation-effets-technologies/",
                "title": "Le renouvellement de la cible d\u2019inflation et les effets des technologies sont des volets importants du plan de travail de la Banque du Canada pour 2020, d\u00e9clare le gouverneur Poloz",
                "date": "2019-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/12/gouverneur-banque-canada-stephen-s-poloz-quittera-poste-juin-2020/",
                "title": "Le gouverneur de la Banque du Canada, Stephen S. Poloz, quittera son poste en juin 2020",
                "date": "2019-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/12/leconomie-canadienne-est-resiliente-dans-un-contexte-dincertitude-mondiale/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie canadienne est r\u00e9siliente dans un contexte d\u2019incertitude mondiale",
                "date": "2019-12-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/12/fad-communique-2019-12-04/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-12-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/11/banque-canada-annonce-finalistes-cinquieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la cinqui\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2019-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/11/systeme-financier-canadien-resilient-contexte-incertitude-mondiale/",
                "title": "Selon la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins, le syst\u00e8me financier canadien est r\u00e9silient, dans un contexte d\u2019incertitude mondiale",
                "date": "2019-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/11/la-stabilite-financiere-dans-un-monde-incertain/",
                "title": "La stabilit\u00e9 financi\u00e8re dans un monde incertain",
                "date": "2019-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/11/cybersecurite-lever-les-obstacles/",
                "title": "Cybers\u00e9curit\u00e9 : lever les obstacles",
                "date": "2019-11-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/10/declaration-preliminaire-301019/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2019-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/10/fad-communique-2019-10-30/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2019-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/10/rpm-2019-10-30/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2019",
                "date": "2019-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-automne-2019/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Automne 2019",
                "date": "2019-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2019/10/enquete-aupres-des-responsables-du-credit-3e-trimestre-de-2019/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des responsables du cr\u00e9dit \u2014 3e trimestre de 2019",
                "date": "2019-10-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2020-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/banque-canada-rejouit-utilisation-nouveau-mecanisme/",
                "title": "La Banque du Canada se r\u00e9jouit de l\u2019utilisation du nouveau m\u00e9canisme d\u2019octroi de liquidit\u00e9s par les institutions financi\u00e8res",
                "date": "2020-03-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/banque-canada-annonce-lancement-reussi-mecanisme-permanent-octroi-liquidites/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le lancement r\u00e9ussi du m\u00e9canisme permanent d\u2019octroi de liquidit\u00e9s \u00e0 plus d\u2019un jour",
                "date": "2020-03-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/declaration-preliminaire-conference-de-presse-du-27-mars/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u2013 Conf\u00e9rence de presse du 27 mars",
                "date": "2020-03-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/communique-2020-03-27/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le porter \u00e0 \u00bc %",
                "date": "2020-03-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/marches/operations-marches-octroi-liquidites/covid-19-mesures-soutenir-economie-systeme-financier/",
                "title": "COVID-19 : Mesures visant \u00e0 soutenir l\u2019\u00e9conomie et le syst\u00e8me financier",
                "date": "2020-03-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/communique-des-ministres-finances-gouverneurs-banque-centrale-g7/",
                "title": "Communiqu\u00e9 des ministres des Finances et des gouverneurs de banque centrale du G7",
                "date": "2020-03-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/laureats-de-la-bourse-de-recherche/laureats-du-programme-de-bourses-de-recherche-de-2020/",
                "title": "Laur\u00e9ats du Programme de bourses de recherche pour 2020",
                "date": "2020-03-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/mesure-concertee-banques-centrales-visant-ameliorer-davantage-octroi-liquidites/",
                "title": "Mesure concert\u00e9e de banques centrales visant \u00e0 am\u00e9liorer davantage l\u2019octroi de liquidit\u00e9s en dollars am\u00e9ricains",
                "date": "2020-03-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/employes-banque-canada-travailleront-a-distance/",
                "title": "Les employ\u00e9s de la Banque du Canada travailleront \u00e0 distance",
                "date": "2020-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/declaration-preliminaire-180320/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u2013 Conf\u00e9rence de presse du 18 mars",
                "date": "2020-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/resume-deliberations-conseil-direction/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction, 13 mars 2020",
                "date": "2020-03-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/octroi-liquidites-dollars-americains-echelle-mondiale/",
                "title": "Mesure concert\u00e9e de banques centrales visant \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019octroi de liquidit\u00e9s en dollars am\u00e9ricains \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale",
                "date": "2020-03-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.canada.ca/fr/ministere-finances/nouvelles/2020/03/le-canada-enonce-des-mesures-de-soutien-a-leconomie-et-au-secteur-financier.html",
                "title": "Le Canada \u00e9nonce des mesures de soutien \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et au secteur financier",
                "date": "2020-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/la-banque-du-canada-abaisse-le-taux-cible-du-financement-a-un-jour-pour-le-ramener-a-%c2%be/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le ramener \u00e0 \u00be %",
                "date": "2020-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/declaration-preliminaire-130320/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse \u2013 13 mars 2020",
                "date": "2020-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/billets/series-de-billets-de-banque/serie-a-la-verticale/notre-prochain-billet-de-5/surunbillet-5/comite-consultatif-pour-le-prochain-billet-de-5/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la composition du Comit\u00e9 consultatif pour le prochain billet de 5 $",
                "date": "2020-03-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/sous-le-microscope/",
                "title": "Notre approche de la politique mon\u00e9taire sous la loupe",
                "date": "2020-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/marche-travail-source-essentielle-resilience-canada/",
                "title": "Le march\u00e9 du travail est une source essentielle de r\u00e9silience pour le Canada",
                "date": "2020-03-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/fad-communique-2020-03-04/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux cible du financement \u00e0 un jour pour le ramener \u00e0 1\u00bc %",
                "date": "2020-03-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/03/communique-ministres-finances-et-gouverneurs-banque-centrale-g7/",
                "title": "Communiqu\u00e9 des ministres des Finances et des gouverneurs de banque centrale du G7",
                "date": "2020-03-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/02/explorer-de-nouveaux-modes-de-paiement/",
                "title": "Explorer de nouveaux modes de paiement",
                "date": "2020-02-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/02/banque-canada-annonce-nom-laureats-bourses/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats des bourses de 2019-2020",
                "date": "2020-02-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/02/en-juin-banque-canada-commencera-publier-taux-operations-pension-un-jour/",
                "title": "En juin, la Banque du Canada commencera \u00e0 publier le taux des op\u00e9rations de pension \u00e0 un jour",
                "date": "2020-02-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/billets/prix-excellence-contrefacon/",
                "title": "Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2020-02-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/02/universite-colombie-britannique-couronnee-championne-nationale-defi-gouverneur/",
                "title": "L\u2019Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique est couronn\u00e9e championne nationale du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2020-02-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/02/il-nous-revient-a-tous-dassurer-la-prosperite/",
                "title": "Il nous revient \u00e0 tous d\u2019assurer la prosp\u00e9rit\u00e9",
                "date": "2020-02-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/02/revient-tous-assurer-prosperite-long-terme/",
                "title": "Il nous revient \u00e0 tous d\u2019assurer la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme, affirme la premi\u00e8re sous-gouverneure Wilkins",
                "date": "2020-02-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/comment-les-vulnerabilites-comme-lendettement-peuvent-influencer-les-taux-dinteret/",
                "title": "Comment les vuln\u00e9rabilit\u00e9s comme l\u2019endettement peuvent influencer les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat",
                "date": "2020-01-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/surunbillet-5-communique/",
                "title": "La Banque du Canada lance une consultation publique en vue de l\u2019\u00e9mission d\u2019un nouveau billet de 5 $",
                "date": "2020-01-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/declaration-preliminaire-220120/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2020-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/fad-communique-2020-01-22/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 1\u00be %",
                "date": "2020-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/rpm-2020-01-22/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2020",
                "date": "2020-01-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/groupe-travail-banques-centrales-mnbc/",
                "title": "Un groupe de banques centrales \u00e9valuera les arguments en faveur de l\u2019\u00e9mission de monnaies num\u00e9riques de banque centrale",
                "date": "2020-01-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-hiver-2019-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Hiver 2019-2020",
                "date": "2020-01-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-quatrieme-trimestre-de-2019/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2019",
                "date": "2020-01-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/01/conversation-informelle-gouverneur/",
                "title": "Conversation informelle \u2013 Stephen S. Poloz, gouverneur",
                "date": "2020-01-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2020-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/notre-reaction-a-la-covid-19-sadapter-aux-differents-impacts-economiques/",
                "title": "Notre r\u00e9action \u00e0 la COVID-19 : S\u2019adapter aux diff\u00e9rents impacts \u00e9conomiques",
                "date": "2020-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/banque-canada-sassocie-banque-reglements-internationaux/",
                "title": "La Banque du Canada s\u2019associe \u00e0 la Banque des R\u00e8glements Internationaux pour cr\u00e9er un centre d\u2019innovation",
                "date": "2020-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/notre-reaction-a-la-covid-19-soutenir-les-operations/",
                "title": "Notre r\u00e9action \u00e0 la COVID-19 : Soutenir les op\u00e9rations",
                "date": "2020-06-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/ciblage-inflation-periode-de-pandemie/",
                "title": "Le ciblage de l\u2019inflation en p\u00e9riode de pand\u00e9mie",
                "date": "2020-06-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/habitudes-dachat-temps-pandemie/",
                "title": "Les habitudes d\u2019achat en temps de pand\u00e9mie",
                "date": "2020-06-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/declaration-preliminaire-160620/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2020-06-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/banque-canada-devient-administrateur-taux-operations-pension-un-jour/",
                "title": "La Banque du Canada devient l\u2019administrateur du taux des op\u00e9rations de pension \u00e0 un jour",
                "date": "2020-06-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/maintenir-la-liquidite-des-marches/",
                "title": "Notre r\u00e9action \u00e0 la COVID-19 : Maintenir la liquidit\u00e9 des march\u00e9s",
                "date": "2020-06-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/soutenir-marches-pendant-la-crise/",
                "title": "Soutenir les march\u00e9s pendant la crise",
                "date": "2020-06-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/06/fad-communique-2020-06-03/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour, et r\u00e9duit certaines op\u00e9rations sur les march\u00e9s en raison de l\u2019am\u00e9lioration des conditions financi\u00e8res",
                "date": "2020-06-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/banque-canada-demande-detaillants-continuer-accepter-argent/",
                "title": "Mise \u00e0 jour : La Banque du Canada demande aux d\u00e9taillants de continuer \u00e0 accepter l\u2019argent comptant",
                "date": "2020-05-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/votre-taux-hypothecaire-de-quoi-depend-il/",
                "title": "Votre taux hypoth\u00e9caire : de quoi d\u00e9pend-il?",
                "date": "2020-05-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/declaration-preliminaire-260520/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial des finances nationales",
                "date": "2020-05-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/faire-face-a-lincertitude-extreme/",
                "title": "Faire face \u00e0 l\u2019incertitude extr\u00eame",
                "date": "2020-05-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/nos-interventions-en-temps-de-pandemie/",
                "title": "Notre r\u00e9action \u00e0 la COVID-19 : Nos interventions",
                "date": "2020-05-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/actions-decisives-moments-difficiles/",
                "title": "Des actions d\u00e9cisives dans des moments difficiles",
                "date": "2020-05-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/declaration-preliminaire-140520/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2020-05-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/sommaire-de-la-revue-du-systeme-financier-2020/",
                "title": "Sommaire de la Revue du syst\u00e8me financier \u2014 2020",
                "date": "2020-05-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/carrieres/bourses-etudes/",
                "title": "Bourses d\u2019\u00e9tudes de 2020 de la Banque du Canada : la p\u00e9riode de d\u00e9p\u00f4t des candidatures est ouverte",
                "date": "2020-05-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/rapport-annuel-2019/",
                "title": "Rapport annuel 2019",
                "date": "2020-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/publication-rapport-annuel-2019/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2019",
                "date": "2020-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/riposte-banque-traverser-crise-covid-19/",
                "title": "Riposte de la Banque pour traverser la crise de la COVID-19",
                "date": "2020-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/nomination-tiff-macklem-poste-gouverneur-banque-canada/",
                "title": "Nomination de Tiff Macklem au poste de gouverneur de la Banque du Canada",
                "date": "2020-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/declaration-gouverneur-poloz-nomination-nouveau-gouverneur/",
                "title": "D\u00e9claration du gouverneur Poloz sur la nomination du nouveau gouverneur",
                "date": "2020-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/declaration-claire-kennedy-nomination-nouveau-gouverneur/",
                "title": "D\u00e9claration de Claire Kennedy sur la nomination du nouveau gouverneur",
                "date": "2020-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/05/declaration-tiff-macklem-nomination-nouveau-gouverneur/",
                "title": "D\u00e9claration de Tiff Macklem sur sa nomination \u00e0 titre de nouveau gouverneur",
                "date": "2020-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/04/pandemie-une-occasion-apprentissage/",
                "title": "La pand\u00e9mie : une occasion d'apprentissage",
                "date": "2020-04-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/04/declaration-preliminaire-160420/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2020-04-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/04/declaration-preliminaire-150420/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2020-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/04/fad-communique-2020-04-15/",
                "title": "La Banque du Canada laisse inchang\u00e9 le taux cible du financement \u00e0 un jour et d\u00e9voile de nouvelles op\u00e9rations sur les march\u00e9s",
                "date": "2020-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/04/rpm-2020-04-15/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2020",
                "date": "2020-04-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/04/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-printemps-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Printemps 2020",
                "date": "2020-04-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/04/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-premier-trimestre-de-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Premier trimestre de 2020",
                "date": "2020-04-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2020-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/09/premiere-sous-gouverneure-banque-canada-carolyn-a-wilkins-sollicitera-pas-second-mandat/",
                "title": "La premi\u00e8re sous-gouverneure de la Banque du Canada, Carolyn A. Wilkins, ne sollicitera pas un second mandat",
                "date": "2020-09-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/09/soutenir-croissance-et-accroitre-opportunites/",
                "title": "Soutenir la croissance et accro\u00eetre les opportunit\u00e9s",
                "date": "2020-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/09/fad-communique-2020-09-09/",
                "title": "La Banque du Canada maintient son engagement \u00e0 garder le taux directeur au niveau actuel, et poursuit son programme d\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2020-09-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le lancement du Programme de bourses de recherche de 2021",
                "date": "2020-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/pourquoi-nouer-dialogue-public/",
                "title": "Pourquoi nous devons nouer le dialogue avec le public",
                "date": "2020-08-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/mot-de-cloture/",
                "title": "Mot de cl\u00f4ture",
                "date": "2020-08-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/allocution-ouverture/",
                "title": "Allocution d\u2019ouverture",
                "date": "2020-08-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/notre-reaction-a-la-covid-19-achat-massif-dactifs/",
                "title": "Notre r\u00e9action \u00e0 la COVID-19 : Achat massif d\u2019actifs",
                "date": "2020-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/ecart-entre-inflation-percue-reelle/",
                "title": "L\u2019\u00e9cart entre l\u2019inflation per\u00e7ue et r\u00e9elle",
                "date": "2020-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/prix-prevention-contrefacon/",
                "title": "La S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec et l\u2019Agence des services frontaliers du Canada remportent le prix de pr\u00e9vention de la contrefa\u00e7on de la Banque du Canada",
                "date": "2020-08-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/la-banque-du-canada-lance-une-consultation-publique-sur-le-ciblage-de-linflation/",
                "title": "La Banque du Canada lance une consultation publique sur le ciblage de l\u2019inflation",
                "date": "2020-08-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/le-grand-renouveau/",
                "title": "Le grand renouveau",
                "date": "2020-08-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/08/interac-systeme-paiement-important/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9signe Virement Interac comme syst\u00e8me de paiement important",
                "date": "2020-08-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/billets/principes-conception-billets-banque/cercle-consultatif-autochtone/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la composition du Cercle consultatif autochtone",
                "date": "2020-08-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/calendrier-2021-annonces-taux-directeur/",
                "title": "La Banque du Canada publie son calendrier de 2021 des annonces du taux directeur et des autres grandes publications, et modifie la date d\u2019entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9cisions concernant le taux directeur",
                "date": "2020-07-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/declaration-preliminaire-150720/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2020-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/fad-communique-2020-07-15/",
                "title": "La Banque du Canada maintiendra le taux directeur au niveau actuel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019atteinte de l\u2019objectif d\u2019inflation, et elle poursuit son programme d\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2020-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/rpm-2020-07-15/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2020",
                "date": "2020-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/la-voie-rapide-pour-comprendre-les-systemes-de-paiement/",
                "title": "La voie rapide pour comprendre les syst\u00e8mes de paiement",
                "date": "2020-07-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-ete-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 \u00c9t\u00e9 2020",
                "date": "2020-07-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-deuxieme-trimestre-de-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2020",
                "date": "2020-07-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/07/protegez-vous-contre-les-fraudes/",
                "title": "Prot\u00e9gez-vous contre les fraudes",
                "date": "2020-07-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2020-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/12/renforcer-nos-exportations/",
                "title": "Renforcer nos exportations",
                "date": "2020-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/12/fonctionnement-de-lassouplissement-quantitatif/",
                "title": "Le fonctionnement de l\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2020-12-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/12/fad-communique-2020-12-09/",
                "title": "La Banque du Canada maintiendra le taux directeur au niveau actuel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019atteinte de l\u2019objectif d\u2019inflation, et poursuit son programme d\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2020-12-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/declaration-preliminaire-261120/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2020-11-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/banque-canada-annonce-finalistes-sixieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la sixi\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2020-11-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/prendre-pouls-du-systeme-financier-canadien/",
                "title": "Prendre le pouls du syst\u00e8me financier canadien",
                "date": "2020-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/retrait-2021-cours-legal-certains-billets-banque/",
                "title": "Rappel : Retrait en 2021 du cours l\u00e9gal de certains billets de banque",
                "date": "2020-11-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/allocution/",
                "title": "Allocution",
                "date": "2020-11-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/banque-canada-bsif-lancent-projet-pilote-scenarios-risques-changements-climatiques/",
                "title": "La Banque du Canada et le BSIF lancent un projet pilote sur des sc\u00e9narios de risques li\u00e9s aux changements climatiques",
                "date": "2020-11-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/remettre-economie-sur-pied-apres-pandemie-covid-19/",
                "title": "Remettre l\u2019\u00e9conomie sur pied apr\u00e8s la pand\u00e9mie de COVID-19",
                "date": "2020-11-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/banque-du-canada-annonce-liste-restreinte-5/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la liste restreinte des personnalit\u00e9s qui pourraient figurer sur le prochain billet de 5 $",
                "date": "2020-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/11/premiere-sous-gouverneure-banque-canada-carolyn-a-wilkins-quittera-fonctions-decembre/",
                "title": "La premi\u00e8re sous-gouverneure de la Banque du Canada, Carolyn A. Wilkins, quittera ses fonctions en d\u00e9cembre",
                "date": "2020-11-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.boyden.ca/canada/opportunities/senior-deputy-governor-premier-sous-gouverneur-premiere-sous-gou-18577656/",
                "title": "Annonce du poste de premier sous-gouverneur ou de premi\u00e8re sous-gouverneure de la Banque du Canada",
                "date": "2020-11-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/declaration-preliminaire-281020/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2020-10-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/fad-communique-2020-10-28/",
                "title": "La Banque du Canada maintiendra le taux directeur au niveau actuel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019atteinte de l\u2019objectif d\u2019inflation, et r\u00e9\u00e9quilibre son programme d\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2020-10-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/rpm-2020-10-28/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2020",
                "date": "2020-10-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-automne-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Automne 2020",
                "date": "2020-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-troisieme-trimestre-de-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2020",
                "date": "2020-10-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/banques-centrales-et-la-bri-publient-premier-rapport-monnaies-numeriques-banque-centrale-mnbc/",
                "title": "Des banques centrales et la BRI publient un premier rapport sur les monnaies num\u00e9riques de banque centrale (MNBC)",
                "date": "2020-10-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/la-covid-19-et-le-systeme-financier/",
                "title": "La COVID-19 et le syst\u00e8me financier",
                "date": "2020-10-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2020/10/apprendre-cest-payant/",
                "title": "Les \u00e9tudes, c\u2019est payant",
                "date": "2020-10-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2021-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/03/resultats-consultations-inflation-politique-monetaire/",
                "title": "La Banque du Canada publie les r\u00e9sultats de ses consultations sur l\u2019inflation et la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2021-03-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/03/soutenir-marches-en-periodes-difficiles/",
                "title": "Soutenir les march\u00e9s en p\u00e9riodes difficiles",
                "date": "2021-03-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/laureats-de-la-bourse-de-recherche/laureats-du-programme-de-bourses-de-recherche-de-2021/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats du Programme de bourses de recherche pour 2021",
                "date": "2021-03-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/03/consommation-menages-pendant-pandemie/",
                "title": "Consommation des m\u00e9nages pendant une pand\u00e9mie",
                "date": "2021-03-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/03/fad-communique-2021-03-10/",
                "title": "La Banque du Canada maintiendra le taux directeur au niveau actuel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019atteinte durable de l\u2019objectif d\u2019inflation, et poursuit l\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2021-03-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/billets/prix-excellence-contrefacon/",
                "title": "Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2021-02-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/sujet-banque/direction-gouvernance/strategie-equite-diversite-inclusion-2022-2024/",
                "title": "Une nouvelle strat\u00e9gie int\u00e8gre la diversit\u00e9 et l\u2019inclusion dans le travail de la Banque du Canada",
                "date": "2021-02-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/02/vers-une-reprise-partagee/",
                "title": "Vers une reprise partag\u00e9e",
                "date": "2021-02-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/02/banque-canada-annonce-nom-laureats-bourses-etudes-2020-2021/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de bourses d'\u00e9tudes de 2020-2021",
                "date": "2021-02-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/02/universite-alberta-couronnee-championne-nationale-defi-gouverneur/",
                "title": "L\u2019Universit\u00e9 de l\u2019Alberta est couronn\u00e9e championne nationale du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2021-02-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/02/universites-canadiennes-proposent-concepts-monnaie-numerique-banque-centrale/",
                "title": "Des universit\u00e9s canadiennes proposent des concepts pour une monnaie num\u00e9rique de banque centrale",
                "date": "2021-02-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/02/changer-nos-facons-de-payer/",
                "title": "Changer nos fa\u00e7ons de payer",
                "date": "2021-02-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/01/declaration-preliminaire-200121/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2021-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/01/fad-communique-2021-01-20/",
                "title": "La Banque du Canada maintiendra le taux directeur au niveau actuel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019atteinte de l\u2019objectif d\u2019inflation, et poursuit l\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2021-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/01/rpm-2021-01-20/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2021",
                "date": "2021-01-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/01/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-hiver-2020-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Hiver 2020-2021",
                "date": "2021-01-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/01/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-quatrieme-trimestre-de-2020/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2020",
                "date": "2021-01-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2021-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/06/declaration-preliminaire-160621/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2021-06-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/06/virage-numerique-a-aide-economie-durant-pandemie/",
                "title": "Le virage num\u00e9rique a aid\u00e9 l\u2019\u00e9conomie durant la pand\u00e9mie",
                "date": "2021-06-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/06/fad-communique-2021-06-09/",
                "title": "La Banque du Canada maintiendra le taux directeur au niveau actuel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019atteinte durable de l\u2019objectif d\u2019inflation, et poursuit l\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2021-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/05/declaration-preliminaire-200521/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2021-05-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/05/sommaire-de-la-revue-du-systeme-financier-2021/",
                "title": "Sommaire de la Revue du syst\u00e8me financier \u2014 2021",
                "date": "2021-05-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/05/inclure-tout-le-monde-comporte-des-avantages-pour-nous-tous/",
                "title": "Inclure tout le monde comporte des avantages pour nous tous",
                "date": "2021-05-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/declaration-preliminaire-270421/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2021-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/banque-canada-devient-membre-fondateur-nouveau-reseau-international-banques-centrales-inclusion-autochtones/",
                "title": "La Banque du Canada devient membre fondateur du nouveau r\u00e9seau international de banques centrales pour l\u2019inclusion des Autochtones",
                "date": "2021-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/publication/rapport-annuel-rapport-financier-trimestriel/rapport-annuel-2020/",
                "title": "Rapport annuel 2020",
                "date": "2021-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/declaration-violation-lembargo-visant-rapport-politique-monetaire/",
                "title": "D\u00e9claration de la Banque du Canada sur la violation de l\u2019embargo visant le Rapport sur la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2021-04-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/declaration-preliminaire-210421/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2021-04-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/fad-communique-2021-04-21/",
                "title": "La Banque du Canada maintiendra le taux directeur au niveau actuel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019atteinte durable de l\u2019objectif d\u2019inflation, et ajuste le programme d\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2021-04-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/rpm-2021-04-21/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2021",
                "date": "2021-04-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-printemps-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 Printemps 2021",
                "date": "2021-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/04/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-premier-trimestre-de-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Premier trimestre de 2021",
                "date": "2021-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2021-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/09/politique-monetaire-heure-de-la-reprise/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire \u00e0 l\u2019heure de la reprise",
                "date": "2021-09-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/09/fad-communique-2021-09-08/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur, ses indications prospectives et le rythme du programme d\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2021-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/09/banque-canada-fait-lynx-systeme-paiement-importance-systemique-designe/",
                "title": "La Banque du Canada fait de Lynx un syst\u00e8me de paiement d\u2019importance syst\u00e9mique d\u00e9sign\u00e9",
                "date": "2021-09-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/",
                "title": "La Banque du Canada lance le Programme de bourses de recherche de 2022",
                "date": "2021-09-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/banque-canada-publie-calendrier-2022-annonces-taux-directeur-livraisons-rapport-politique-monetaire-autres-grandes-publications/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2022 des annonces du taux directeur et des livraisons du Rapport sur la politique mon\u00e9taire et d\u2019autres grandes publications",
                "date": "2021-07-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/banque-canada-nomme-ron-morrow-directeur-executif-supervision-paiements-detail/",
                "title": "La Banque du Canada nomme Ron Morrow directeur ex\u00e9cutif, Supervision des paiements de d\u00e9tail",
                "date": "2021-07-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/sharon-kozicki-nommee-sous-gouverneure/",
                "title": "Sharon Kozicki est nomm\u00e9e sous-gouverneure \u00e0 la Banque du Canada",
                "date": "2021-07-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/declaration-preliminaire-140721/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2021-07-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/fad-communique-2021-07-14/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et ajuste le programme d\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2021-07-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/rpm-2021-07-14/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Juillet 2021",
                "date": "2021-07-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/carolyn-rogers-nommee-premiere-sous-gouverneure-banque-canada/",
                "title": "Carolyn Rogers est nomm\u00e9e premi\u00e8re sous-gouverneure de la Banque du Canada",
                "date": "2021-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-ete-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2014 \u00c9t\u00e9 2021",
                "date": "2021-07-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/07/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-deuxieme-trimestre-de-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2021",
                "date": "2021-07-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2021-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/12/poursuivre-sur-des-bases-solides/",
                "title": "Poursuivre sur des bases solides",
                "date": "2021-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/12/declaration-preliminaire-tiff-macklem-13-decembre-2021/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire de Tiff Macklem",
                "date": "2021-12-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/12/declaration-commune-du-gouvernement-du-canada-et-de-la-banque-du-canada-concernant-le-renouvellement-du-cadre-de-politique-monetaire/",
                "title": "D\u00e9claration commune du gouvernement du Canada et de la Banque du Canada concernant le renouvellement du cadre de politique mon\u00e9taire",
                "date": "2021-12-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/12/tenir-linflation-a-loeil/",
                "title": "Tenir l\u2019inflation \u00e0 l\u2019\u0153il",
                "date": "2021-12-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/12/fad-communique-2021-12-08/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives",
                "date": "2021-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/11/banque-du-canada-premier-symposium-economies-autochtones/",
                "title": "La Banque du Canada et ses partenaires tiennent le premier Symposium sur les \u00e9conomies autochtones",
                "date": "2021-11-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/11/economie-autochtone-canada/",
                "title": "L\u2019\u00e9conomie autochtone au Canada : collaborer pour la promouvoir",
                "date": "2021-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/11/declaration-preliminaire-291121/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Symposium sur les \u00e9conomies autochtones",
                "date": "2021-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/11/prendre-le-pouls-du-systeme-financier-canadien/",
                "title": "Prendre le pouls du syst\u00e8me financier canadien",
                "date": "2021-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/11/finalistes-septieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la septi\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2021-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/11/mesurer-changements-sur-marche-du-travail/",
                "title": "Mesurer les changements sur le march\u00e9 du travail",
                "date": "2021-11-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/11/banque-canada-annonce-engagements-egard-changements-climatiques/",
                "title": "La Banque du Canada annonce ses engagements \u00e0 l\u2019\u00e9gard des changements climatiques en vue de la 26e Conf\u00e9rence des parties (COP 26)",
                "date": "2021-11-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/10/declaration-preliminaire-271021/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2021-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/10/fad-communique-2021-10-27/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif",
                "date": "2021-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/10/rpm-2021-10-27/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2021",
                "date": "2021-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-troisieme-trimestre-de-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2021",
                "date": "2021-10-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/10/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-troisieme-trimestre-de-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2021",
                "date": "2021-10-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2021/10/investir-dans-le-progres-mondial/",
                "title": "Investir dans le progr\u00e8s mondial",
                "date": "2021-10-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2022-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/laureats-de-la-bourse-de-recherche/laureats-du-programme-de-bourses-de-recherche-de-2022/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats du Programme de bourses de recherche pour 2022",
                "date": "2022-03-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/03/les-differences-entre-les-menages-pourquoi-sont-elles-importantes/",
                "title": "Les diff\u00e9rences entre les m\u00e9nages : pourquoi sont-elles importantes?",
                "date": "2022-03-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/03/banque-canada-assurer-presidence-reseau-banques-centrales-inclusion-autochtones-2022/",
                "title": "La Banque du Canada va assurer la pr\u00e9sidence du R\u00e9seau de banques centrales pour l\u2019inclusion des Autochtones en 2022",
                "date": "2022-03-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/03/collaboration-cadre-monnaie-numerique/",
                "title": "La Banque du Canada et le MIT annoncent leur collaboration dans le cadre d\u2019un projet de monnaie num\u00e9rique de banque centrale",
                "date": "2022-03-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/03/declaration-preliminaire-030322/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2022-03-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/03/ramener-linflation-a-la-cible/",
                "title": "Ramener l\u2019inflation \u00e0 la cible",
                "date": "2022-03-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/03/fad-communique-2022-03-02/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur",
                "date": "2022-03-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/02/banque-du-canada-annonce-laureats-bourses-etudes-pour-2021-2022/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats de bourses d\u2019\u00e9tudes pour 2021-2022",
                "date": "2022-02-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/02/depart-retraite-de-lawrence-schembri-sous-gouverneur/",
                "title": "D\u00e9part \u00e0 la retraite de Lawrence Schembri, sous-gouverneur \u00e0 la Banque du Canada",
                "date": "2022-02-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/02/naviguer-en-territoire-inconnu/",
                "title": "Naviguer en territoire inconnu",
                "date": "2022-02-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/02/generer-croissance-moins-inflation/",
                "title": "G\u00e9n\u00e9rer de la croissance et moins d\u2019inflation",
                "date": "2022-02-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/02/universite-de-sherbrooke-couronnee-championne-nationale-defi-gouverneur/",
                "title": "L\u2019Universit\u00e9 de Sherbrooke est couronn\u00e9e championne nationale du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2022-02-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/02/declaration-preliminaire-020222/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2022-02-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/02/regime-canadien-taux-interet-reference-avenir/",
                "title": "Un r\u00e9gime canadien de taux d\u2019int\u00e9r\u00eat de r\u00e9f\u00e9rence pour l\u2019avenir",
                "date": "2022-02-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/01/declaration-preliminaire-260122/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2022-01-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/01/fad-communique-2022-01-26/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur et cesse de fournir des indications prospectives exceptionnelles",
                "date": "2022-01-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/01/rpm-2022-01-26/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2022",
                "date": "2022-01-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/01/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-quatrieme-trimestre-de-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2021",
                "date": "2022-01-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/01/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-quatrieme-trimestre-de-2021/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2021",
                "date": "2022-01-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/01/projet-pilote-banque-canada-bsif-aide-secteur-financier-canadien/",
                "title": "Un projet pilote de la Banque du Canada et du BSIF aide le secteur financier canadien \u00e0 \u00e9valuer les risques li\u00e9s aux changements climatiques",
                "date": "2022-01-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2022-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/06/depart-retraite-timothy-lane-sous-gouverneur-banque-canada/",
                "title": "D\u00e9part \u00e0 la retraite de Timothy Lane, sous-gouverneur \u00e0 la Banque du Canada",
                "date": "2022-06-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/06/musee-annonce-premiers-laureats-prix-excellence-enseignement-economie/",
                "title": "Le Mus\u00e9e de la Banque du Canada annonce les tout premiers laur\u00e9ats du Prix d\u2019excellence en enseignement de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2022-06-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/06/declaration-preliminaire-090622/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2022-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/06/revue-du-systeme-financier-2022/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier \u2014 2022",
                "date": "2022-06-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/06/naviguer-dans-un-contexte-dinflation-elevee/",
                "title": "Naviguer dans un contexte d\u2019inflation \u00e9lev\u00e9e",
                "date": "2022-06-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/06/fad-communique-2022-06-01/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 50 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2022-06-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/05/effet-des-prix-des-produits-de-base-sur-notre-economie/",
                "title": "L\u2019effet des prix des produits de base sur notre \u00e9conomie",
                "date": "2022-05-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/05/soutenir-la-prosperite-autochtone/",
                "title": "Soutenir la prosp\u00e9rit\u00e9 autochtone",
                "date": "2022-05-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/05/gagner-la-confiance-des-canadiens/",
                "title": "Gagner la confiance des Canadiens",
                "date": "2022-05-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/reouverture-musee-banque-canada/",
                "title": "R\u00e9ouverture du Mus\u00e9e de la Banque du Canada",
                "date": "2022-04-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/declaration-preliminaire-270422/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques et du commerce",
                "date": "2022-04-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/banque-canada-publie-rapport-annuel-2021/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2021",
                "date": "2022-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/declaration-preliminaire-250422/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2022-04-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/declaration-preliminaire-2022-04-13/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2022-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/fad-communique-2022-04-13/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 50 points de base et amorce le resserrement quantitatif",
                "date": "2022-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/rpm-2022-04-13/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2022",
                "date": "2022-04-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-premier-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Premier trimestre de 2022",
                "date": "2022-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/04/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-premier-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Premier trimestre de 2022",
                "date": "2022-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2022-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/09/rapport-examen-transparence-fmi/",
                "title": "La Banque du Canada salue le rapport de l\u2019examen sur la transparence men\u00e9 par le FMI",
                "date": "2022-09-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/09/anatomie-dune-pandemie-appliquer-les-lecons-du-passe-et-en-apprendre-de-nouvelles/",
                "title": "Anatomie d\u2019une pand\u00e9mie : appliquer les le\u00e7ons du pass\u00e9 et en apprendre de nouvelles",
                "date": "2022-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/09/ramener-linflation-a-la-normale/",
                "title": "Ramener l\u2019inflation \u00e0 la normale",
                "date": "2022-09-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/09/fad-communique-2022-09-07/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 75 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2022-09-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/",
                "title": "La Banque du Canada lance le Programme de bourses de recherche de 2023",
                "date": "2022-09-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/08/banque-canada-lance-processus-recrutement-nouveau-sous-gouverneur-nouvelle-sous-gouverneure-poste-non-dirigeant/",
                "title": "La Banque du Canada lance le processus de recrutement d\u2019un nouveau sous-gouverneur ou d\u2019une nouvelle sous-gouverneure (poste non dirigeant)",
                "date": "2022-08-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/07/calendrier-2023-annonces-taux-directeur/",
                "title": "La Banque du Canada publie le calendrier de 2023 des annonces du taux directeur",
                "date": "2022-07-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/07/declaration-preliminaire-2022-07-13/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2022-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/07/fad-communique-2022-07-13/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 100 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2022-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/07/rpm-2022-07-13/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Juillet 2022",
                "date": "2022-07-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/07/les-differences-entre-les-menages/",
                "title": "Les diff\u00e9rences entre les m\u00e9nages : pourquoi sont-elles importantes?",
                "date": "2022-07-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/07/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-deuxieme-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2022",
                "date": "2022-07-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/07/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-deuxieme-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2022",
                "date": "2022-07-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2022-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/12/appel-contributions-dossier-a-paraitre-journal-of-econometrics/",
                "title": "Appel \u00e0 contributions : dossier \u00e0 para\u00eetre dans le Journal of Econometrics",
                "date": "2022-12-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/12/les-enseignements-tires-de-2022/",
                "title": "Les enseignements tir\u00e9s de 2022",
                "date": "2022-12-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/12/banque-canada-annonce-finalistes-huitieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la huiti\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2022-12-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/12/aider-les-canadiens-a-mieux-comprendre-nos-decisions/",
                "title": "Aider les Canadiens \u00e0 mieux comprendre nos d\u00e9cisions",
                "date": "2022-12-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/12/fad-communique-2022-12-07/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 50 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2022-12-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/11/declaration-preliminaire-231122/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2022-11-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/11/surveiller-etat-sante-systeme-financier-canadien/",
                "title": "Surveiller l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 du syst\u00e8me financier canadien",
                "date": "2022-11-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/11/mot-douverture-dei2022/",
                "title": "Mot d\u2019ouverture",
                "date": "2022-11-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/11/revenir-a-des-prix-stables-et-a-un-marche-du-travail-equilibre/",
                "title": "Revenir \u00e0 des prix stables et \u00e0 un march\u00e9 du travail \u00e9quilibr\u00e9",
                "date": "2022-11-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/11/suivre-evolution-habitudes-paiement-des-canadiens/",
                "title": "Suivre l\u2019\u00e9volution des habitudes de paiement des Canadiens",
                "date": "2022-11-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/11/declaration-preliminaire-011122/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques, du commerce et de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2022-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/10/enquete-triennale-banques-centrales-activite-marches-changes/",
                "title": "Enqu\u00eate triennale des banques centrales sur l\u2019activit\u00e9 des march\u00e9s des changes et des produits d\u00e9riv\u00e9s au Canada men\u00e9e en avril 2022",
                "date": "2022-10-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/10/declaration-preliminaire-2022-10-26/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2022-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/10/fad-communique-2022-10-26/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 50 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2022-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/10/rpm-2022-10-26/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2022",
                "date": "2022-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-troisieme-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2022",
                "date": "2022-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/10/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-troisieme-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2022",
                "date": "2022-10-17T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2022/10/retablir-la-stabilite-des-prix-pour-tous-les-canadiens/",
                "title": "R\u00e9tablir la stabilit\u00e9 des prix pour tous les Canadiens",
                "date": "2022-10-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2023-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/03/lecons-tirees-soutien-apporte-marches-financiers-periode-difficile/",
                "title": "Les le\u00e7ons tir\u00e9es du soutien apport\u00e9 aux march\u00e9s financiers en p\u00e9riode difficile",
                "date": "2023-03-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/03/resume-deliberations-conseil-direction-decision-8-mars-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 8 mars 2023",
                "date": "2023-03-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/laureats-de-la-bourse-de-recherche/laureats-du-programme-de-bourses-de-recherche-de-2023/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats du Programme de bourses de recherche pour 2023",
                "date": "2023-03-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/03/mesure-concertee-banques-centrales-visant-ameliorer-octroi-liquidites-dollars-americains/",
                "title": "Mesure concert\u00e9e de banques centrales visant \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019octroi de liquidit\u00e9s en dollars am\u00e9ricains",
                "date": "2023-03-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/billets/prix-excellence-contrefacon/",
                "title": "Prix d\u2019excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on",
                "date": "2023-03-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/03/comprendre-les-causes-de-la-forte-inflation/",
                "title": "Comprendre les causes de la forte inflation",
                "date": "2023-03-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/03/fad-communique-2023-03-08/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-03-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/02/banque-canada-annonce-nom-laureatest-laureats-bourses-etudes-2022-2023/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ates et laur\u00e9ats de bourses d\u2019\u00e9tudes pour 2022-2023",
                "date": "2023-02-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/02/notre-engagement-a-legard-dune-inflation-a-2/",
                "title": "Notre engagement \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une inflation \u00e0 2 %",
                "date": "2023-02-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/02/declaration-preliminaire-160223/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2023-02-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/02/resume-deliberations-conseil-direction-decision-25-janvier-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 25 janvier 2023",
                "date": "2023-02-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/02/les-hausses-de-taux-fonctionnent/",
                "title": "Les hausses de taux fonctionnent",
                "date": "2023-02-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/02/enquete-aupres-des-participants-au-marche-quatrieme-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2022",
                "date": "2023-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/02/universite-alberta-couronnee-championne-nationale-defi-du-gouverneur/",
                "title": "L\u2019Universit\u00e9 de l\u2019Alberta est couronn\u00e9e championne nationale du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2023-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/01/declaration-preliminaire-2023-01-25/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2023-01-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/01/fad-communique-2023-01-25/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 25 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-01-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/01/rpm-2023-01-25/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2023",
                "date": "2023-01-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/01/banque-canada-annonce-nomination-sous-gouverneur-non-dirigeant/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination d'un sous-gouverneur non dirigeant",
                "date": "2023-01-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/01/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-quatrieme-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2022",
                "date": "2023-01-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/01/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-quatrieme-trimestre-de-2022/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2022",
                "date": "2023-01-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2023-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/06/des-chaines-interconnectees/",
                "title": "Les cha\u00eenes de valeur mondiales",
                "date": "2023-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/06/economies-regionales-du-canada/",
                "title": "Les \u00e9conomies r\u00e9gionales du Canada",
                "date": "2023-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/06/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-deuxieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2023-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/06/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-deuxieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2023-06-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/06/resume-deliberations-conseil-direction-decision-7-juin-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 7 juin 2023",
                "date": "2023-06-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/06/adapter-taux-interet-eleves/",
                "title": "S\u2019adapter aux taux d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e9lev\u00e9s",
                "date": "2023-06-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/06/fad-communique-2023-06-07/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 25 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-06-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/05/nouvelle-exposition-argent-10-questions-edition-enfants-musee-banque-du-canada/",
                "title": "Nouvelle exposition L\u2019argent en 10 questions \u2013 \u00c9dition enfants au Mus\u00e9e de la Banque du Canada",
                "date": "2023-05-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/05/musee-banque-du-canada-annonce-laureats-prix-excellence-enseignement-economie-2023/",
                "title": "Le Mus\u00e9e de la Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats du Prix d\u2019excellence en enseignement de l\u2019\u00e9conomie pour 2023",
                "date": "2023-05-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/05/declaration-preliminaire-180523/",
                "title": "Publication de la Revue du syst\u00e8me financier",
                "date": "2023-05-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/05/revue-du-systeme-financier-2023/",
                "title": "Revue du syst\u00e8me financier \u2014 2023",
                "date": "2023-05-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/05/rhys-mendes-nomme-sous-gouverneur-a-la-banque-du-canada/",
                "title": "Rhys Mendes nomm\u00e9 sous-gouverneur \u00e0 la Banque du Canada",
                "date": "2023-05-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/05/banque-canada-lance-consultation-publique-eventuel-dollar-numerique/",
                "title": "La Banque du Canada lance une consultation publique sur un \u00e9ventuel dollar num\u00e9rique",
                "date": "2023-05-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/05/ramener-linflation-a-2/",
                "title": "Ramener l\u2019inflation \u00e0 2 %",
                "date": "2023-05-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/resume-deliberations-conseil-direction-decision-12-avril-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 12 avril 2023",
                "date": "2023-04-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/banque-canada-publie-rapport-annuel-2022/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel pour 2022",
                "date": "2023-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/premier-rapport-risques-climatiques-pesant-mandat-operations/",
                "title": "La Banque du Canada publie son premier rapport sur les risques climatiques pesant sur son mandat et ses op\u00e9rations",
                "date": "2023-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/enquete-aupres-des-participants-au-marche-premier-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Premier trimestre de 2023",
                "date": "2023-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/declaration-preliminaire-200423/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques, du commerce et de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2023-04-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/declaration-preliminaire-180423/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2023-04-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/declaration-preliminaire-2023-04-12/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2023-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/fad-communique-2023-04-12/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/rpm-2023-04-12/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2023",
                "date": "2023-04-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/sous-gouverneur-paul-beaudry-quitte-banque-canada/",
                "title": "Le sous-gouverneur Paul Beaudry quitte la Banque du Canada",
                "date": "2023-04-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-premier-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Premier trimestre de 2023",
                "date": "2023-04-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/04/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-premier-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Premier trimestre de 2023",
                "date": "2023-04-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2023-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/09/resume-deliberations-conseil-direction-decision-6-septembre-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 6 septembre 2023",
                "date": "2023-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/09/les-differences-entre-les-menages-et-la-politique-monetaire/",
                "title": "Les diff\u00e9rences entre les m\u00e9nages et la politique mon\u00e9taire",
                "date": "2023-09-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/09/garder-le-cap/",
                "title": "Garder le cap",
                "date": "2023-09-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/09/fad-communique-2023-09-06/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-09-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/",
                "title": "La Banque du Canada lance le Programme de bourses de recherche de 2024",
                "date": "2023-08-31T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/07/calendrier-2024-annonces-taux-directeur-grandes-publications/",
                "title": "La Banque du Canada publie son calendrier de 2024 des annonces du taux directeur et des autres grandes publications",
                "date": "2023-07-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/07/resume-deliberations-conseil-direction-decision-12-juillet-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 12 juillet 2023",
                "date": "2023-07-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/07/enquete-aupres-des-participants-au-marche-deuxieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2023-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/07/declaration-preliminaire-2023-07-12/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2023-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/07/fad-communique-2023-07-12/",
                "title": "La Banque du Canada rel\u00e8ve le taux directeur de 25 points de base, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/07/rpm-2023-07-12/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2023",
                "date": "2023-07-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2023-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/12/resume-deliberations-conseil-direction-decision-6-decembre-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 6 d\u00e9cembre 2023",
                "date": "2023-12-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/12/lecons-apprises-et-regard-vers-avenir/",
                "title": "Le\u00e7ons apprises et regard vers l\u2019avenir",
                "date": "2023-12-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/12/consequences-de-croissance-de-population-pour-economie-et-inflation/",
                "title": "Les cons\u00e9quences de la croissance de la population pour l\u2019\u00e9conomie et l\u2019inflation",
                "date": "2023-12-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/12/fad-communique-2023-12-06/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-12-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/consultations-sur-le-dollar-canadien-numerique-la-banque-du-canada-publie-un-rapport-et-annonce-les-prochaines-etapes/",
                "title": "Consultations sur le dollar canadien num\u00e9rique : la Banque du Canada publie un rapport et annonce les prochaines \u00e9tapes",
                "date": "2023-11-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/transferer-argent-confiance-nouveau-regime-canadien-supervision-paiements-detail/",
                "title": "Transf\u00e9rer de l\u2019argent en toute confiance : le nouveau r\u00e9gime canadien de supervision des paiements de d\u00e9tail",
                "date": "2023-11-28T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/banque-canada-annonce-finalistes-neuvieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la neuvi\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2023-11-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/lutte-pour-revenir-bas-niveau-inflation/",
                "title": "La lutte pour revenir \u00e0 un bas niveau d\u2019inflation",
                "date": "2023-11-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/adapter-a-des-taux-interet-plus-eleves/",
                "title": "S\u2019adapter \u00e0 des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat plus \u00e9lev\u00e9s",
                "date": "2023-11-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/resume-deliberations-conseil-direction-decision-25-octobre-2023/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 25 octobre 2023",
                "date": "2023-11-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/enquete-aupres-des-participants-au-marche-troisieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2023-11-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/11/declaration-preliminaire-011123/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques, du commerce et de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2023-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/declaration-preliminaire-301023/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2023-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/banque-canada-annonce-nomination-nick-leswick-poste-directeur-executif-politiques-economiques/",
                "title": "La Banque du Canada annonce la nomination de Nick Leswick au poste de directeur ex\u00e9cutif, Politiques \u00e9conomiques",
                "date": "2023-10-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/declaration-preliminaire-2023-10-25/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2023-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/fad-communique-2023-10-25/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2023-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/rpm-2023-10-25/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2023",
                "date": "2023-10-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-troisieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2023-10-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-troisieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2023-10-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/banque-canada-designe-autres-systemes-paiement-importants/",
                "title": "La Banque du Canada d\u00e9signe d\u2019autres syst\u00e8mes de paiement importants",
                "date": "2023-10-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2023/10/comment-determination-prix-agit-inflation/",
                "title": "Comment la d\u00e9termination des prix agit sur l\u2019inflation",
                "date": "2023-10-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2024-T1",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/03/probleme-productivite/",
                "title": "Le probl\u00e8me de la productivit\u00e9",
                "date": "2024-03-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/03/banque-canada-annonce-noms-recipiendaires-bourses-etudes-2023-2024/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les noms des r\u00e9cipiendaires des bourses d\u2019\u00e9tudes 2023-2024",
                "date": "2024-03-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/03/vers-nouvelle-normalite/",
                "title": "Vers une nouvelle normalit\u00e9",
                "date": "2024-03-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/03/resume-deliberations-conseil-direction-decision-6-mars-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 6 mars 2024",
                "date": "2024-03-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/laureats-de-la-bourse-de-recherche/personnes-laureates-du-programme-de-bourses-de-recherche-de-2024/",
                "title": "La Banque du Canada annonce le nom des laur\u00e9ats du Programme de bourses de recherche pour 2024",
                "date": "2024-03-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/03/fad-communique-2024-03-06/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2024-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/03/declaration-preliminaire-2024-03-06/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse suivant la d\u00e9cision de politique mon\u00e9taire",
                "date": "2024-03-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/02/resume-deliberations-conseil-direction-decision-24-janvier-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction\u202f: d\u00e9cision du 24 janvier 2024",
                "date": "2024-02-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/02/politique-monetaire-parfaitement-imparfaite/",
                "title": "La politique mon\u00e9taire : parfaitement imparfaite",
                "date": "2024-02-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/02/universite-de-sherbrooke-couronnee-championne-nationale-defi-gouverneur-5-fevrier-2024/",
                "title": "L\u2019Universit\u00e9 de Sherbrooke est couronn\u00e9e championne nationale du D\u00e9fi du Gouverneur",
                "date": "2024-02-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/02/enquete-aupres-des-participants-au-marche-quatrieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2024-02-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/02/declaration-preliminaire-010224/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2024-02-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/01/fad-communique-2024-01-24/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2024-01-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/01/rpm-2024-01-24/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Janvier 2024",
                "date": "2024-01-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/01/declaration-preliminaire-2024-01-24/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2024-01-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/01/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-quatrieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2024-01-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/01/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-quatrieme-trimestre-de-2023/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Quatri\u00e8me trimestre de 2023",
                "date": "2024-01-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2024-T2",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/06/marche-travail-profite-tout-monde/",
                "title": "Un march\u00e9 du travail qui profite \u00e0 tout le monde",
                "date": "2024-06-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/06/resume-deliberations-conseil-direction-decision-5-juin-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 5 juin 2024",
                "date": "2024-06-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/06/bilan-notre-action-durant-pandemie/",
                "title": "Le bilan de notre action durant la pand\u00e9mie",
                "date": "2024-06-13T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/06/banques-centrales-naviguer-dans-un-monde-nouveau/",
                "title": "Banques centrales : naviguer dans un monde nouveau",
                "date": "2024-06-12T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/06/fad-communique-2024-06-05/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux directeur de 25 points de base",
                "date": "2024-06-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/06/declaration-preliminaire-2024-06-05/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse suivant la d\u00e9cision de politique mon\u00e9taire",
                "date": "2024-06-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/assurer-lavenir-systemes-paiement/",
                "title": "Assurer l\u2019avenir de nos syst\u00e8mes de paiement",
                "date": "2024-05-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/musee-banque-canada-annonce-laureats-prix-excellence-enseignement/",
                "title": "Le Mus\u00e9e de la Banque du Canada annonce les laur\u00e9ats du Prix d\u2019excellence en enseignement de l\u2019\u00e9conomie pour 2024",
                "date": "2024-05-21T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/declaration-preliminaire-20240509/",
                "title": "Publication du Rapport sur la stabilit\u00e9 financi\u00e8re",
                "date": "2024-05-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/rapport-sur-la-stabilite-financiere-2024/",
                "title": "Rapport sur la stabilit\u00e9 financi\u00e8re \u2013 2024",
                "date": "2024-05-09T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/la-banque-du-canada-fait-le-point-sur-le-nouveau-billet-de-20/",
                "title": "La Banque du Canada fait le point sur le nouveau billet de 20 $",
                "date": "2024-05-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/banque-canada-publie-rapport-annuel-communication-risques-lies-changements-climatiques-2023/",
                "title": "La Banque du Canada publie son rapport annuel et sa communication des risques li\u00e9s aux changements climatiques pour 2023",
                "date": "2024-05-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/declaration-preliminaire-020524/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2024-05-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/05/declaration-preliminaire-010524/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques, du commerce et de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2024-05-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/04/resume-deliberations-conseil-direction-decision-10-avril-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 10 avril 2024",
                "date": "2024-04-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/04/enquete-aupres-des-participants-au-marche-premier-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Premier trimestre de 2024",
                "date": "2024-04-22T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/04/fad-communique-2024-04-10/",
                "title": "La Banque du Canada maintient le taux directeur au m\u00eame niveau, et poursuit le resserrement quantitatif",
                "date": "2024-04-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/04/rpm-2024-04-10/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Avril 2024",
                "date": "2024-04-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/04/declaration-preliminaire-2024-04-10/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2024-04-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/04/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-premier-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Premier trimestre de 2024",
                "date": "2024-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/04/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-premier-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Premier trimestre de 2024",
                "date": "2024-04-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2024-T3",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/croissance-economique-periodes-incertitude/",
                "title": "La croissance \u00e9conomique en p\u00e9riodes d\u2019incertitude",
                "date": "2024-09-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/banque-canada-annonce-plan-action-reconciliation/",
                "title": "La Banque du Canada annonce son Plan d\u2019action pour la r\u00e9conciliation",
                "date": "2024-09-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/intelligence-artificielle-economie-et-banques-centrales/",
                "title": "L\u2019intelligence artificielle, l\u2019\u00e9conomie et les banques centrales",
                "date": "2024-09-20T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/prise-dune-decision-de-politique-monetaire/",
                "title": "Prise d\u2019une d\u00e9cision de politique mon\u00e9taire",
                "date": "2024-09-19T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/resume-deliberations-conseil-direction-decision-4-septembre-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 4 septembre 2024",
                "date": "2024-09-18T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/commerce-international-dans-monde-mutation/",
                "title": "Le commerce international dans un monde en mutation",
                "date": "2024-09-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/recherches/programme-de-bourses-de-recherche/",
                "title": "La Banque du Canada lance le Programme de bourses de recherche pour 2025",
                "date": "2024-09-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/fad-communique-2024-09-04/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux directeur de 25 points de base pour le faire passer \u00e0 4\u00bc %",
                "date": "2024-09-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/09/declaration-preliminaire-2024-09-04/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse suivant la d\u00e9cision de politique mon\u00e9taire",
                "date": "2024-09-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/08/forte-productivite-aide-combattre-inflation/",
                "title": "Une forte productivit\u00e9 aide \u00e0 combattre l\u2019inflation",
                "date": "2024-08-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/08/agence-services-frontaliers-canada-remporte-prix-excellence-matiere-repression-contrefacon/",
                "title": "L\u2019Agence des services frontaliers du Canada remporte le Prix d'excellence en mati\u00e8re de r\u00e9pression de la contrefa\u00e7on de la Banque du Canada",
                "date": "2024-08-14T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/08/banque-canada-engage-specialistes-evaluer-examen-interne-mesures-exceptionnelles/",
                "title": "La Banque du Canada engage des sp\u00e9cialistes pour \u00e9valuer son examen interne des mesures exceptionnelles prises durant la pand\u00e9mie",
                "date": "2024-08-08T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/08/resume-deliberations-conseil-direction-decision-24-juillet-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 24 juillet 2024",
                "date": "2024-08-07T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/08/banque-canada-publie-calendrier-2025-annonces-taux-directeur-autres-grandes-publications/",
                "title": "La Banque du Canada publie son calendrier de 2025 des annonces du taux directeur et des autres grandes publications",
                "date": "2024-08-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/08/enquete-aupres-des-participants-au-marche-deuxieme-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2024",
                "date": "2024-08-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/07/fad-communique-2024-07-24/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux directeur de 25 points de base pour le faire passer \u00e0 4\u00bd %",
                "date": "2024-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/07/rpm-2024-07-24/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2024",
                "date": "2024-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/07/declaration-preliminaire-2024-07-24/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2024-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/publication/rpm/rpm-2024-07/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Juillet 2024",
                "date": "2024-07-24T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/07/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-deuxieme-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2024",
                "date": "2024-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/07/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-deuxieme-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Deuxi\u00e8me trimestre de 2024",
                "date": "2024-07-15T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    },
    {
        "quarter": "2024-T4",
        "articles": [
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/12/resume-deliberations-conseil-direction-decision-11-decembre-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 11 d\u00e9cembre 2024",
                "date": "2024-12-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/12/assurer-stabilite-prix-apprendre-passe-preparer-avenir/",
                "title": "Assurer la stabilit\u00e9 des prix : apprendre du pass\u00e9 et pr\u00e9parer l\u2019avenir",
                "date": "2024-12-16T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/12/fad-communique-2024-12-11/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux directeur de 50 points de base pour le faire passer \u00e0 3\u00bc %",
                "date": "2024-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/12/declaration-preliminaire-2024-12-11/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse suivant la d\u00e9cision de politique mon\u00e9taire",
                "date": "2024-12-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/12/banque-canada-publie-liste-fournisseurs-services-paiement-ayant-presente-demande-enregistrement/",
                "title": "La Banque du Canada publie la liste des fournisseurs de services de paiement ayant pr\u00e9sent\u00e9 une demande d\u2019enregistrement",
                "date": "2024-12-02T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/11/mieux-connaitre-les-economies-autochtones/",
                "title": "Mieux conna\u00eetre les \u00e9conomies autochtones",
                "date": "2024-11-27T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/11/atteindre-stabilite-faut-garder-inflation-a-2/",
                "title": "Pour atteindre la stabilit\u00e9, il faut garder l\u2019inflation \u00e0 2 %",
                "date": "2024-11-26T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/11/banque-canada-annonce-finalistes-dixieme-edition-annuelle-defi-gouverneur/",
                "title": "La Banque du Canada annonce les finalistes de la dixi\u00e8me \u00e9dition annuelle du D\u00e9fi du gouverneur",
                "date": "2024-11-25T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/11/marche-hypothecaire-canadien-question-equilibre/",
                "title": "Le march\u00e9 hypoth\u00e9caire canadien : une question d\u2019\u00e9quilibre",
                "date": "2024-11-06T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/11/resume-deliberations-conseil-direction-decision-23-octobre-2024/",
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil de direction : d\u00e9cision du 23 octobre 2024",
                "date": "2024-11-05T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/11/enquete-aupres-des-participants-au-marche-toisieme-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des participants au march\u00e9 \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2024",
                "date": "2024-11-04T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/11/banque-canada-lance-periode-enregistrement-fournisseurs-services-paiement/",
                "title": "La Banque du Canada lance la p\u00e9riode d\u2019enregistrement des fournisseurs de services de paiement",
                "date": "2024-11-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/declaration-preliminaire-30-octobre-2024/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des banques, du commerce et de l\u2019\u00e9conomie",
                "date": "2024-10-30T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/declaration-preliminaire-29-octobre-2024/",
                "title": "D\u00e9claration pr\u00e9liminaire devant le Comit\u00e9 permanent des finances de la Chambre des communes",
                "date": "2024-10-29T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/fad-communique-2024-10-23/",
                "title": "La Banque du Canada abaisse le taux directeur de 50 points de base pour le faire passer \u00e0 3\u00be %",
                "date": "2024-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/publication/rpm/rpm-2024-10-23/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 Octobre 2024",
                "date": "2024-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/declaration-preliminaire-2024-10-23/",
                "title": "Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 D\u00e9claration pr\u00e9liminaire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse",
                "date": "2024-10-23T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/enquete-sur-les-perspectives-des-entreprises-troisieme-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les perspectives des entreprises \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2024",
                "date": "2024-10-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/enquete-sur-les-attentes-des-consommateurs-au-canada-troisieme-trimestre-de-2024/",
                "title": "Enqu\u00eate sur les attentes des consommateurs au Canada \u2013 Troisi\u00e8me trimestre de 2024",
                "date": "2024-10-11T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/banque-du-canada-commencera-publier-rapport-sur-la-politique-monetaire-format-web/",
                "title": "La Banque du Canada commencera \u00e0 publier le Rapport sur la politique mon\u00e9taire en format Web",
                "date": "2024-10-10T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/communique-2024-10-03/",
                "title": "La Banque du Canada lance le processus de dotation d\u2019un autre poste de sous-gouverneur externe",
                "date": "2024-10-03T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            },
            {
                "url": "https://www.banqueducanada.ca/2024/10/musee-banque-canada-lance-nouvelle-ressource-educative-gratuite-economie-cest-vous/",
                "title": "Le Mus\u00e9e de la Banque du Canada lance une nouvelle ressource \u00e9ducative gratuite : \u00ab L\u2019\u00e9conomie, c\u2019est vous \u00bb",
                "date": "2024-10-01T00:00:00",
                "site": "https://www.banqueducanada.ca"
            }
        ]
    }
]